<sentence_id "1">
इटली	B-LOC
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
वेतन	O
में	O
कटौती	O
करने	O
के	O
लिए	O
उपाय	O
करेगा	O
और	O
नई	O
भर्ती	O
पर	O
रोक	O
लगाएगा।	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
पेंशन	O
और	O
स्थानीय	O
सरकार	O
के	O
खर्च	O
को	O
भी	O
प्रभावित	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O
कटौती	O
सकल	O
घरेलू	O
उत्पाद	O
(जीडीपी)	O
के	O
लगभग	O
1.6%	O
के	O
बराबर	O
है।	O
ग्रीस,	O
स्पेन	O
और	O
पुर्तगाल	O
द्वारा	O
पहले	O
ही	O
खर्च	O
में	B-LOC
कटौती	O
के	B-LOC
उपायों	O
की	B-LOC
घोषणा	O
की	O
जा	O
चुकी	O
है।	O

<sentence_id "2">
जुलाई	O
में,	O
माइकल	O
गोव	B-PER
ने	I-PER
उन	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
प्रारंभिक	O
रिहाई	O
की	O
संभावना	O
को	O
उठाया	O
जिन्होंने	O
कौशल	O
और	O
योग्यता	O
प्राप्त	O
की।	O
जांच	O
में	O
प्रौद्योगिकी	O
के	O
अधिक	O
उपयोग	O
और	O
कैदियों	O
के	O
सीखने	O
को	O
आकार	O
देने	O
में	O
नियोक्ताओं	O
की	O
प्रत्यक्ष	O
भागीदारी	O
पर	O
भी	O
विचार	O
किया	O
जाएगा।	O
जेल	O
सुधार	O
ट्रस्ट	O
के	B-ORG
निदेशक	I-ORG
जूलियट	I-ORG
लियोनः	O
लोगों	O
को	B-PER
ज्ञान	I-PER
और	O
कौशल	O
प्रदान	O
करना	O
जो	O
उन्हें	O
रिहाई	O
पर	O
कानून	O
का	O
पालन	O
करने	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
केंद्रीय	O
लक्ष्य	O
होना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "3">
यूरोप	B-LOC
के	O
सबसे	O
बड़े	O
बैंकों	O
में	O
से	O
एक	O
नॉर्डिया	B-LOC
में	O
स्थायी	O
वित्त	O
के	O
प्रभारी	O
सासजा	O
बेस्लिक	I-PER
ने	O
बीबीसी	B-ORG
को	O
बताया:	O
दुनिया	O
की	O
सभी	O
पूंजी	O
का	O
87%	O
जलवायु	O
मुद्दों	O
को	O
ध्यान	O
में	O
रखते	O
हुए	O
प्रबंधित	O
नहीं	O
किया	O
जाता	O
है	O
चेतावनी	O
इस	O
सप्ताह	O
लंदन	O
में	O
जलवायु	B-LOC
परिवर्तन	O
के	O
खिलाफ	O
बड़े	O
विरोध	O
प्रदर्शनों	O
के	O
बीच	O
लगभग	O
300	O
लोगों	O
की	O
गिरफ्तारी	O
के	O
साथ	O
मेल	O
खाती	O
है।	O

<sentence_id "4">
प्रोस्पेक्ट	O
मीरा	B-LOC
मेट्रो	O
स्टेशन	O
पर	O
प्लेटफॉर्म	O
पर	O
एकल	O
जैव	O
शौचालय	O
स्थापित	O
किया	O
गया	O
है।	O
यात्री	O
अपने	O
यात्रा	O
कार्ड	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
नए	O
शौचालय	O
तक	O
पहुंचते	O
हैं।	O
कक्ष	O
में	O
सेंसर	O
हैं	O
जो	O
लोगों	O
को	O
अलर्ट	O
करने	O
के	O
लिए	O
है	O
यदि	O
वे	O
कोई	O
संपत्ति	O
पीछे	O
छोड़	O
देते	O
हैं।	O
एक	O
अलार्म	O
भी	O
है	O
जो	O
ध्वनि	O
करता	O
है	O
यदि	O
कोई	O
15	O
मिनट	O
के	O
लिए	O
अंदर	O
है।	O

<sentence_id "5">
इस	O
जानवर	O
को	O
रूसी-कजाख	B-LOC
सीमा	O
के	B-LOC
पास	O
पटरियों	O
के	O
साथ	O
घूमते	O
हुए	O
देखा	O
गया	O
था।	O
ट्रेन	O
चालक	O
दल	O
को	O
लोकोमोटिव	O
को	O
22	O
से	O
13	O
किलोमीटर	O
प्रति	O
घंटे	O
तक	O
धीमा	O
करना	O
पड़ा।	O
वोल्गा	O
रेलवे	O
ने	O
पुष्टि	O
की	B-ORG
कि	I-ORG
ट्रेन	O
को	O
40	O
मिनट	O
से	O
अधिक	O
की	O
देरी	O
हुई।	O

<sentence_id "6">
रुस्लान	B-PER
ग्रिटसाइलो	I-PER
तीसरी	O
पीढ़ी	O
के	O
पायलट	O
हैं	O
जो	O
यूक्रेन	B-LOC
में	O
पैराट्रिक	O
उड़ाते	O
हैं।	O
माइक्रो-वाहन	O
एक	O
विशाल	O
प्रोपेलर	O
के	O
साथ	O
एक	O
त्रि-साइकिल	O
ट्रैक्टर	O
की	O
तरह	O
दिखते	O
हैं।	O
आकाश	O
में	O
दस	O
मिनट	O
की	O
लागत	O
लगभग	O
$60	O
(£37)	O
है	O
-	O
यूक्रेन	O
के	O
लिए	O
यह	O
काफी	O
पैसा	O
है।	O

<sentence_id "7">
जनवरी	O
और	O
मार्च	O
के	O
बीच,	O
देश	O
की	O
अर्थव्यवस्था	O
में	O
केवल	O
0.9%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई।	O
इस	O
आंकड़े	O
ने	O
चिंता	O
जताई	O
है	O
कि	O
अफ्रीका	O
की	O
सबसे	O
बड़ी	O
अर्थव्यवस्था	O
गति	B-LOC
हासिल	O
करने	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
कर	O
रही	O
है।	O
पिछले	O
हफ्ते,	O
दक्षिण	O
अफ्रीका	O
के	O
रिजर्व	O
बैंक	O
ने	O
ब्याज	O
दरों	B-ORG
को	I-ORG
5%	I-ORG
पर	I-ORG
रखा।	I-ORG
वर्ष	O
के	O
अंत	O
में	O
मुद्रास्फीति	O
बढ़ने	O
का	O
अनुमान	O
है।	O

<sentence_id "8">
2013	O
में	O
42	O
स्टोर	O
बंद	O
करने	O
के	O
बाद	O
अमेरिका	B-LOC
और	O
कनाडा	B-LOC
में	O
स्टेपल्स	B-ORG
के	O
1,846	O
स्टोर	O
हैं।	O
कंपनी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
बंद	O
होने	O
से	O
2015	O
के	O
अंत	O
तक	O
एक	O
वर्ष	O
में	O
$	O
500	O
मिलियन	O
की	O
लागत	O
बचाने	O
में	O
मदद	O
मिलेगी।	O
कंपनी	O
की	O
लगभग	O
आधी	O
बिक्री	O
अब	O
ऑनलाइन	O
की	O
जाती	O
है।	O

<sentence_id "9">
वित्तीय	B-ORG
आचरण	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
£150	O
बिलियन	O
की	O
30	O
मिलियन	O
पॉलिसी	O
की	O
बिक्री	O
की	O
जांच	O
करेगा।	O
जांच	O
में	O
पेंशन,	O
एंडोमेंट,	O
निवेश	O
बांड	O
और	O
जीवन	O
बीमा	O
पॉलिसी	O
को	O
देखा	O
जाएगा।	O
विवरण	O
का	O
खुलासा	O
डेली	O
टेलीग्राफ	O
द्वारा	O
निर्धारित	O
समय	B-ORG
से	I-ORG
पहले	O
किया	O
गया	O
था।	O
समाचार	O
बीमा	O
फर्मों	O
के	O
शेयरों	O
में	O
हिट	O
हुआ,	O
जिसमें	O
कानूनी	O
और	O
सामान्य,	O
एविवा	O
और	O
संकल्प	O
सबसे	O
बड़े	O
गिरने	O
वालों	O
में	O
से	O
हैं।	O

<sentence_id "10">
ओबीआर	B-ORG
आर्थिक	O
और	O
राजकोषीय	O
पूर्वानुमान	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
2010	O
में	O
स्थापित	O
स्वतंत्र	O
निकाय	O
है।	O
बजट	O
के	O
साथ	O
अपनी	O
रिपोर्ट	O
में	O
इसने	O
शिकायत	O
की	O
कि	O
इसकी	O
पहले	O
से	O
ही	O
तंग	O
समय-सारिणी	O
को	O
कठिन	O
बना	O
दिया	O
गया	O
है।	O
ओबीआर	O
को	O
इस	O
आधार	O
पर	B-ORG
पूर्वानुमान	O
बनाना	O
है	O
कि	O
यह	O
कितना	O
सोचता	O
है	O
कि	O
सरकार	O
उन	O
वर्षों	O
में	O
खर्च	O
करने	O
जा	O
रही	O
है	O
जिनके	O
लिए	O
अभी	O
तक	O
विस्तृत	O
विभागीय	O
खर्च	O
योजना	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "11">
एप्पल	B-ORG
और	O
सैमसंग	B-ORG
के	O
पीछे	O
सबसे	O
बड़े	O
स्मार्टफोन	O
विक्रेताओं	O
में	O
से	O
एक	O
चीनी	O
फर्म	O
ने	O
कहा	O
कि	O
इसकी	O
शिपमेंट	O
भी	O
44%	O
बढ़कर	O
108	O
मिलियन	O
यूनिट	O
हो	O
गई।	O
राउटर	O
जैसे	O
वाहकों	B-ORG
के	O
लिए	O
इसके	O
दूरसंचार	O
उपकरणों	O
पर	O
अमेरिका	O
में	O
प्रतिबंध	B-LOC
लगा	O
दिया	O
गया	O
है।	O
फर्म	O
ने	O
पहले	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
सैमसंग	O
और	O
एप्पल	O
को	B-ORG
चुनौती	O
देने	B-ORG
के	O
लिए	O
अपनी	O
कम	O
लागत	O
की	O
अपील	O
को	O
छोड़ना	O
और	O
उच्च	O
मार्जिन	O
वाले	O
प्रीमियम	O
उपकरणों	O
का	O
उत्पादन	O
करना	O
चाहती	O
है।	O

<sentence_id "12">
बैंक	B-ORG
ऑफ	I-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
ने	O
2017	O
के	O
लिए	O
अपने	O
विकास	O
पूर्वानुमान	O
को	O
0.6%	O
बढ़ा	O
दिया	O
है।	O
लेकिन	O
यह	O
अभी	O
भी	O
मानता	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	O
की	O
अर्थव्यवस्था	O
1.5%	O
कम	B-LOC
होगी,	O
अगर	O
ब्रिटेन	O
ने	O
यूरोपीय	O
संघ	O
में	O
रहने	O
के	O
लिए	O
मतदान	B-LOC
किया	O
होता।	B-ORG
जनमत	I-ORG
संग्रह	O
के	O
बाद	O
उठाए	O
गए	O
प्रोत्साहन	O
उपायों	O
के	O
प्रभावों	O
को	O
खिलाना	O
शुरू	O
हो	O
रहा	O
है।	O
वैश्विक	O
अर्थव्यवस्था	O
मजबूत	O
हो	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "13">
58%	O
उत्तरदाताओं	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उनकी	O
फर्मों	O
को	O
पिछले	O
जून	O
के	O
वोट	O
से	O
नुकसान	O
हुआ	O
है।	O
लगभग	O
एक	O
तिहाई	O
उत्तरदाताओं	O
ने	O
सोचा	O
कि	O
जनमत	O
संग्रह	O
ने	O
कोई	O
अंतर	O
नहीं	O
किया	O
है।	O
सर्वेक्षण	O
में	O
शामिल	O
114	O
एफटीएसई	O
500	O
बॉस	O
के	O
45%	O
ने	O
पांच	O
साल	O
के	O
समय	O
में	O
नकारात्मक	O
प्रभाव	O
महसूस	O
करने	O
की	O
उम्मीद	O
की।	O
उत्तर	O
देने	O
वाले	O
अधिकांश	O
व्यापारिक	O
नेताओं	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
विश्वास	O
है	O
कि	O
उनकी	O
कंपनी	O
यूरोपीय	O
संघ	O
छोड़ने	O
के	O
परिणामों	O
के	B-ORG
अनुकूल	I-ORG
हो	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "14">
मैक्रों	B-PER
चाहते	O
हैं	O
कि	O
फ्रांस	B-LOC
यूरोज़ोन	B-LOC
में	O
रहे,	O
लेकिन	O
इसमें	O
सुधार	O
करे।	O
वह	O
एक	O
आम	O
यूरोज़ोन	O
बजट	O
और	B-LOC
एक	O
यूरोज़ोन	O
वित्त	O
मंत्री	B-LOC
भी	O
चाहते	O
हैं।	O
वह	O
बर्लिन	O
से	O
जर्मनी	O
की	B-LOC
घरेलू	O
अर्थव्यवस्था	B-LOC
की	O
मदद	O
के	O
लिए	O
निवेश	O
और	O
अधिक	O
खर्च	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहेंगे।	O
लेकिन	O
यह	O
सब	O
केवल	O
जर्मनी	O
के	O
समर्थन	O
से	O
ही	B-LOC
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "15">
श्री	O
ट्रम्प	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
उनके	O
द्वारा	O
नियुक्त	O
किए	O
गए	O
अमीरों	O
के	O
पास	O
शानदार	O
व्यापारिक	O
दिमाग	O
हैं	O
गरीबों	O
के	O
प्रति	O
अमेरिकी	B-LOC
दृष्टिकोण	O
में	O
सुधार	O
के	O
संकेत	O
मिले	O
हैं।	O
दो-तिहाई	O
अमेरिकियों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
गरीब	O
मेहनती	O
हैं,	O
1985	O
में	O
आधे	O
से	O
अधिक।	O
लगभग	O
55%	O
अमेरिकियों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
गरीब	O
और	O
गैर-गरीब	O
के	O
पास	O
नौकरी	O
के	O
कौशल	O
हैं	O
जो	O
लगभग	O
समान	O
हैं	O

<sentence_id "16">
ईसीबी	B-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
मारियो	B-PER
ड्रैगी	I-PER
ने	O
अटकलों	O
पर	O
ठंडे	O
पानी	O
को	O
फेंक	O
दिया	O
कि	O
बैंक	O
जल्द	O
ही	O
कार्यक्रम	O
को	O
बंद	O
कर	O
सकता	O
है।	O
बैंक	O
अभी	O
भी	O
अपने	O
मात्रात्मक	O
सहजता	O
(क्यूई)	O
कार्यक्रम	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
प्रति	O
माह	O
60	O
बिलियन	O
यूरो	O
(£	O
53	O
बिलियन)	O
का	O
बॉन्ड	O
खरीद	O
रहा	O
है।	O
ईसीबी	O
ने	O
यूरो	O
मुद्रा	O
का	O
उपयोग	O
करने	B-ORG
वाले	O
देशों	O
के	O
लिए	O
प्रमुख	O
ब्याज	O
दर	O
को	O
0%	O
पर	O
अपरिवर्तित	O
रखा।	O

<sentence_id "17">
नेचर	B-PER
ने	O
द	B-ORG
बॉडी	I-ORG
शॉप	I-ORG
को	O
लोरियल	B-ORG
से	O
अनुमानित	O
1	O
बिलियन	O
यूरो	O
($	O
1.1bn;	O
£	O
880m)	O
के	O
लिए	O
खरीदा	O
था।	O
सह-अध्यक्ष	O
गुइलहेम	O
लील	O
ने	O
बीबीसी	O
को	O
बताया	O
कि	O
यह	O
सामग्री	B-PER
और	I-PER
परीक्षण	O
पर	B-ORG
फर्म	O
के	O
सिद्धांतों	O
के	O
लिए	O
प्रतिबद्ध	O
रहेगा।	O
नेचर	O
1969	O
में	O
शुरू	O
हुआ	O
और	O
तब	O
से	O
लैटिन	O
अमेरिका	B-ORG
के	O
सबसे	O
बड़े	O
सौंदर्य	O
प्रसाधन	O
समूहों	O
में	O
से	B-LOC
एक	I-LOC
बन	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "18">
विवर्गो	B-ORG
ईंधन	O
ने	O
कहा	O
कि	O
हुल	O
सुविधा	O
में	O
उत्पादन	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
होने	O
की	O
कोई	O
गारंटी	O
नहीं	O
है।	O
इसने	O
कहा	O
कि	O
पेट्रोल	O
में	O
10%	O
बायोएथेनॉल	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
वाली	O
तेल	O
कंपनियों	O
को	O
बनाने	O
में	O
सरकार	O
की	O
देरी	O
के	O
कारण	O
नुकसान	O
बढ़	O
गया	O
था।	O
परिवहन	O
विभाग	O
ने	O
कहा	B-ORG
कि	I-ORG
यह	O
2020	O
तक	O
जैव	O
ईंधन	O
की	O
आपूर्ति	O
को	O
दोगुना	O
करने	O
के	O
लिए	O
ट्रैक	O
पर	O
था।	O

<sentence_id "19">
विमानों	O
के	O
लिए	O
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
निर्मित	O
भागों	O
को	O
एक	O
यूरोपीय	O
निकाय	O
द्वारा	O
प्रमाणित	O
किया	O
जाता	O
है।	O
ब्रिटेन	O
का	B-LOC
विनिर्माण	O
वर्तमान	O
में	O
यूरोपीय	O
विमानन	B-ORG
सुरक्षा	I-ORG
एजेंसी	I-ORG
द्वारा	I-ORG
कवर	O
किया	O
जाता	O
है।	O
लेकिन	O
अगर	O
देश	O
बिना	O
किसी	O
सौदे	O
के	O
यूरोपीय	O
संघ	O
छोड़	B-ORG
देता	I-ORG
है,	O
तो	O
अगले	O
साल	O
30	O
मार्च	O
से	O
ब्रिटेन	O
के	O
विमान	O
घटकों	B-LOC
को	O
कवर	O
नहीं	O
किया	O
जाएगा।	O
इसका	O
मतलब	O
यह	O
होगा	O
कि	O
मान्यता	O
प्राप्त	O
सुरक्षा	O
प्रमाणपत्रों	O
के	O
बिना	O
उन	O
भागों	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
वाले	O
किसी	O
भी	O
विमान	O
को	O
जमीन	O
पर	O
रखा	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "20">
डोमिनिक	B-PER
राब	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
ब्रेक्सिट	O
को	O
दोष	O
देना	O
उन	O
व्यवसायों	O
के	O
लिए	O
एक	O
गलती	O
है	O
जो	O
इतना	O
अच्छा	O
नहीं	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
जॉन	B-PER
लुईस	I-PER
के	O
बॉस	O
सर	O
चार्ली	B-PER
मेफील्ड	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्होंने	O
यह	O
नहीं	O
कहा	O
कि	O
ब्रेक्सिट	O
आधे	O
साल	O
के	O
मुनाफे	O
में	O
99%	O
की	O
गिरावट	O
का	O
कारण	O
था।	O
श्री	O
राब	O
ने	O
यह	B-PER
भी	O
कहा	O
कि	O
सरकार	O
बिना	O
किसी	O
सौदे	O
के	O
ब्रेक्सिट	O
की	O
तैयारी	O
कर	O
रही	O
थी।	O

<sentence_id "21">
जॉन	O
एलन	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
आश्चर्यजनक	O
है	O
कि	O
27	O
यूरोपीय	O
देश	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
राजनेताओं	O
की	O
तुलना	O
में	O
बहुत	O
अधिक	O
आसानी	O
से	O
सहमत	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O
श्री	O
एलन	O
ने	B-PER
कहा	O
कि	O
सीबीआई	O
के	B-ORG
पास	O
दूसरे	O
या	O
पुष्टिकरण	O
जनमत	O
संग्रह	O
पर	O
कोई	O
स्थिति	O
नहीं	O
थी।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
वापसी	O
समझौते	O
पर	O
बातचीत	O
नहीं	O
की	O
जा	O
सकती	O
थी,	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
सांसदों	O
के	O
पास	O
तीन	O
विकल्प	O
थे।	O

<sentence_id "22">
जे	B-ORG
एंड	I-ORG
जे	I-ORG
की	O
सहायक	O
कंपनी	O
एथिकॉन	B-ORG
मरीजों	O
और	O
सर्जनों	O
को	O
जोखिमों	O
के	O
बारे	O
में	O
चेतावनी	O
देने	O
में	O
विफल	O
रही।	O
प्रत्यारोपण	O
आमतौर	O
पर	O
श्रोणि	O
अंगों	O
के	O
प्रकोप	O
और	O
प्रसव	O
के	O
बाद	O
incontinence	O
के	O
इलाज	O
के	O
लिए	O
उपयोग	O
किया	O
जाता	O
था।	O
यह	O
मामला	O
जे	O
एंड	O
जे	B-ORG
उत्पादों	I-ORG
पर	I-ORG
मुकदमों	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
में	O
से	O
एक	O
है।	O
अक्टूबर	O
में,	O
कंपनी	O
ने	O
दावों	O
को	O
हल	O
करने	O
के	O
लिए	O
लगभग	O
$	O
117	O
मिलियन	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
पर	O
सहमति	O
व्यक्त	O
की।	O

<sentence_id "23">
पिछले	O
महीने	O
की	O
तुलना	O
में	O
दिसंबर	O
में	O
घरों	O
की	O
कीमतें	O
0.1%	O
बढ़ी।	O
इसका	O
मतलब	O
था	O
कि	O
औसत	O
घर	O
का	O
मूल्य	O
£215,282	O
था।	O
द	O
नेशनवाइड	O
का	O
सुझाव	O
है	O
कि	O
जो	O
कोई	B-ORG
भी	I-ORG
एक	O
विशिष्ट	O
पहली	O
बार	O
खरीदार	O
संपत्ति	O
खरीदने	O
के	O
लिए	O
20%	O
जमा	O
के	O
लिए	O
पैसे	O
अलग	O
रखने	O
की	O
कोशिश	O
कर	O
रहा	O
है,	O
उसे	O
वर्षों	O
की	O
बचत	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़ता	O
है।	O

<sentence_id "24">
समय	O
समाप्त	O
हो	O
रहा	O
है	O
नामक	O
एक	O
सार्वजनिक	O
सूचना	O
अभियान	O
कंपनियों	O
को	O
1	O
जनवरी	O
की	O
समय	O
सीमा	O
पर	O
ध्यान	O
केंद्रित	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रोत्साहित	O
करेगा।	O
आठ	O
सप्ताह	O
से	O
अधिक	O
समय	O
में,	O
यूके	O
यूरोपीय	O
संघ	B-LOC
के	B-ORG
एकल	I-ORG
बाजार	O
और	O
सीमा	O
शुल्क	O
संघ	O
के	O
बाहर	O
होगा।	O
अभी	O
तक	O
यह	O
स्पष्ट	O
नहीं	O
है	O
कि	O
यूके	O
और	O
यूरोपीय	O
संघ	B-LOC
के	O
बीच	B-ORG
व्यापार	O
संबंध	O
क्या	O
होगा।	O

<sentence_id "25">
शिक्षा	B-ORG
नीति	I-ORG
संस्थान	I-ORG
(ईपीआई)	O
ने	B-ORG
कहा	O
कि	O
कम	O
जीसीएसई	O
ग्रेड,	O
फिर	O
16-19	O
वर्ष	O
की	O
आयु	O
में	O
कम	O
और	O
निम्न	O
स्तर	O
की	O
योग्यताएं	O
एक	O
नुकसान	O
के	O
अंतर	O
का	O
कारण	O
बनती	O
हैं।	O
कुछ	O
क्षेत्रों	O
में,	O
गरीब	O
छात्र	O
पांच	O
ग्रेड	O
तक	O
पीछे	O
थे।	O
शिक्षा	O
विभाग	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
इसने	O
2020-21	O
में	B-ORG
कॉलेज	I-ORG
के	O
छात्रों	O
का	O
समर्थन	O
करने	O
के	O
लिए	O
£530m	O
से	O
अधिक	O
प्रदान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "26">
अगले	O
साल	O
न्यूयॉर्क	B-LOC
की	O
नीलामी	O
में	O
150	O
से	O
अधिक	O
लॉट	O
की	O
नीलामी	O
की	O
जाएगी।	O
जुटाए	O
गए	O
धन	O
का	O
उपयोग	O
एंटीगुआ	O
में	B-LOC
क्रॉसरोड्स	O
सेंटर	B-LOC
के	I-LOC
लिए	O
किया	O
जाएगा।	O
क्लैप्टन	O
ने	O
1998	B-PER
में	O
नशीली	O
दवाओं	O
और	O
शराब	O
की	O
लत	O
के	O
इलाज	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
केंद्र	O
की	O
स्थापना	O
की	O
थी।	O
23	O
से	O
26	O
जनवरी	O
तक	O
लंदन	O
में	O
बोनहम	O
में	B-LOC
आइटम	O
प्रदर्शित	B-LOC
किए	O
जाएंगे।	O

<sentence_id "27">
लास्ट	O
टैंगो	O
इन	O
पेरिस	O
के	O
निर्देशक	O
बर्नार्डो	B-PER
बर्टोलुची	I-PER
इस	O
वर्ष	O
की	O
सर्वश्रेष्ठ	O
फिल्म	O
के	O
लिए	O
गोल्डन	O
लायन	O
के	O
लिए	O
जूरी	O
का	O
नेतृत्व	O
करेंगे।	O
अमेरिकी	O
निर्देशक	O
विलियम	O
फ्रेडकिन,	B-PER
जिन्हें	I-PER
उनकी	O
फिल्मों	O
द	O
फ्रेंच	O
कनेक्शन	O
और	O
द	O
एक्सोर्सिस्ट	O
के	O
लिए	O
जाना	O
जाता	O
है,	O
को	O
भी	O
आजीवन	O
उपलब्धि	O
पुरस्कार	O
मिलेगा।	O
वेनिस	O
लिडो	O
पर	O
गाला	O
28	B-LOC
अगस्त	O
से	O
7	O
सितंबर	O
तक	O
चलेगा।	O

<sentence_id "28">
लॉर्ड	O
हॉल	B-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
जब	O
तक	O
अधिक	O
नहीं	O
किया	O
जाता	O
है,	O
तब	O
तक	O
कलाओं	O
को	O
भविष्य	O
की	O
पीढ़ियों	O
के	O
लिए	O
हाशिए	O
पर	O
जाने	O
का	O
खतरा	O
है।	O
योजनाओं	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में,	O
1960	O
के	O
दशक	O
के	O
प्रशंसित	O
कला	O
शो	O
सभ्यता	O
वापस	O
आ	O
रही	O
है।	O
पश्चिमी	O
कला	O
के	O
इतिहास	O
को	O
बताने	O
वाली	O
ऐतिहासिक	O
13-भाग	O
श्रृंखला	O
श्रृंखला	O
को	O
कला	O
इतिहासकार	O
केनेथ	O
क्लार्क	O
द्वारा	O
प्रस्तुत	O
किया	O
गया	O
था	B-PER
जब	I-PER
इसे	O
1969	O
में	O
बीबीसी	O
टू	O
द्वारा	O
प्रदर्शित	O
किया	O
गया	O
था।	B-ORG

<sentence_id "29">
पीकेएन	B-ORG
नाम	O
की	O
चौकड़ी	O
को	O
शनिवार	O
को	O
फिनिश	O
दर्शकों	O
द्वारा	O
चुना	O
गया	O
था।	O
समूह,	O
जिसके	O
सदस्यों	O
को	O
डाउन	O
सिंड्रोम	O
और	O
आत्मकेंद्रित	O
है,	O
अपने	O
85	O
सेकंड	O
के	O
गीत	O
अनीना	O
मुन	O
पिटाया	O
का	O
प्रदर्शन	O
करेंगे।	O
वे	O
बेटफ्रेड	O
के	O
अनुसार,	O
प्रतियोगिता	O
जीतने	B-PER
के	O
लिए	O
5/1	O
हैं,	O
जिससे	O
वे	O
तीसरे	O
पसंदीदा	O
बन	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "30">
क्वेंटिन	B-PER
टारनटिनो	I-PER
की	O
नई	O
फिल्म	O
द	O
हेटफुल	O
आठ	O
मोरिकोने	O
की	O
पहली	O
पश्चिमी	O
फिल्म	O
होगी।	O
87	O
वर्षीय	O
संगीतकार	O
ने	O
कहा	O
था	O
कि	O
वह	O
टारनटिनो	O
के	B-PER
साथ	O
काम	O
नहीं	O
करेंगे।	O
लेकिन	O
इतालवी	O
मेस्ट्रो	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उनकी	O
मूल	O
टिप्पणियों	O
को	O
गलत	O
बताया	O
गया	O
था।	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
टारनटिनो	O
ने	O
अपने	O
पुराने	B-PER
कार्यों	O
को	O
कैसे	O
शामिल	O
किया,	O
इससे	O
उन्हें	O
कोई	O
समस्या	O
नहीं	O
थी।	O

<sentence_id "31">
डैनी	B-PER
डायर	I-PER
ईस्टएन्डर्स	B-ORG
से	O
एक	O
छोटे	O
से	O
ब्रेक	O
पर	O
है,	O
बीबीसी	O
ने	B-ORG
कहा	O
है।	O
अभिनेता,	O
जो	O
पब	O
मकान	O
मालिक	O
मिक	O
कार्टर	O
की	O
भूमिका	B-PER
निभाता	I-PER
है,	O
2013	O
में	O
साबुन	O
में	O
शामिल	O
हो	O
गया।	O
39	O
वर्षीय	O
ने	O
भूमिका	O
निभाने	O
के	O
लिए	O
दो	O
राष्ट्रीय	O
टेलीविजन	O
पुरस्कार	O
जीते।	O
डायर	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
पीटर	O
कैपल्डी	B-PER
के	O
सेवानिवृत्त	O
होने	O
पर	O
डॉक्टर	B-PER
हू	I-PER
में	O
मुख्य	O
भूमिका	O
निभाने	O
के	O
लिए	O
उत्सुक	O
होंगे।	O

<sentence_id "32">
द	O
आर्कटिक,	O
गैलाघेर	O
और	B-ORG
फ्लोरेंस	O
सट्टेबाजों	B-LOC
विलियम	O
हिल	B-PER
में	I-LOC
4-1	O
के	O
पसंदीदा	O
हैं।	O
अन्य	O
नामांकितों	O
में	O
वुल्फ	O
एलिस,	O
नोएल	O
गैलाघेर	O
और	B-PER
जैज़	I-PER
एक्ट	O
सन्स	B-PER
ऑफ	I-PER
केमेट	O
शामिल	O
हैं।	O
शॉर्टलिस्ट	O
किए	O
गए	O
कई	O
एल्बम	O
खुले	O
तौर	O
पर	O
राजनीतिक	O
हैं।	O
विजेता	O
का	O
अनावरण	O
20	O
सितंबर	O
को	O
लंदन	O
के	O
हैमरस्मिथ	O
अपोलो	O
में	O
किया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "33">
बीबीसी	B-ORG
रेडियो	I-ORG
4	I-ORG
के	O
वुमन	B-PER
आवर	I-PER
द्वारा	O
बेयोन्से	B-PER
को	O
संगीत	O
की	O
सबसे	O
शक्तिशाली	O
महिला	O
का	O
नाम	O
दिया	O
गया	O
था।	O
टेलर	O
स्विफ्ट,	B-PER
एडेल	I-PER
और	O
दुआ	B-PER
लीपा	O
को	B-PER
भी	I-PER
पावर	O
लिस्ट	O
में	O
शामिल	O
किया	O
गया	O
था।	O
वनेसा	O
रीड,	O
मारिन	O
अल्सोप	B-PER
और	I-PER
चि-ची	O
नुआनोकु	B-PER
ने	I-PER
भी	O
शीर्ष	B-PER
40	O
में	O
जगह	O
बनाई।	O

<sentence_id "34">
34	O
वर्षीय	O
की	O
आय	O
$	O
56m	O
(£	O
45.7m)	O
है,	O
जो	O
उसे	O
सातवें	O
स्थान	O
पर	O
पुरुष	O
अभिनेता	O
एडम	O
सैंडलर	O
से	O
नीचे	O
रखती	O
है।	B-PER
उसने	I-PER
2018	O
में	O
की	O
तुलना	O
में	O
$	O
15.5m	O
(£	O
12.6m)	O
अधिक	O
कमाया,	O
बड़े	O
पैमाने	O
पर	O
एवेंजर्सः	O
एंडगेम	O
की	O
सफलता	O
के	O
लिए	O
धन्यवाद।	O
सोफिया	O
वर्गाड़ा	O
समग्र	O
शीर्ष	O
10	O
में	O
प्रवेश	O
करने	O
वाली	O
एकमात्र	O
अन्य	O
महिला	O
हैं।	O

<sentence_id "35">
अगस्त	O
में	O
एक	O
पत्रकार	O
ने	O
एक	O
रिपोर्ट	O
में	O
नस्लवादी	O
भाषा	O
का	O
इस्तेमाल	O
करने	O
के	O
बाद	O
डीजे	B-PER
ने	O
1Xtra	B-ORG
छोड़	O
दिया।	O
बीबीसी	O
ने	B-ORG
शुरू	O
में	O
एन-शब्द	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
के	O
निर्णय	O
का	O
बचाव	O
करते	O
हुए	O
कहा	O
कि	O
यह	O
सावधानीपूर्वक	O
विचार	O
करने	O
के	O
बाद	O
और	O
पीड़ित	O
और	O
उनके	O
परिवार	O
की	O
मंजूरी	O
के	O
साथ	O
किया	O
गया	O
था।	O
एक	O
दिन	O
बाद,	O
बीबीसी	O
के	O
तत्कालीन	O
महानिदेशक	O
टोनी	O
हॉल	B-ORG
ने	O
बीबीसी	O
को	O
खारिज	B-PER
कर	I-PER
दिया	O
और	B-ORG
अपमान	O
के	O
उपयोग	O
के	O
लिए	O
माफी	O
मांगी।	O

<sentence_id "36">
स्वास्थ्य	O
दान	O
संगठनों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
निष्कर्ष	O
महिलाओं	O
के	O
लिए	O
और	O
स्पष्टता	O
प्रदान	O
करेगा।	O
स्वास्थ्य	O
विभाग	B-ORG
स्तन	O
कैंसर	O
स्क्रीनिंग	O
के	O
आसपास	O
साक्ष्य	O
की	O
समीक्षा	O
कर	O
रहा	O
है,	O
जो	O
1988	O
में	O
शुरू	O
हुआ	O
था।	O
हर	O
साल	O
पूरे	O
यूरोप	O
में	O
स्तन	O
कैंसर	B-LOC
से	O
हजारों	O
महिलाओं	O
की	O
मौत	O
हो	O
जाती	O
है।	O

<sentence_id "37">
शोधकर्ताओं	O
ने	O
17	O
जीन	O
पाए	O
जिनकी	O
सक्रियता	O
का	O
स्तर	O
उम्र	O
के	O
साथ	O
अलग-अलग	O
था।	O
एक	O
में	O
RbAp48	O
नामक	O
प्रोटीन	O
बनाने	O
के	O
निर्देश	O
थे।	O
युवा	O
चूहों	O
को	O
आनुवंशिक	O
रूप	O
से	O
इंजीनियर	O
किया	O
गया	O
था	O
ताकि	O
स्मृति	O
परीक्षणों	O
में	O
कम	O
स्तर	O
खराब	O
प्रदर्शन	O
किया	O
जा	O
सके।	O
पुराने	O
चूहों	O
में	O
प्रोटीन	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
के	O
लिए	O
एक	O
वायरस	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
से	O
गिरावट	O
को	O
उलट	O
दिया	O
गया	O
और	O
उनकी	O
स्मृति	O
को	O
बढ़ावा	O
दिया	O
गया।	O

<sentence_id "38">
न्यूफील्ड	B-ORG
ट्रस्ट	I-ORG
की	O
रिपोर्ट	O
ने	O
छह	O
लक्ष्यों	O
के	O
खिलाफ	O
इस	O
संसद	O
में	O
प्रदर्शन	O
को	O
देखा।	O
इसमें	O
पाया	O
गया	O
कि	O
156	O
अस्पताल	O
ट्रस्टों	O
में	O
अधिकांश	O
रोगियों	O
को	O
अभी	O
भी	O
लक्ष्य	O
समय	O
के	O
भीतर	O
देखा	O
जा	O
रहा	O
था।	O
लेकिन	O
यह	O
कहा	O
गया	O
कि	O
शीर्ष	O
साइटों	O
में	O
भी	O
उनके	O
प्रदर्शन	O
में	O
गिरावट	O
देखी	O
जा	O
रही	O
थी।	O
रिपोर्ट	O
बीबीसी	O
के	O
एनएचएस	O
विंटर	B-ORG
प्रोजेक्ट	O
के	B-ORG
अंतिम	I-ORG
दिन	O
आती	O
है।	O

<sentence_id "39">
19वीं	O
शताब्दी	O
के	O
अंत	O
तक	O
कार्यालयों	O
में	O
कोई	O
भी	O
महिला	O
नहीं	O
थी।	O
1870	O
में	O
उनमें	O
से	O
मुश्किल	O
से	O
एक	O
हजार	O
थे।	O
1911	O
तक	O
125,000	O
थे	O
और	O
1961	O
तक	O
1.8	O
मिलियन	O
थे।	O
2001	O
में	O
2.5	O
मिलियन	O
महिला	O
क्लर्क	O
थीं।	O
ठेठ	O
टाइपिस्ट	O
एक	O
मुक्त	O
महिला	O
थी।	O

<sentence_id "40">
डांस	O
योर	O
एट	O
ऑफ	O
मोटे	O
लोगों	O
को	O
वजन	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
चुनौती	O
देता	O
है।	O
जो	O
सबसे	O
अच्छा	O
ग्रोव	O
करता	O
है,	O
और	O
दो	O
महीने	O
में	O
सबसे	O
अधिक	O
पाउंड	O
बहाता	O
है,	O
वह	O
जीतता	O
है।	O
आलोचकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
यो-यो	O
डाइटिंग	O
को	O
प्रोत्साहित	O
करता	O
है,	O
प्रतियोगिता	O
के	O
अंत	O
के	O
बाद	O
वजन	O
सीधे	O
वापस	O
आने	O
की	O
संभावना	O
के	O
साथ।	O
इसके	O
उद्घाटन	O
सप्ताह	O
में	O
एक	O
मिलियन	O
से	O
अधिक	O
लोगों	O
ने	O
शो	O
देखा।	O

<sentence_id "41">
फिल्म	O
के	O
साउंडट्रैक	O
के	O
बैंड	O
भी	O
इस	O
कार्यक्रम	O
में	O
दिखाई	O
देंगे।	O
टिकट	O
एक	O
व्यक्ति	O
के	O
लिए	O
दो	O
की	O
सीमा	O
के	O
साथ	O
ऑनलाइन	O
आयोजित	O
किए	O
जा	O
रहे	O
एक	O
मतदान	O
के	O
माध्यम	O
से	O
उपलब्ध	O
हैं।	O
14	O
वर्ष	O
से	O
कम	O
उम्र	O
के	O
किसी	O
भी	O
व्यक्ति	O
को	O
एक	O
वयस्क	O
के	O
साथ	O
होना	O
होगा।	O
फिल्में	O
स्टीफनी	O
मेयर	O
द्वारा	O
लिखी	B-PER
गई	I-PER
बेस्टसेलिंग	O
पुस्तकों	O
पर	O
आधारित	O
हैं।	O

<sentence_id "42">
चेसिंग	B-ORG
पेवेमेंट्स	O
गायिका	O
ग्लासगो,	B-LOC
मैनचेस्टर,	O
बर्मिंघम,	B-LOC
साउथैम्प्टन	O
और	B-LOC
लंदन	O
में	B-LOC
भी	O
तारीखें	B-LOC
खेलेंगी।	O
19	O
के	O
अनुवर्ती	O
24	O
जनवरी	O
को	O
पहले	O
एकल	O
रोलिंग	O
इन	O
द	O
डीप	O
के	O
साथ	O
रविवार	O
16	O
जनवरी	O
को	O
बाहर	O
है।	O
टिकट	O
शुक्रवार	O
17	O
दिसंबर	O
को	O
बिक्री	O
पर	O
जाते	O
हैं	O
और	O
उनके	O
प्रशंसक	O
आज	O
(15	O
दिसंबर)	O
से	O
उन्हें	O
खरीद	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "43">
फिल्म	O
स्टार	O
ने	O
शुक्रवार	O
को	O
उत्तरी	B-LOC
कैरोलिना	I-LOC
के	O
ग्रीनविले	B-LOC
में	O
सार्जेंट	O
स्कॉट	B-PER
मूर	I-PER
के	O
साथ	O
वार्षिक	O
मरीन	B-ORG
कॉर्प्स	I-ORG
बॉल	O
में	O
भाग	O
लिया।	O
डेटा	O
सिस्टम	O
तकनीशियन	O
ने	O
कुनिस	O
को	B-LOC
अफगानिस्तान	O
में	B-LOC
तीसरी	O
बटालियन	O
2	O
मरीन	O
के	O
साथ	O
तैनात	O
होने	O
के	O
दौरान	O
पूछा।	O
जस्टिन	O
टिम्बरलेक	O
के	B-PER
कुछ	I-PER
अनुनय	O
के	O
बाद,	O
अभिनेत्री	O
तारीख	O
पर	O
जाने	O
के	O
लिए	O
सहमत	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "44">
क्लोई	B-PER
28	O
साल	O
की	O
हैं,	O
तीन	O
बच्चों	O
की	O
मां	O
हैं	O
और	O
उन्होंने	O
अगस्त	O
2017	O
में	O
अपने	O
पहले	O
सरोगेट	O
बच्चे	O
को	O
जन्म	O
दिया।	O
वह	O
सरोगेसी	O
यूके	O
में	O
शामिल	I-ORG
हो	O
गईं,	O
एक	O
संगठन	O
जो	O
सरोगेट	O
और	O
उन	O
जोड़ों	O
का	O
समर्थन	O
करता	O
है	O
जो	O
बच्चे	O
पैदा	O
करने	O
में	O
असमर्थ	O
हैं।	O
यूके	O
में,	O
सरोगेट	O
को	O
बच्चे	B-LOC
के	O
लिए	O
भुगतान	O
करना	O
अवैध	O
है,	O
लेकिन	O
माता-पिता	O
मां	O
के	O
लिए	O
आवश्यक	O
भुगतान	O
करेंगे।	O

<sentence_id "45">
रियलिटी	O
टीवी	O
स्टार	O
ने	O
नॉर्थ,	B-PER
सेंट	O
और	B-PER
शिकागो	O
के	B-LOC
इंस्टाग्राम	O
पर	B-ORG
तस्वीर	O
पोस्ट	O
की।	O
उसने	O
प्रशंसकों	O
से	O
कहा:	O
मुझे	O
नहीं	O
लगता	O
कि	O
आप	O
वास्तव	O
में	O
समझते	O
हैं	O
कि	O
एक	O
अच्छी	O
पारिवारिक	O
तस्वीर	O
लेना	O
कितना	O
मुश्किल	O
है	O
किम	O
नियमित	O
रूप	O
से	B-PER
अपने	O
बड़े	O
बच्चों,	O
नॉर्थ,	O
चार,	O
और	O
सेंट,	O
दो	B-PER
की	O
तस्वीरें	B-PER
पोस्ट	O
करती	O
हैं।	B-PER

<sentence_id "46">
इस	O
जोड़ी	O
ने	O
टेलर	B-PER
के	O
नए	O
संगीत	O
वीडियो	O
में	O
अभिनय	O
किया	O
है।	O
इस	O
वीडियो	O
में	O
एलजीबीटी	O
लोगों	O
का	O
समर्थन	O
करने	O
पर	O
ध्यान	O
केंद्रित	O
किया	O
गया	O
है	O
और	O
एलेन	O
डीजेनरेस,	B-PER
रुपॉल	I-PER
और	O
नेटफ्लिक्स	B-PER
श्रृंखला	O
क्वीर	B-ORG
आई	O
के	O
कलाकारों	O
जैसे	O
हस्तियों	O
की	O
भूमिका	O
है।	O
केटी	O
ने	O
एक	O
बड़े	B-PER
बर्गर	O
और	O
चिप्स	O
के	O
रूप	O
में	O
कपड़े	O
पहने	O
हुए	O
टेलर	O
को	O
गले	O
लगाया।	B-PER

<sentence_id "47">
यूरोपीय	B-ORG
पर्यावरण	I-ORG
एजेंसी	I-ORG
(ईईए)	O
ने	B-ORG
हवा	O
में	O
फैले	O
छोटे	O
कणों	O
और	O
ओजोन	O
को	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
खतरा	O
बताया	O
लेखकों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
राष्ट्रों	O
ने	O
सल्फर	O
डाइऑक्साइड,	O
सीसा	O
और	O
कार्बन	O
मोनोऑक्साइड	O
सहित	O
कई	O
प्रदूषकों	O
के	O
उत्सर्जन	O
में	O
काफी	O
कमी	O
की	O
है।	O
एक	O
अलग	O
अध्ययन	O
में,	O
शोध	O
ने	O
कम	O
जन्म	O
वजन	O
और	O
वायु	O
प्रदूषण	O
के	O
संपर्क	O
के	O
बीच	O
एक	O
लिंक	O
की	O
पहचान	O
की।	O

<sentence_id "48">
20	O
से	O
अधिक	O
चावल,	O
गेहूं	O
और	O
यम	O
पौधों	O
को	O
IUCN	O
की	B-ORG
लाल	O
सूची	O
के	O
नवीनतम	O
संस्करण	O
पर	O
खतरे	O
के	O
रूप	O
में	O
सूचीबद्ध	O
किया	O
गया	O
है।	O
आधुनिक	O
फसलों	O
को	O
खाद्य	O
पदार्थों	O
की	O
सुरक्षा	O
के	O
लिए	O
अपने	O
जंगली	O
चचेरे	O
भाई	O
के	O
साथ	O
क्रॉसब्रीड	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O
फसलों	O
के	O
जंगली	O
रिश्तेदारों	O
का	O
आर्थिक	O
मूल्य	O
वैश्विक	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
लिए	O
प्रति	O
वर्ष	O
115	O
बिलियन	O
अमेरिकी	O
डॉलर	O
है।	O

<sentence_id "49">
2016	O
में,	O
1.9%	O
लड़कियों	O
ने	O
ए-लेवल	O
भौतिकी	O
का	O
चयन	O
किया,	O
2011	O
में	O
1.6%	O
से	O
अधिक।	O
यह	O
2016	O
में	O
लड़कों	O
के	O
लिए	O
6.5%	O
की	O
तुलना	O
में	O
है	O
और	O
इंग्लैंड	O
के	O
44%	O
स्कूल	O
अभी	O
भी	O
इस	O
विषय	O
का	O
अध्ययन	O
करने	O
के	O
लिए	O
लड़कियों	O
को	B-LOC
नहीं	O
भेजते	O
हैं।	O
आईओपी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
भौतिकी-आधारित	O
कौशल	O
कई	O
भविष्य	O
के	O
करियर	O
के	O
लिए	O
आवश्यक	O
थे।	O

<sentence_id "50">
2015	O
के	O
पेरिस	O
जलवायु	O
समझौते	O
के	O
संचालन	O
के	O
नियम	O
आने	O
वाले	O
दशकों	O
तक	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
से	O
निपटने	O
के	O
तरीके	O
को	O
नियंत्रित	O
करेंगे।	O
महत्वपूर्ण	O
बात	O
यह	O
थी	O
कि	O
अमीर	O
देशों	O
के	O
लिए	O
एक	O
नियम	O
और	O
गरीबों	O
के	O
लिए	O
एक	O
और	O
नियम	O
के	O
साथ	O
सावधानीपूर्वक	O
बातचीत	O
किए	O
गए	O
पेरिस	O
समझौते	O
को	O
उजागर	O
नहीं	O
किया	O
गया	O
था।	O
कई	O
देशों	O
ने	O
चिंता	O
व्यक्त	O
की	O
थी	O
कि	O
कई	O
देशों	O
में	O
राष्ट्रवाद	O
के	O
उदय	O
के	O
साथ,	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
से	O
निपटने	O
के	O
लिए	O
आवश्यक	O
अंतर्राष्ट्रीय	O
सहयोग	O
खतरे	O
में	O
पड़	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "51">
छोटे	O
द्वीप	O
राज्यों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
इस	O
सदी	O
में	O
1.5	O
डिग्री	O
सेल्सियस	O
से	O
नीचे	O
तापमान	O
बनाए	O
रखना	O
उनके	O
अस्तित्व	O
के	O
लिए	O
महत्वपूर्ण	O
है।	O
अक्टूबर	O
में	O
एक	O
प्रमुख	O
रिपोर्ट	O
में	O
कहा	O
गया	O
था	O
कि	O
यह	O
संभव	O
था	O
लेकिन	O
अल्पावधि	O
में	O
भारी	O
उत्सर्जन	O
में	O
कटौती	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी।	O
रिपोर्ट	O
पर	O
उबलती	O
लड़ाई	O
बॉन	O
में	O
इस	O
बैठक	O
में	B-LOC
फिर	O
से	O
उभरी	O
है।	O

<sentence_id "52">
डार्विन	B-PER
ने	O
1879	O
में	O
"अभिनय	O
रहस्य"	O
शब्द	O
गढ़ा।	O
रहस्य	O
फूलों	O
वाले	O
पौधों	O
या	O
एंजियोस्पर्म	O
के	O
उदय	O
पर	O
केंद्रित	O
है।	O
फूलों	O
वाले	O
पौधे	O
पृथ्वी	O
पर	O
एक	O
भूवैज्ञानिक	O
समय	B-LOC
के	O
पैमाने	O
पर	O
अपेक्षाकृत	O
हाल	O
ही	O
में	O
दिखाई	O
दिए।	O
फूलों	O
वाले	O
पौधों	O
के	O
आगमन	O
ने	O
सुझाव	O
दिया	O
कि	O
विकास	O
तेज	O
और	O
अचानक	O
दोनों	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "53">
श्रीलंका	B-ORG
के	I-ORG
मानवाधिकार	I-ORG
परिषद	I-ORG
के	O
दूत,	O
दयान	O
जयातिलेका	B-PER
ने	I-PER
बुधवार	O
को	O
अर्बर	O
के	B-PER
बयान	O
को	O
बेतुका	O
बताया	O
और	O
उनके	O
कार्यालय	O
द्वारा	O
स्पष्ट	O
पक्षपात	O
की	O
शिकायत	O
की।	O
उच्चायुक्त	O
ने	O
एक	O
बार	O
फिर	O
साबित	O
कर	O
दिया	O
है...	O
श्रीलंका	O
में	O
मानवाधिकारों	O
की	O
निगरानी	O
और	B-LOC
रिपोर्टिंग	O
में	O
मानवाधिकार	O
उच्चायुक्त	O
कार्यालय	O
(ओएचसीएचआर)	O
कितना	O
अयोग्य	B-ORG
है,	I-ORG
बयान	I-ORG
में	O
कहा	B-ORG
गया	O
है।	O

<sentence_id "54">
एशियाई	O
थीम	O
वाले	O
गेम	O
को	O
WoW	B-ORG
के	O
घटते	O
ग्राहक	O
आधार	O
को	O
मजबूत	O
करने	O
और	O
चीन	B-LOC
में	O
इसकी	O
लोकप्रियता	O
को	O
मजबूत	O
करने	O
के	O
प्रयास	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा	O
जाता	O
है।	O
WoW	O
निर्माता	B-ORG
ब्लिज़ार्ड	O
पंडरिया	B-PER
को	I-PER
पेश	O
करने	O
के	O
साथ-साथ	O
खेल	O
के	O
कई	O
अन्य	O
हिस्सों	O
को	O
ओवरहाल	O
कर	O
रहा	O
है।	O
विस्तार	O
खिलाड़ियों	O
को	O
और	O
अधिक	O
शक्तिशाली	O
पात्रों	O
को	O
नियंत्रित	O
करने	O
देगा;	O
पात्रों	O
को	O
अपनी	O
क्षमताओं	O
में	O
सुधार	O
करने	O
के	O
तरीके	O
में	O
बदलाव	O
देखेंगे।	O

<sentence_id "55">
माइक्रोसॉफ्ट	B-ORG
ने	O
एक	O
स्क्रीन	O
विकसित	O
की	O
है	O
जो	O
स्क्रीन	O
पर	O
दिखाई	O
गई	O
वस्तुओं	O
के	O
आकार	O
और	O
वजन	O
का	O
अनुकरण	O
कर	O
सकती	O
है।	O
परियोजना	O
एक	O
एलसीडी	O
फ्लैट	O
पैनल	O
स्क्रीन	O
को	O
बल	O
सेंसर	O
और	O
एक	O
रोबोट	O
हाथ	O
के	O
साथ	O
जोड़ती	O
है	O
जो	O
इसे	O
आगे	O
और	O
पीछे	O
ले	O
जाती	O
है।	O
माइक्रोसॉफ्ट	O
का	O
कहना	B-ORG
है	O
कि	O
डिवाइस	O
का	O
चिकित्सा	O
उपयोग	O
के	O
साथ-साथ	O
गेमिंग	O
के	O
लिए	O
भी	O
हो	O
सकता	O
है।	O
डिवाइस	O
का	O
एक	O
उपयोग	O
डॉक्टरों	O
को	O
शरीर	O
स्कैन	O
का	O
पता	O
लगाने	O
की	O
अनुमति	O
देना	O
होगा।	O

<sentence_id "56">
30	O
वर्षीय	O
रॉस	B-PER
उल्ब्रिच	I-PER
पर	O
एक	O
निरंतर	O
आपराधिक	O
उद्यम	O
चलाने	O
का	O
आरोप	O
है।	O
उन	O
पर	O
नशीली	O
दवाओं	O
की	O
तस्करी,	O
धन	O
शोधन	O
और	O
कंप्यूटर	O
हैकिंग	O
करने	O
की	O
साजिश	O
रचने	O
का	O
भी	O
आरोप	O
है।	O
अभियोजकों	O
का	O
दावा	O
है	O
कि	O
साइट	O
ने	O
एक	O
मिलियन	O
से	O
अधिक	O
अनट्रेस	O
करने	O
योग्य	O
ड्रग	O
सौदे	O
उत्पन्न	O
किए	O
हैं।	O
उन्होंने	O
अपने	O
खिलाफ	O
दायर	O
आरोपों	O
के	O
लिए	O
निर्दोष	O
करार	O
दिया	O
है	O
और	O
कभी	O
भी	O
यह	O
स्वीकार	O
नहीं	O
किया	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
साइट	O
को	O
चलाया	O
था।	O

<sentence_id "57">
फेसबुक	O
एट	O
वर्क	O
को	O
ईमेल	O
और	O
अन्य	O
इंट्रानेट	O
सिस्टम	O
के	O
लिए	O
एक	O
विकल्प	O
प्रदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
डिज़ाइन	O
किया	O
गया	O
है।	O
फर्म	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
सेवा	O
के	O
भीतर	O
पोस्ट	O
की	O
गई	O
जानकारी	O
को	O
सुरक्षित,	O
गोपनीय	O
और	O
व्यक्तिगत	O
फेसबुक	O
प्रोफाइल	O
से	O
पूरी	O
तरह	O
से	O
अलग	O
रखा	O
जाता	O
है।	O
यह	O
कदम	O
लिंक्डइन	O
के	O
लिए	O
एक	B-ORG
चुनौती	O
है,	O
जिसने	O
हाल	O
ही	O
में	O
एक	O
नया	O
ऐप	O
जारी	O
करने	O
की	O
अपनी	O
योजना	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "58">
केरिंग	B-PER
ने	O
अलीबाबा	B-PER
पर	O
अमेरिकी	B-LOC
खरीदारों	O
को	O
नकली	O
सामान	O
ऑर्डर	O
करने	O
के	O
लिए	O
संभव	O
बनाने	O
का	O
आरोप	O
लगाया।	O
यह	O
अदालतों	O
के	O
बाहर	O
मामले	O
को	O
हल	O
करने	O
के	O
एक	O
असफल	O
प्रयास	O
के	O
बाद	O
है।	O
अलीबाबा	O
ने	O
कहा	B-ORG
कि	O
वह	O
पहले	O
से	O
ही	O
नकली	O
सामानों	O
के	O
खिलाफ	O
कार्रवाई	O
कर	O
रहा	O
था	O
और	O
उसने	O
मामले	O
से	O
लड़ने	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
थी।	O
लेकिन	O
फ्रांसीसी	O
फर्म	O
ने	O
अपनी	O
कार्रवाई	O
का	O
बचाव	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "59">
मैसेजिंग	O
ऐप	O
टेलीग्राम	B-ORG
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
इसने	O
इस्लामिक	B-ORG
स्टेट	I-ORG
समूह	I-ORG
द्वारा	O
उपयोग	O
किए	O
जाने	O
वाले	O
78	O
खातों	O
को	O
अवरुद्ध	O
कर	O
दिया	O
है।	O
टेलीग्राम	O
पर	B-ORG
कई	O
नए	O
प्रो-आईएस	O
चैनल	O
स्थापित	O
किए	B-ORG
गए	O
हैं,	O
तेजी	O
से	O
अनुयायियों	O
को	O
जमा	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
मैनहट्टन	O
जिला	O
अटॉर्नी	O
ने	O
एक	O
रिपोर्ट	B-LOC
प्रकाशित	O
की	O
है	O
जिसमें	O
आईओएस	O
और	O
एंड्रॉइड	O
में	O
पासकोड-लॉक	O
किए	O
गए	O
फोन	O
तक	O
पहुंचने	O
की	O
विधि	O
की	O
मांग	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "60">
उन्नत	B-ORG
प्रौद्योगिकी	I-ORG
बाहरी	I-ORG
सलाहकार	I-ORG
परिषद	I-ORG
(एटीईएसी)	O
को	B-ORG
एआई,	O
मशीन	O
लर्निंग	O
और	O
चेहरे	O
की	O
पहचान	O
के	O
आसपास	O
की	O
नैतिकता	O
को	O
देखने	O
के	O
कारण	O
था।	O
एक	O
सदस्य	O
ने	O
इस्तीफा	O
दे	O
दिया	O
और	O
एक	O
अन्य	O
को	O
हटाने	O
के	O
लिए	O
कॉल	O
किए	O
गए	O
थे।	O
केय	O
कोल्स	O
जेम्स	O
की	O
नियुक्ति	O
पर	O
आक्रोश	B-PER
था,	I-PER
जो	O
रूढ़िवादी	O
थिंकटैंक	O
द	O
हेरिटेज	O
फाउंडेशन	O
के	O
अध्यक्ष	O
हैं।	O

<sentence_id "61">
मौजूदा	O
ग्राहक	O
बिना	O
किसी	O
अतिरिक्त	O
लागत	O
के	O
5G	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
होंगे	O
-	O
यदि	O
उनके	O
पास	O
एक	O
संगत	O
हैंडसेट	O
है।	O
नए	O
अनुबंधों	O
में	O
5G	O
मानक	O
के	O
रूप	O
में	O
शामिल	O
होगा।	O
एक	O
विश्लेषक	O
ने	O
कहा	O
कि	O
थ्री	O
की	O
कीमतों	O
ने	O
प्रतिद्वंद्वियों	O
वोडाफोन	O
और	O
ईई	B-ORG
को	O
कम	B-ORG
कर	O
दिया	O
था।	O
दोनों	O
ने	O
पहले	O
ही	O
कुछ	O
प्रमुख	O
शहरों	O
में	O
5G	O
सेवा	O
शुरू	O
कर	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "62">
शेयरधारकों	O
से	O
पूछा	O
जाएगा	O
कि	O
क्या	O
वे	O
चाहते	O
हैं	O
कि	O
ऐप्पल	B-ORG
अभिव्यक्ति	O
की	O
स्वतंत्रता	O
का	O
सम्मान	O
करे।	O
अभियान	O
समूह	O
सुमोफ्यू	O
ने	B-ORG
ऐप्पल	O
से	B-ORG
कुछ	O
मानवाधिकार	O
नीतियों	O
का	O
खुलासा	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया।	O
यदि	O
शेयरधारक	O
प्रस्ताव	O
के	O
पक्ष	O
में	O
मतदान	O
करते	O
हैं,	O
तो	O
ऐप्पल	O
को	O
भविष्य	O
में	B-ORG
सरकारों	O
से	O
मांगों	O
के	O
जवाब	O
में	O
स्पष्टीकरण	O
देना	O
पड़	O
सकता	O
है	O
जो	O
अभिव्यक्ति	O
की	O
स्वतंत्रता	O
को	O
सीमित	O
करते	O
हैं।	O

<sentence_id "63">
टेक	O
टेंट	O
पॉडकास्ट	O
मोबाइल	O
वर्ल्ड	B-ORG
कांग्रेस	I-ORG
के	O
रद्द	O
होने	O
के	O
परिणामों	O
पर	O
नज़र	O
रखता	O
है।	O
हम	O
यह	O
भी	O
पूछते	O
हैं	O
कि	O
क्या	O
सोशल	O
मीडिया	O
ने	O
लोगों	O
को	O
कोरोनावायरस	O
के	O
खतरे	O
को	O
समझने	O
में	O
मदद	O
करने	O
में	O
सकारात्मक	O
या	O
नकारात्मक	O
भूमिका	O
निभाई	O
है।	O
हम	O
इस	O
सप्ताह	O
कैलिफोर्निया	O
में	O
रहे	B-LOC
हैं	O
-	O
पॉडकास्ट	O
सैन	O
फ्रांसिस्को	O
में	B-LOC
केक्यूईडी	I-LOC
के	O
स्टूडियो	B-ORG
से	O
रिकॉर्ड	O
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "64">
दावों	O
के	O
अनुसार	O
जो	O
बिडेन	B-PER
के	O
पास	O
बहस	O
से	O
पहले	O
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
एक	O
ईयरपिक	O
था।	O
ट्रम्प	O
अभियान	B-PER
ने	O
अब	O
अफवाहों	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
के	O
लिए	O
एक	O
विज्ञापन	O
अभियान	O
शुरू	O
किया	O
है।	O
विज्ञापन	O
पूछते	O
हैंः	O
स्लीपी	O
जो	O
कान	O
परीक्षण	O
के	O
लिए	O
प्रतिबद्ध	O
क्यों	O
नहीं	O
होगा?	O
यह	O
श्री	O
बिडेन	O
के	O
बारे	O
में	B-PER
दो	O
अन्य	O
निराधार	O
लेकिन	O
व्यापक	O
रूप	O
से	O
साझा	O
अफवाहों	O
को	O
भी	O
बढ़ावा	O
देता	O
है।	O

<sentence_id "65">
सरकार	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
वर्तमान	O
पेंशन	O
योजनाएं	O
अनुचित	O
और	O
अपर्याप्त	O
हैं।	O
यूनियनों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
सदस्यों	O
को	O
लूट	O
लिया	O
जा	O
रहा	O
है	O
और	O
उन्हें	O
अधिक	O
भुगतान	O
करना	O
होगा	O
और	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
काम	O
करना	O
होगा।	O
इंग्लैंड,	O
वेल्स	O
और	B-LOC
स्कॉटलैंड	O
में	B-LOC
जेल	O
सेवा	B-LOC
के	O
हड़ताल	O
अब	O
समाप्त	O
हो	O
गए	O
हैं।	O
लगभग	O
32,000	O
पुलिस	O
अधिकारियों	O
ने	O
कटौती	O
के	O
खिलाफ	O
विरोध	O
मार्च	O
में	O
भाग	O
लिया।	O

<sentence_id "66">
लॉर्ड	O
पैटन	B-PER
ने	O
सांसदों	O
से	O
कहा	O
कि	O
बीबीसी	B-ORG
को	O
खोजी	O
पत्रकारिता	O
को	O
छोड़ना	O
या	O
इस्तीफा	O
नहीं	O
देना	O
चाहिए	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
उन्होंने	O
एक	O
सभ्य	O
व्यक्ति	O
को	O
कचरे	O
में	O
फेंकने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
जो	O
घटनाओं	O
से	O
अभिभूत	O
थे।	O
बीबीसी	O
अक्टूबर	B-ORG
के	O
बाद	O
से	O
विवाद	O
में	O
फंस	O
गया	O
है	O
न्यूज़नाइट	O
रिपोर्ट	O
के	O
बाद	O
लॉर्ड	O
मैकआल्पाइन	O
पर	B-PER
बाल	O
शोषण	O
का	O
गलत	O
आरोप	O
लगाया	O
गया।	O

<sentence_id "67">
सोमाली	O
मूल	O
के	O
28	O
वर्षीय	O
इब्राहिम	B-PER
मैगग	I-PER
को	O
आखिरी	O
बार	O
उत्तरी	B-LOC
लंदन	I-LOC
में	O
देखा	O
गया	O
था।	O
वह	O
एक	O
टीपीआईएम	O
नियंत्रण	B-ORG
उपाय	O
के	O
अधीन	O
है,	O
जिसने	O
श्रम	O
नियंत्रण	O
आदेशों	O
को	O
प्रतिस्थापित	O
किया।	O
श्रम	O
की	O
यवेट	O
कूपर	O
ने	O
पूछा	O
कि	B-PER
क्या	O
तख्तापलट	O
में	O
स्थानांतरण	O
में	O
उसने	O
व्यक्तिगत	O
रूप	O
से	O
आतंकवाद	O
के	O
संदिग्धों	O
के	O
लिए	O
भागने	O
में	O
आसानी	O
की	O
है।	O

<sentence_id "68">
इस	O
महीने	O
की	O
शुरुआत	O
में	O
शुरू	O
की	O
गई	O
एनसीए	B-ORG
आर्थिक	O
अपराध,	O
सीमा	O
पुलिस,	O
बाल	O
संरक्षण	O
और	O
साइबर	O
अपराध	O
से	O
निपटती	O
है।	O
एजेंसी	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
पद	O
18	O
वर्ष	O
से	O
अधिक	O
उम्र	O
के	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
खुले	O
हैं	O
और	O
उन्हें	O
केवल	O
योग्यता	O
के	O
बजाय	O
महत्वाकांक्षा	O
और	O
योग्यता	O
का	O
प्रदर्शन	O
करने	O
वालों	O
को	O
दिया	O
जाएगा।	O
आवेदन	O
की	O
खिड़की	O
8,000	O
फॉर्म	O
प्राप्त	O
होने	O
के	O
बाद	O
बंद	O
हो	O
जाएगी।	O

<sentence_id "69">
स्टीफन	B-PER
वार्ड	I-PER
ने	O
ओल्ड	B-LOC
बेली	I-LOC
में	O
अपने	O
मुकदमे	O
के	O
अंतिम	O
दिन	O
आत्महत्या	O
कर	O
ली।	O
उन्हें	O
क्रिस्टीन	O
कीलर	B-PER
और	I-PER
मैंडी	O
राइस-डेविस	B-PER
की	I-PER
अनैतिक	O
कमाई	O
से	O
जीने	O
का	O
दोषी	O
पाया	O
गया,	O
जिन्हें	O
अदालत	O
के	O
मामले	O
के	O
समय	O
वेश्याओं	O
के	O
रूप	O
में	O
संदर्भित	O
किया	O
गया	O
था।	O
नेशनल	O
आर्काइव	O
ने	O
श्री	O
रॉबर्टसन	O
को	B-ORG
वार्ड	I-ORG
पर	O
अपनी	O
अधिकांश	B-PER
फाइल	O
तक	B-PER
पहुंच	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया।	O

<sentence_id "70">
डेम	B-PER
वेरा	I-PER
लिन	I-PER
अभिजात	O
वर्ग	O
के	O
साथियों	O
में	O
शामिल	O
हो	O
जाती	O
हैं।	O
डाउनटन	O
एबे	O
अभिनेत्री	O
पेनेलोप	O
विल्टन	B-PER
को	I-PER
नाटक	O
के	O
लिए	O
सेवाओं	O
के	O
लिए	O
एक	O
महिला	O
बनाया	O
जाता	O
है।	O
इंग्लैंड	O
क्रिकेट	O
कप्तान	B-LOC
एलेस्टर	O
कुक,	O
पूर्व	B-PER
फुटबॉलर	I-PER
एलन	O
शीयरर	O
और	O
प्रसारक	B-PER
जेनेट	I-PER
स्ट्रीट-पोर्टर	O
के	O
लिए	B-ORG
सीबीई	I-ORG
हैं।	I-ORG
टीवी	I-ORG
प्रस्तुतकर्ता	O
एंटे	O
और	B-ORG
डेक	O
और	O
अभिनेता	O
ब्रायन	O
धन्य	B-PER
के	O
लिए	B-PER
ओबीई	O
हैं।	O

<sentence_id "71">
दो	O
उबर	B-ORG
ड्राइवरों	O
ने	O
जीएमबी	B-ORG
यूनियन	O
की	O
मदद	O
से	O
कंपनी	O
को	O
एक	O
रोजगार	O
न्यायाधिकरण	O
में	O
ले	O
लिया।	O
उन्होंने	O
तर्क	O
दिया	O
कि	O
वे	O
उबर	O
द्वारा	B-ORG
नियोजित	O
थे,	O
जो	O
रोजगार	O
कानून	O
के	O
तहत	O
उन्हें	O
बीमार	O
और	O
अवकाश	O
वेतन	O
सहित	O
कुछ	O
अधिकारों	O
के	O
हकदार	O
बनाएगा।	O
उबर	O
के	O
पास	O
यूके	B-ORG
भर	O
में	O
30,000	B-LOC
से	O
अधिक	O
ड्राइवर	O
हैं	O
जिन्हें	O
उसने	O
स्वतंत्र	O
ठेकेदार	O
या	O
स्वरोजगार	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया	O
है।	O
मोबाइल	O
ऐप	O
कंपनी	O
के	O
मालिकों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उनकी	O
स्थिति	O
उन्हें	O
अपने	O
स्मार्टफोन	O
पर	O
टैक्सी	O
ऑर्डर	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देती	O
है,	O
उन्हें	O
उनके	O
अधिकारों	O
के	O
लिए	O
हकदार	O
नहीं	O
बनाता	O
है।	O

<sentence_id "72">
होव	B-PER
के	O
53	O
वर्षीय	O
स्टीव	B-PER
वॉल्श	I-PER
पूरी	O
तरह	O
से	O
ठीक	O
हो	O
गए	O
हैं	O
और	O
जनता	O
के	O
लिए	O
कोई	O
खतरा	O
नहीं	O
है।	O
वायरल	O
के	B-LOC
एरो	O
पार्क	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
में	I-LOC
संगरोध	O
में	O
रखे	O
गए	O
सभी	O
83	O
लोग	O
वायरस	O
से	O
मुक्त	O
हैं।	O
यूके	O
में	O
कुल	B-LOC
1,750	O
लोगों	O
ने	O
वायरस	O
के	O
लिए	O
नकारात्मक	O
परीक्षण	O
किया	O
है।	O
पब्लिक	O
हेल्थ	O
इंग्लैंड	O
के	O
प्रोफेसर	O
पॉल	B-ORG
कॉसफोर्ड	I-ORG
ने	I-ORG
कहा	O
कि	O
टीमें	B-PER
प्रसार	I-PER
को	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
अपना	O
सर्वश्रेष्ठ	O
कर	O
रही	O
थीं।	O

<sentence_id "73">
डेले	B-PER
क्रेगन	I-PER
ने	O
पीसी	B-PER
फिओना	I-PER
बोन	I-PER
और	O
निकोला	B-PER
ह्यूजेस	I-PER
की	O
हत्या	O
को	O
स्वीकार	O
किया।	O
उन्होंने	O
जॉन	O
कोलिन्स,	B-PER
माइकल	I-PER
बेलचर	O
और	B-PER
रयान	I-PER
प्रिडिंग	O
की	B-PER
हत्या	I-PER
के	O
प्रयास	O
को	O
भी	O
स्वीकार	O
किया।	O
श्री	O
न्यायमूर्ति	O
होलोराइड	O
क्यूसी	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
कि	I-PER
क्रेगन	O
के	O
पास	O
एक	B-PER
शीतल	O
और	O
निर्दयी	O
दृढ़	O
संकल्प	O
था	O
डेविड	O
और	O
मार्क	O
शॉर्ट	B-PER
की	O
हत्याओं	B-PER
में	I-PER
उनके	O
हिस्से	O
के	O
लिए	O
चार	O
अन्य	O
पुरुषों	O
को	O
जेल	O
में	O
डाल	O
दिया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "74">
जेरेमी	B-PER
पेम्बरटन	I-PER
को	O
जून	O
में	O
एक	O
पुजारी	O
के	O
रूप	O
में	O
काम	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
निरस्त	O
कर	O
दी	O
गई	O
थी।	O
इसने	O
एनएचएस	O
को	B-ORG
वापस	O
लेने	O
के	O
साथ	O
एक	O
चैपलिनशिप	O
की	O
पेशकश	O
की।	O
चर्च,	O
जो	O
समलैंगिक	O
विवाह	O
को	O
स्वीकार	O
नहीं	O
करता	O
है,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
प्रत्येक	O
धर्मशाला	O
अपने	O
निर्णयों	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदार	O
था।	O
श्री	O
पेम्बरटन	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
बहुत,	B-PER
बहुत	O
निराश	O
थे	O

<sentence_id "75">
ड्यूक	B-PER
ऑफ	O
कैम्ब्रिज	B-LOC
और	O
प्रिंस	B-PER
हैरी	I-PER
ने	O
अपने	O
समुदायों	O
में	O
सकारात्मक	O
सामाजिक	O
परिवर्तन	O
लाने	O
के	O
लिए	O
बच्चों	O
और	O
किशोरों	O
को	O
विरासत	O
पुरस्कार	O
प्रदान	O
किए।	O
प्राप्तकर्ता	O
यूके,	O
संयुक्त	B-LOC
राज्य	O
अमेरिका,	B-LOC
कनाडा,	I-LOC
भारत,	I-LOC
बेलीज	O
और	B-LOC
संयुक्त	O
अरब	B-LOC
अमीरात	O
से	B-LOC
आए	O
थे।	B-LOC
पुरस्कार	I-LOC
विजेताओं	O
में	O
नॉर्थ	O
यॉर्कशायर	O
के	O
एक	O
किशोर	O
शामिल	O
थे	B-LOC
जिन्होंने	I-LOC
विकलांग	O
युवाओं	O
के	O
लिए	O
एक	O
स्विमिंग	O
क्लब	O
की	O
स्थापना	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "76">
एक	O
सप्ताह	O
तक	O
चली	O
अपील	O
के	O
दौरान	O
जनता	O
द्वारा	O
3,000	O
से	O
अधिक	O
चित्र	O
प्रस्तुत	O
किए	O
गए	O
थे।	O
दस	O
समकालीन	O
कलाकारों	O
ने	O
भी	O
संग्रह	O
में	O
चित्र	O
दर्ज	O
किए	O
हैं।	O
ऐतिहासिक	O
इंग्लैंड	O
ने	O
कहा	O
कि	O
कॉल-आउट	B-LOC
पहली	O
बार	O
था	O
जब	O
जनता	O
को	O
द्वितीय	O
विश्व	O
युद्ध	O
के	O
बाद	O
से	O
संग्रह	O
के	O
लिए	O
तस्वीरें	O
लेने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "77">
अप्रैल	O
में	O
चिंता	O
व्यक्त	O
की	O
गई	O
थी	O
कि	O
बेडफोर्ड	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
एनएचएस	B-ORG
ट्रस्ट	I-ORG
के	O
पास	O
बाल	O
चिकित्सा	O
और	O
मातृत्व	O
कवर	O
के	O
लिए	O
बहुत	O
कम	O
सलाहकार	O
थे।	O
ट्रस्ट	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
कर्मचारियों	O
की	O
भर्ती	O
करेगा	O
लेकिन	O
हेल्थ	O
एजुकेशन	B-ORG
ईस्ट	I-ORG
ऑफ	I-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
ने	I-ORG
कदम	O
रखा	O
और	O
अपने	O
प्रशिक्षुओं	O
को	O
वापस	O
ले	O
लिया।	O
बेडफोर्ड	O
सांसद	O
रिचर्ड	B-ORG
फुलर	O
ने	B-PER
इस	I-PER
बात	O
की	O
जांच	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
कि	O
क्या	O
हुआ	O
था।	O

<sentence_id "78">
राष्ट्रीय	B-ORG
सांख्यिकी	I-ORG
कार्यालय	I-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
2017	O
में	O
इंग्लैंड	B-LOC
और	O
वेल्स	B-LOC
में	O
चाकू	O
अपराध	O
में	O
22%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई।	O
न्यायाधीश	O
निक	O
मैडगे	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
कि	O
रसोई	O
के	O
चाकू	O
जीवन	O
की	O
बढ़ती	O
हानि	O
का	O
कारण	O
बन	O
रहे	O
थे।	O
वह	O
चाहते	O
हैं	O
कि	O
निर्माता	O
घरेलू	O
उपयोग	O
के	O
लिए	O
गोल	O
छोरों	O
वाले	O
चाकू	O
का	O
उत्पादन	O
करें।	O
पिछले	O
दो	O
महीनों	O
में	O
बेडफोर्डशायर	O
में,	O
77	O
चाकू	O
से	B-LOC
संबंधित	O
सड़क	O
हमले	O
अदालतों	O
के	O
माध्यम	O
से	O
गए।	O

<sentence_id "79">
अलेक्जेंडर	B-LOC
स्टेडियम	I-LOC
की	O
क्षमता	O
50,000	O
तक	O
बढ़	O
सकती	O
है,	O
जिसमें	O
25,000	O
की	O
स्थायी	O
क्षमता	O
होगी।	O
51	O
वर्षीय	O
डायमंड	O
लीग	O
स्थल	O
पहले	O
से	O
ही	O
यूके	O
एथलेटिक्स	O
के	O
लिए	O
प्रशासनिक	O
घर	O
है।	O
साल	O
के	O
अंत	O
से	O
पहले	O
एक	O
अंतिम	O
निर्णय	O
लिया	O
जाएगा।	O
ऑस्ट्रेलिया,	O
कनाडा	O
और	O
मलेशिया	O
ने	O
भी	O
मेजबान	O
होने	O
में	B-LOC
रुचि	O
व्यक्त	B-LOC
की	O
है।	B-LOC

<sentence_id "80">
ताहिर	B-PER
खान,	I-PER
44,	O
सोफिया	O
अहमद,	O
39,	B-PER
और	I-PER
उमर	O
खान,	O
27,	O
ने	O
सर्जरी	B-PER
की।	I-PER
उनकी	O
मां	O
और	O
बहन	O
दोनों	O
की	O
पेट	O
के	O
कैंसर	O
से	O
मृत्यु	O
हो	O
गई।	O
भाई-बहनों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
ऑपरेशन	O
ने	O
उनकी	O
जान	O
बचाई	O
और	O
जोखिम	O
को	O
समाप्त	O
कर	O
दिया।	O
ताहिर	O
की	O
बेटी	O
में	O
अब	O
वही	O
जीन	O
पाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "81">
सिद्धक	B-PER
सिंह	I-PER
जमात,	I-PER
जिसे	O
सिड	O
के	B-PER
नाम	O
से	O
जाना	O
जाता	O
है,	O
ने	O
वॉलसॉल	O
में	O
अपने	B-LOC
बगीचे	O
में	O
जीवाश्म	O
पाया।	O
उनके	O
पिता	O
ने	O
जीवाश्म	O
की	O
पहचान	O
एक	O
जीवाश्म	O
समूह	O
के	O
माध्यम	O
से	O
की,	O
जिसमें	O
वह	O
सदस्य	O
हैं।	O
विश	O
सिंह	O
का	O
अनुमान	O
है	O
कि	B-PER
जीवाश्म	I-PER
251	O
से	O
488	O
मिलियन	O
वर्ष	O
पुराना	O
है।	O
परिवार	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वे	O
अपने	O
जीवाश्मों	O
के	O
लिए	O
जाने	O
वाले	O
क्षेत्र	O
में	O
नहीं	O
रहते	O
हैं।	O

<sentence_id "82">
फ्रेडरिक	B-PER
डगलस	I-PER
का	O
जन्म	O
200	O
साल	O
पहले	O
हुआ	O
था	O
और	O
20	O
साल	O
की	O
उम्र	O
में	O
वह	O
गुलामी	O
से	O
बच	O
निकलने	O
में	O
कामयाब	O
रहे।	O
एडसन	O
बर्टन	B-PER
और	I-PER
ब्रिस्टल	O
ओल्ड	B-PER
विक	I-PER
ने	I-ORG
भाषणों	O
को	O
अनुकूलित	O
किया	O
है	O
जो	O
शहर	O
के	O
सात	O
स्थानों	O
पर	O
गुलामी	O
से	O
जुड़े	O
होंगे।	O
डॉ	O
बर्टन	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	O
डगलस	O
ब्रिस्टल	O
के	B-PER
अतीत	B-PER
पर	O
एक	O
नया	O
दृष्टिकोण	O
प्रदान	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "83">
एडिनबर्ग	B-LOC
के	O
ड्यूक	O
सेवानिवृत्त	O
हो	O
रहे	O
हैं	O
और	O
उनकी	O
जगह	O
लॉर्ड	O
सेन्सबरी	B-PER
लेंगे।	O
एक	O
छात्र	O
फेसबुक	O
अभियान	O
ने	O
उन्हें	O
खड़े	O
होने	O
के	O
लिए	O
पर्याप्त	O
नामांकन	O
प्राप्त	O
किए।	O
स्थानीय	O
दुकानदार	O
अब्दुल	O
अरैन	O
भी	B-PER
प्रतिष्ठित	I-PER
भूमिका	O
के	O
लिए	O
दौड़	O
रहे	O
हैं।	O
जो	O
भी	O
चांसलर	O
बन	O
जाएगा	O
उसे	O
विश्वविद्यालय	O
के	O
संवैधानिक	O
प्रमुख	O
के	O
रूप	O
में	O
जीवन	O
के	O
लिए	O
भूमिका	O
मिलेगी।	O

<sentence_id "84">
डिफेंडर	O
के	O
परिचित	O
आकार	O
के	O
साथ	O
नए	O
4x4	O
का	O
उत्पादन	O
शुरू	O
होने	O
वाला	O
है।	O
उत्साही	O
लोगों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वे	O
अब	O
तक	O
की	O
सबसे	O
अच्छी	O
डिफेंडर-शैली	O
की	O
कार	O
होगी।	O
वाहनों	O
-	O
कोडनेम	O
सीएसपी	O
575	O
-	O
में	O
एक	O
सुपरचार्ज	O
इंजन	O
और	O
एक	O
उच्च-शक्ति	O
वाले	O
चेसिस	O
शामिल	O
होंगे।	O

<sentence_id "85">
डेवोन	B-LOC
के	O
ब्राउनटन	B-LOC
के	O
मैक्स	B-PER
वूसी	I-PER
ने	O
अपनी	O
चुनौती	O
शुरू	O
की	O
जब	O
एक	O
पड़ोसी	O
ने	O
उन्हें	O
उत्तरी	B-LOC
अमेरिका	I-LOC
और	O
सिंगापुर	B-LOC
तक	O
के	O
बच्चों	O
में	O
एक	O
साहसिक	O
कार्य	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
तम्बू	O
दिया।	O
रविवार	O
तक	O
मैक्स	O
ने	B-PER
दान	O
के	O
लिए	O
£500,000	O
से	O
अधिक	O
जुटाए	O
थे।	O

<sentence_id "86">
गिरोह	O
ने	O
मर्सीसाइड	B-LOC
और	O
डोरसेट	B-LOC
के	O
बीच	O
क्लास	O
ए	O
ड्रग्स	O
की	O
कूरियर	O
की।	O
पुलिस	O
ने	O
एक	O
कम	O
लोडर	O
ट्रक	O
पर	O
एक	O
कार	O
में	O
£	O
150,000	O
मूल्य	O
की	O
ड्रग्स	O
को	O
रोक	O
दिया।	O
पुरुषों	O
को	O
32	O
महीने	O
से	O
10	O
साल	O
के	O
बीच	O
जेल	O
में	O
रखा	O
गया	O
था।	O
सभी	O
पुरुषों	O
को	O
कोकीन	O
और	O
हेरोइन	O
की	O
आपूर्ति	O
करने	O
की	O
साजिश	O
के	O
लिए	O
पिछली	O
सुनवाई	O
में	O
दोषी	O
ठहराया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "87">
पोर्ट्समाउथ	B-LOC
के	O
केंद्रीय	O
पुलिस	O
स्टेशन	O
को	O
बंद	O
करने	O
के	O
लिए	O
आवंटित	O
किया	O
गया	O
है।	O
अधिकारी	O
गिल्डहॉल	O
स्क्वायर	B-LOC
में	I-LOC
परिषद	O
कार्यालयों	O
में	O
चले	O
जाएंगे।	O
अभियानकर्ताओं	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
शहर	O
को	O
एक	O
सुरक्षित	O
जगह	O
नहीं	O
होने	O
की	O
धारणा	O
पैदा	O
करेगा।	O
पीसीसी	O
साइमन	O
हेस	O
ने	B-ORG
कहा	I-ORG
कि	I-PER
यह	O
एक	O
मिथक	O
को	O
कम	O
करने	O
का	O
दावा	O
करने	O
के	O
लिए	O
दावा	O
कर	O
रहा	O
था।	O

<sentence_id "88">
55	O
वर्षीय	O
यवोन	B-PER
बूथ	I-PER
को	O
वर्सेस्टरशायर	B-LOC
के	O
टेनबरी	B-LOC
वेल्स	I-LOC
के	O
पास	O
बाढ़	O
के	O
पानी	O
में	O
बह	O
गया	O
था।	O
टेनबरी	O
में	B-LOC
एक	O
खोज	O
और	O
बचाव	O
अभियान	O
के	O
दौरान	O
उसका	O
शव	O
मिला	O
था।	O
बाढ़	O
की	O
सैकड़ों	O
चेतावनी	O
जारी	O
है,	O
जिनमें	O
कई	O
गंभीर	O
चेतावनी	O
भी	O
शामिल	O
हैं।	O
तूफान	O
डेनिस	O
ने	O
400	O
से	O
अधिक	B-PER
संपत्तियों	O
को	O
बाढ़	O
में	O
छोड़	O
दिया	O
है,	O
जिनमें	O
से	O
लगभग	O
270	O
वेस्ट	O
मिडलैंड्स	O
में	O
हैं।	O

<sentence_id "89">
21	O
वर्षीय	O
लिबी	B-LOC
स्क्वायर	I-LOC
को	O
आखिरी	O
बार	O
1	O
फरवरी	O
को	O
एक	O
रात	O
बाहर	O
रहने	O
के	O
बाद	O
देखा	O
गया	O
था।	O
बुधवार	O
दोपहर	O
को	O
ग्रिमस्बी	O
डॉक्स	B-LOC
के	I-LOC
पास	O
उसका	O
शव	O
मिला	O
था।	O
अपहरण	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
24	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
की	O
जांच	O
जारी	O
है।	O
हॉल	O
विश्वविद्यालय	O
के	O
कुलपति	O
ने	O
कहा	O
कि	O
कर्मचारी	O
और	O
छात्र	O
तबाह	O
हो	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "90">
ब्रैडफोर्ड	B-LOC
से	O
नॉटिंघम	B-LOC
के	O
लिए	O
शेफील्ड	B-LOC
के	O
माध्यम	O
से	O
सीधी	O
सेवाएं,	O
लिवरपूल	O
और	B-LOC
मैनचेस्टर	O
हवाई	B-LOC
अड्डे	O
के	O
लिए	O
सीधी	O
लिंक	O
दिसंबर	O
में	O
पेश	O
किए	O
जाने	O
थे।	O
लेकिन	O
वेस्ट	O
यॉर्कशायर	O
कंबाइंड	B-ORG
अथॉरिटी	I-ORG
की	I-ORG
परिवहन	I-ORG
समिति	O
को	I-ORG
एक	I-ORG
रिपोर्ट	O
में	O
दिखाया	O
गया	O
है	O
कि	O
रविवार	O
को	O
ट्रेनों	O
की	O
कमी	O
और	O
कर्मचारियों	O
की	O
समस्याएं	O
परिवर्तनों	O
को	O
बाधित	O
कर	O
रही	O
हैं।	O
पश्चिम	O
और	O
उत्तरी	O
यॉर्कशायर	B-ORG
चैंबर	O
ऑफ	B-ORG
कॉमर्स	I-ORG
ने	I-ORG
कहा	I-ORG
कि	I-ORG
यह	O
निराशाजनक	O
था	O

<sentence_id "91">
बाल	O
मंत्री	O
मिशेल	B-PER
डोनेलन	I-PER
ने	O
कहा:	O
मैं	O
बेहद	O
चिंतित	O
हूं...	O
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
हम	O
बच्चों	O
को	O
निराश	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
31	O
मार्च	O
2019	O
तक	O
इंग्लैंड	O
में	O
54,870	O
बच्चे	O
पालक	B-LOC
देखभाल	O
में	O
थे	O
-	O
76%	O
सफेद	O
थे,	O
23%	O
बीएमई	O
थे।	O
18	O
वर्षीय	O
शाज़	O
को	O
कभी	O
भी	O
एक	O
मुस्लिम	B-ORG
पालक	O
परिवार	O
के	O
साथ	O
नहीं	B-PER
रखा	O
गया	O
था	O
और	O
उनके	O
देखभाल	O
कर्मचारियों	O
में	O
से	O
कई	O
सफेद	O
थे।	O

<sentence_id "92">
बटले	B-LOC
के	O
पार्क	B-LOC
क्रॉफ्ट	I-LOC
में	O
घटना	O
के	O
बाद	O
20	O
वर्षीय	O
ब्रैडली	B-PER
ग्लेडहिल	I-PER
की	O
मौत	O
हो	O
गई।	O
बटले	O
के	B-LOC
18	O
और	O
23	O
साल	O
के	O
दो	O
पुरुषों	O
और	O
हेकमंडविक	O
के	B-LOC
एक	O
18	O
वर्षीय	O
को	O
मंगलवार	O
सुबह	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था।	O
पुलिस	O
गवाहों	O
से	O
संपर्क	O
करने	O
के	O
लिए	O
अपील	O
जारी	O
रख	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "93">
गैरेथ	B-PER
हंटले,	I-PER
33,	O
27	O
मई	O
2014	O
को	O
टियॉमन	O
द्वीप	O
पर	B-LOC
लापता	I-LOC
हो	O
गए।	O
उनका	O
शव	O
4	O
जून	O
को	O
पुलिस	O
कमांड	O
पोस्ट	O
से	O
थोड़ी	O
दूरी	O
पर	O
पाया	O
गया	O
था।	O
कोरोनर	O
जेन	O
आलम	O
ने	O
कहा	O
कि	B-PER
अपघटन	I-PER
का	O
मतलब	O
था	O
कि	O
उनकी	O
मृत्यु	O
का	O
कारण	O
स्पष्ट	O
नहीं	O
था।	O
उनके	O
परिवार	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उनकी	O
मृत्यु	O
के	O
आसपास	O
की	O
रहस्यमय	O
परिस्थितियों	O
ने	O
उनके	O
दर्द	O
को	O
बढ़ा	O
दिया	O
था।	O

<sentence_id "94">
पीटीए	B-ORG
आर्थर	B-PER
एडवर्ड	I-PER
डिग्गिन	I-PER
द्वारा	O
लिखी	O
गई	O
डायरी	O
अगले	O
महीने	O
नीलामी	O
पर	O
रखी	O
जाएगी।	O
यह	O
लीसेस्टरशायर	O
में	B-LOC
सैन्य	O
वस्तुओं	O
के	O
एक	O
बॉक्स	O
के	O
बीच	O
पाया	O
गया	O
था।	O
पीटीए	O
डिग्गिन	O
युद्ध	B-ORG
से	O
बच	O
गए,	O
जिसमें	O
20,000	O
से	O
अधिक	O
ब्रिटिश	O
सैनिक	O
मारे	O
गए	O
थे।	O
डायरी	O
को	O
डर्बीशायर	O
में	O
एक	O
पदक	O
और	B-PER
मिलिटेरिया	O
नीलामी	B-LOC
में	O
बेचा	O
जाना	O
है।	O

<sentence_id "95">
रुपर्ट	B-PER
मैथ्यूज	I-PER
ने	O
135,566	O
वोट	O
हासिल	O
किए,	O
जबकि	O
लेबर	O
के	O
रॉस	O
विल्मोट	B-ORG
को	O
102,211	B-PER
प्राप्त	I-PER
हुए।	O
मौजूदा	O
लेबर	O
पीसीसी	O
लॉर्ड	O
विली	O
बाख	O
एक	O
कार्यकाल	B-ORG
के	I-ORG
बाद	O
पद	B-PER
छोड़	I-PER
रहे	O
हैं।	O
लिबरल	O
डेमोक्रेट	O
उम्मीदवार	O
जेम्स	O
मूर	O
को	O
पहले	O
दौर	O
में	O
समाप्त	O
कर	B-PER
दिया	I-PER
गया	O
था।	O
चुनाव	O
के	O
लिए	O
मतदान	O
30.2%	O
था,	O
जो	O
2016	O
में	O
पिछले	O
चुनाव	O
में	O
19.79%	O
मतदान	O
से	O
ऊपर	O
था।	O

<sentence_id "96">
स्विनशेड	B-LOC
में	O
बी1391	B-LOC
पर	O
एक	O
ट्रक	O
और	O
एक	O
टोयोटा	O
कोरोला	O
टकरा	O
गए।	O
लगभग	O
06:30	O
GMT	O
पर	O
दुर्घटना	O
के	O
बाद	O
20	O
के	O
दशक	O
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई।	O
पुलिस	O
एक	O
ट्रांजिट	O
वैन	O
के	O
ड्राइवर	O
से	O
बात	O
करना	O
चाहती	O
है	O
जो	O
इसे	O
देख	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "97">
2017-18	O
के	O
मौसम	O
के	O
दौरान	O
अधिकारियों	O
ने	O
76	O
कुत्तों	O
को	O
जब्त	O
किया,	O
जो	O
सितंबर	O
से	O
मार्च	O
तक	O
चलता	O
है।	O
वन्यजीव	O
अधिकारियों	O
ने	O
2017	O
में	O
जानवरों	O
को	O
जब्त	O
करने	O
की	O
रणनीति	O
शुरू	O
करने	O
के	O
बाद	O
से	O
खरगोशों	O
की	O
घटनाओं	O
की	O
संख्या	O
में	O
30%	O
की	O
कमी	O
की	O
सूचना	O
दी।	O
लिंकनशायर	O
के	O
पुलिस	O
और	O
अपराध	O
आयुक्त	O
मार्क	B-LOC
जोन्स	O
ने	O
कहा	O
कि	O
कुत्तों	O
को	B-PER
जब्त	I-PER
करना	O
काउंटी	O
की	O
समस्या	O
से	O
छुटकारा	O
पाने	O
में	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
हिस्सा	O
था।	O

<sentence_id "98">
लिब	O
डेमोक्रेटिक	O
सांसद	O
साइमन	B-PER
ह्यूजेस	I-PER
चाहते	O
हैं	O
कि	O
परिषदों	O
के	O
पास	O
कुछ	O
संपत्तियों	O
को	O
प्रतिबंधित	O
करने	O
की	O
शक्तियां	O
हों।	O
लेकिन	O
केवल	O
लेविशम	O
काउंसिल	B-ORG
ने	I-ORG
शक्तियों	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
में	O
रुचि	O
व्यक्त	O
की	O
है।	O
वरिष्ठ	O
रूढ़िवादी	O
सूत्रों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
इस	O
बात	O
की	O
कोई	O
संभावना	O
नहीं	O
है	O
कि	O
यह	O
कभी	O
गठबंधन	O
नीति	O
बन	O
जाएगी।	O
अनुसंधान	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
पिछले	O
साल	O
मध्य	O
लंदन	O
में	O
60%	O
नई	B-LOC
निर्माण	O
संपत्तियों	O
को	O
विदेशी	O
खरीदारों	O
द्वारा	O
खरीदा	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "99">
टीएफएल	B-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
सभी	O
बस	O
यात्राओं	O
का	O
केवल	O
0.7%	O
नकद	O
के	O
साथ	O
भुगतान	O
किया	O
गया	O
था।	O
ग्रीन	O
पार्टी	O
ने	O
कहा	O
कि	B-ORG
अधिक	I-ORG
टिकट	O
आउटलेट	O
की	O
आवश्यकता	O
थी	O
और	O
यह	O
सवाल	O
किया	O
कि	O
कमजोर	O
यात्री	O
कैसे	O
सामना	O
करेंगे।	O
इसने	O
कहा	O
कि	O
पिछले	O
साल	O
औसत	O
दिन	O
में	O
2,100	O
से	O
अधिक	O
ऑयस्टर	O
कार्ड	O
खो	O
गए,	O
चोरी	O
हो	O
गए	O
या	O
काम	O
करना	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
गया।	O

<sentence_id "100">
ट्यूडर	O
सिमीनोव	B-LOC
पार्क	I-LOC
लेन	O
पर	O
फव्वारा	B-LOC
हाउस	I-LOC
में	O
काम	O
कर	O
रहा	O
था	O
जब	O
उस	O
पर	O
हमला	O
किया	O
गया	O
था।	O
इलफोर्ड	O
में	B-LOC
रहने	O
वाले	O
रोमानियाई	O
नागरिक	O
पर	O
उन	O
पुरुषों	O
के	O
एक	O
समूह	O
ने	O
हमला	O
किया	O
था	O
जिन्होंने	O
पार्टी	O
में	O
प्रवेश	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
की	O
थी।	O
एक	O
26	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
केंद्रीय	O
लंदन	O
पुलिस	O
स्टेशन	B-LOC
में	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "101">
चेशायर	B-LOC
पुलिस	O
अस्पताल	O
में	O
17	O
नवजात	O
शिशुओं	O
की	O
मौत	O
की	O
जांच	O
कर	O
रही	O
है।	O
अधिकारी	O
नवजात	O
इकाई	O
में	O
15	O
गैर-घातक	O
पतन	O
की	O
भी	O
जांच	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
मामलों	O
में	O
चेशायर	O
और	O
उत्तरी	O
वेल्स	O
क्षेत्र	B-LOC
के	O
परिवार	B-LOC
शामिल	I-LOC
हैं।	O
पुलिस	O
जांच	O
के	O
संबंध	O
में	O
वेस्टबर्न	O
रोड,	O
चेस्टर	O
में	O
एक	O
संपत्ति	B-LOC
की	I-LOC
तलाशी	O
ले	B-LOC
रही	O
है।	O

<sentence_id "102">
काउंसलर	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
कर	O
से	O
शहर	O
के	O
लिए	O
सालाना	O
£2	O
मिलियन	O
तक	O
की	O
राशि	O
जुटाई	O
जा	O
सकती	O
है।	O
कर	O
लगाने	O
के	O
लिए	O
नए	O
सरकारी	O
कानून	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी।	O
काउंसिल	O
एक	O
स्वैच्छिक	O
योजना	O
पर	O
भी	O
विचार	O
कर	O
रही	O
है,	O
साथ	O
ही	O
सरकार	O
पर	O
दबाव	O
डाल	O
रही	O
है।	O
एडिनबर्ग,	O
हल	O
और	O
बाथ	O
सहित	B-LOC
शहरों	O
द्वारा	B-LOC
पहले	O
एक	B-LOC
समान	O
कर	O
का	O
सुझाव	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "103">
23	O
वर्षीय	O
मेगन	B-PER
बेन्स	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
जब	O
उन्हें	O
एहसास	O
हुआ	O
कि	O
उनके	O
विवरण	O
साझा	O
किए	O
गए	O
हैं	O
तो	O
वह	O
बीमार	O
और	O
भयभीत	O
महसूस	O
करती	O
हैं।	O
ईमेल	O
में	O
172	O
नामों	O
की	O
सूची	O
और	O
विवरण	O
की	O
एक	O
स्प्रेडशीट	O
थी,	O
जिसमें	O
42	O
छात्रों	O
को	O
विस्तार	O
और	O
अन्य	O
शैक्षणिक	O
रियायतें	O
दी	O
गईं।	O
यूईए	O
ने	O
बिना	O
शर्त	B-ORG
माफी	O
मांगी	O
और	O
कहा	O
कि	O
एक	O
जांच	O
शुरू	O
हो	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "104">
पुलिस	O
ने	O
रोलेस्टन	B-LOC
ड्राइव	I-LOC
और	O
कोप्पीस	B-LOC
रोड	I-LOC
के	O
कोने	O
पर	O
कॉल	O
किया।	O
एक	O
हथियार	O
के	O
साथ	O
एक	O
आदमी	O
की	O
रिपोर्टों	O
के	O
कारण	O
संपत्तियों	O
को	O
खाली	O
कराया	O
गया।	O
पुलिस	O
ने	O
पुष्टि	O
की	O
कि	O
एक	O
25	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
मानसिक	O
स्वास्थ्य	O
अधिनियम	O
के	O
तहत	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
गया	O
था।	O
किसी	O
भी	O
चोट	O
की	O
कोई	O
रिपोर्ट	O
नहीं	O
है	O
और	O
निवासियों	O
को	O
वापस	O
लौटने	O
की	O
अनुमति	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "105">
विटनी	B-LOC
में	O
ब्लैकबर्ड	B-LOC
लेस	I-LOC
लिजरेशन	I-LOC
सेंटर	I-LOC
और	O
लैंगडेल	B-LOC
हॉल	I-LOC
दोनों	O
बाढ़	O
से	O
प्रभावित	O
निवासियों	O
के	O
लिए	O
स्टैंडबाय	O
पर	O
हैं।	O
पर्यावरण	O
एजेंसी	O
ने	O
टेम्स	O
नदी	B-LOC
और	I-LOC
नदी	O
विंड्रश	B-LOC
पर	O
बाढ़	O
की	O
चेतावनी	O
जारी	O
की	O
है।	O
ऑक्सफोर्ड	O
सिटी	O
काउंसिल	B-ORG
ने	I-ORG
बुलस्टेक	I-ORG
क्लोज़,	O
लेक	B-LOC
स्ट्रीट	I-LOC
और	O
ओस्नी	B-LOC
द्वीप	I-LOC
पर	O
बाढ़	B-LOC
के	I-LOC
लिए	O
बाधाएं	O
स्थापित	O
की	O
हैं।	O

<sentence_id "106">
डैरेन	B-PER
मैककोर्मिक,	I-PER
44,	O
को	O
9	O
जनवरी	O
को	O
मेनडिप	O
हाइट्स,	O
डिडकोट	B-LOC
में	I-LOC
मार	O
दिया	B-LOC
गया	O
था।	O
ब्रुकटन	O
लैगन,	O
19,	O
और	O
टेसन	B-PER
सिरिल,	I-PER
भी	O
19,	O
को	O
हत्या	O
का	B-PER
दोषी	I-PER
पाया	O
गया	O
था।	O
दोनों	O
को	O
इरादे	O
से	O
चोट	O
पहुंचाने	O
और	O
क्लास	O
ए	O
ड्रग्स	O
की	O
आपूर्ति	O
के	O
लिए	O
साजिश	O
के	O
दो	O
मामलों	O
में	O
भी	O
दोषी	O
पाया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "107">
येवोविल	B-LOC
जिला	O
अस्पताल	O
अभूतपूर्व	O
दबाव	O
में	O
है	O
दो	O
सप्ताह	O
में	O
80	O
ऑपरेशन	O
रद्द	O
कर	O
दिए	O
गए	O
हैं।	O
345	O
बिस्तरों	O
वाला	O
अस्पताल	O
लगभग	O
185,000	O
की	O
आबादी	O
की	O
सेवा	O
करता	O
है।	O
यह	O
पहले	O
से	O
ही	O
इस	O
सर्दी	O
में	O
दो	O
बार	O
जनवरी	O
और	O
फरवरी	O
में	O
ब्लैक	O
अलर्ट	O
पर	O
है।	O
फरवरी	O
में	O
24	O
अतिरिक्त	O
बिस्तरों	O
के	O
साथ	O
एक	O
अस्थायी	O
वार्ड	O
खोला	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "108">
सोमर्सट	B-LOC
में	O
जून	O
के	O
तीन	O
दिवसीय	O
कार्यक्रम	O
के	O
अंतिम	O
टिकट	O
20	O
मिनट	O
पहले	O
ही	O
बिक	O
गए	O
थे।	O
कुछ	O
प्रशंसकों	O
ने	O
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
शिकायत	O
की,	O
@seetickets	O
साइट	O
को	O
इतिहास	O
की	O
सबसे	O
खराब	O
वेबसाइट	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया	O
ग्लास्टनबरी	O
टिकट	O
खरीदने	O
के	B-ORG
लिए,	O
पहले	O
पूर्व	O
पंजीकरण	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "109">
रोथरहम	B-LOC
में	O
बाल	O
यौन	O
शोषण	O
का	O
शिकार	O
सैमी	B-PER
वुडहाउस	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
प्राधिकरण	O
पूर्ण	O
मूर्ख	O
थे	O
शेफील्ड	B-ORG
सिटी	I-ORG
काउंसिल	I-ORG
ने	O
उन	O
लोगों	O
के	O
ईमेल	O
पते	O
का	O
खुलासा	O
करने	O
के	O
लिए	O
माफी	O
मांगी,	O
जिन्होंने	O
स्पीयरमिंट	O
राइनो	O
के	O
आवेदन	O
पर	O
एक-दूसरे	O
को	O
टिप्पणी	O
की।	O
स्थल	O
के	O
यौन	O
मनोरंजन	O
लाइसेंस	O
को	O
नवीनीकृत	O
करने	O
या	O
नहीं	O
करने	O
का	O
निर्णय	O
सोमवार	O
को	O
लिया	O
जाना	O
है।	O

<sentence_id "110">
एक	O
चाकू	O
ब्लेड	O
पर	O
नाम	O
परियोजना	O
ने	O
शेफील्ड	B-LOC
में	O
बनाई	O
गई	O
नई	O
कहानियों	O
और	O
अनारक्षित	O
चाकू	O
पाए।	O
एक	O
व्यक्ति	O
ने	O
शेफील्ड-निर्मित	O
ब्लेड	O
के	O
अपने	O
व्यक्तिगत	O
संग्रह	O
को	O
भी	O
दान	O
किया।	O
ऑनलाइन	O
संग्रह	O
ने	O
खोज	O
को	O
एक	O
नया	O
गति	O
दी	O
है	O
और	O
इसे	O
दुनिया	O
भर	O
में	O
ले	O
लिया	O
है,	O
स्वयंसेवक	O
निक	O
डगगन	O
ने	O
कहा।	O

<sentence_id "111">
20	O
वर्षीय	O
लुईस	B-PER
विलियम्स	I-PER
की	O
11	O
जनवरी	O
को	O
मेक्सबरो	B-LOC
में	O
एक	O
शॉटगन	O
की	O
चोट	O
से	O
मृत्यु	O
हो	O
गई।	O
उनकी	O
मृत्यु	O
के	O
संबंध	O
में	O
20	O
और	O
49	O
साल	O
के	O
दो	O
पुरुषों	O
को	O
शुक्रवार	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था।	O
16	O
और	O
17	O
साल	O
के	O
दो	O
लड़कों	O
पर	O
श्री	O
विलियम्स	O
की	O
हत्या	B-PER
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है।	O
20	O
से	O
32	O
साल	O
के	O
बीच	O
के	O
चार	O
अन्य	O
पुरुषों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है,	O
जिन्हें	O
जमानत	O
पर	O
रिहा	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "112">
सूचना	B-ORG
आयुक्त	I-ORG
कार्यालय	I-ORG
स्टैफोर्डशायर	B-ORG
पुलिस	I-ORG
की	O
जांच	O
कर	O
रहा	O
है।	O
बल	O
ने	B-PER
अपने	O
ट्विटर	O
अकाउंट	O
पर	O
शराब	O
पीकर	O
गाड़ी	O
चलाने	O
के	O
आरोप	O
में	O
86	O
लोगों	O
का	O
नाम	O
लिया	O
है।	O
वेस्ट	O
मिडलैंड्स	O
पुलिस,	B-ORG
जिसने	I-ORG
संदिग्धों	I-ORG
का	O
नाम	O
भी	O
दिया	O
है,	O
को	O
नहीं	O
देखा	O
जा	O
रहा	O
है।	O
दिसंबर	O
में,	O
एक	O
वकील	O
ने	O
स्टैफोर्डशायर	O
के	O
पुलिस	O
और	O
अपराध	O
आयुक्त	O
को	B-LOC
इस्तीफा	O
देने	O
के	O
लिए	O
कहा।	O

<sentence_id "113">
मिड	B-ORG
सफ़ोक	I-ORG
जिला	I-ORG
परिषद	I-ORG
के	O
कंजर्वेटिव	O
नेता	O
टिम	B-PER
पासमोर	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
विकास	O
के	O
आगे	O
बढ़ने	O
की	O
संभावना	O
बहुत	O
कम	O
है	O
गॉडफ्रे	B-PER
स्पैनर,	I-PER
स्नोआसिस	O
सलाहकार	B-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
वित्त	O
पोषण	O
की	O
जगह	O
है	O
और	O
काम	O
अगले	O
महीने	O
या	O
तो	O
शुरू	O
हो	O
सकता	O
है	O
श्री	O
स्पैनर	O
ने	I-PER
दिवालिया	O
घोषित	O
होने	O
के	O
बाद	O
डेवलपर्स	O
ओनस्लो	O
सफ़ोक	B-ORG
लिमिटेड	I-ORG
के	I-ORG
निदेशक	O
के	O
रूप	O
में	O
इस्तीफा	O
दे	O
दिया।	O

<sentence_id "114">
क्लेरियन	O
कॉल	O
प्रथम	O
विश्व	O
युद्ध	O
के	O
अंत	O
की	O
शताब्दी	O
का	O
स्मरण	O
करता	O
है।	O
इसे	O
इप्सविच	O
के	B-LOC
तट	O
पर	O
488	O
लाउडस्पीकरों	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
खेला	O
जाता	O
है।	O
प्रदर्शनकारी	O
इसे	O
एक	O
मूर्तिपूजक	O
घटना	O
कह	O
रहा	O
है	O
और	O
अपने	O
विचार	O
व्यक्त	O
कर	O
रहा	O
है।	O
कलात्मक	O
निदेशक	O
रॉबर्ट	O
पैसिट्टी	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	I-PER
यह	O
भड़काऊ	O
और	O
अनादरपूर्ण	O
था।	O

<sentence_id "115">
हेडलैंड	B-ORG
फ्यूचर	I-ORG
को	O
दी	O
गई	O
इस	O
धनराशि	O
से	O
परिवारों	O
को	O
विशेषज्ञ	O
वित्तीय	O
और	O
परामर्श	O
सहायता	O
मिलेगी।	O
इस	O
दान	O
का	O
अनुमान	O
है	O
कि	O
कम	O
से	O
कम	O
400	O
माता-पिता	O
और	O
बच्चे	O
अतिरिक्त	O
धनराशि	O
से	O
लाभान्वित	O
होंगे।	O
यह	O
अनुदान	O
पिछले	O
साल	O
शहर	O
में	O
एक	O
पायलट	O
योजना	O
के	O
बाद	O
दिया	O
गया	O
था,	O
जिसने	O
100	O
से	O
अधिक	O
परिवारों	O
को	O
मदद	O
की	O
पेशकश	O
की	O
थी।	O
बिग	O
लॉटरी	O
फंड	O
के	O
उत्तर	O
पूर्व	O
क्षेत्र	B-ORG
के	I-ORG
प्रमुख	I-ORG
ने	O
कहा:	B-LOC
परिवार	I-LOC
का	I-LOC
टूटना	O
न	O
केवल	O
परेशान	O
और	O
परेशान	O
करने	O
वाला	O
है,	O
बल्कि	O
इसका	O
वित्तीय	O
और	O
बच्चों	O
के	O
विकास	O
पर	O
दीर्घकालिक	O
प्रभाव	O
पड़	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "116">
दो	O
साल	O
की	O
कैट्रीस	B-PER
ली	I-PER
1981	O
में	O
जर्मनी	B-LOC
के	O
पैडरबर्न	B-LOC
के	O
पास	O
एक	O
नाफी	O
सुपरमार्केट	O
से	O
लापता	O
हो	O
गई।	O
100	O
से	O
अधिक	O
सैनिकों	O
ने	O
पांच	O
सप्ताह	O
के	O
उत्खनन	O
में	O
भाग	O
लिया,	O
जिसकी	O
लागत	O
£	O
100,000	O
थी।	O
माता-पिता	O
रिचर्ड	O
और	O
शेरोन	O
ली	O
ने	O
हमेशा	O
दावा	O
किया	B-PER
है	O
कि	B-PER
उसका	I-PER
अपहरण	O
किया	O
गया	O
था।	O
2012	O
में,	O
आरएमपी	O
प्रमुखों	O
ने	O
स्वीकार	O
किया	O
कि	O
प्रारंभिक	O
जांच	O
के	O
दौरान	B-ORG
गलतियां	O
की	O
गईं	O
थीं।	O

<sentence_id "117">
रॉबिन	O
हुड	O
24	O
नवंबर	O
को	O
न्यूकैसल	B-LOC
में	O
शुरू	O
होने	O
वाला	O
था।	O
इस	O
सप्ताह	O
लॉकडाउन	O
समाप्त	O
होने	O
पर	O
शहर	O
को	O
तीसरे	O
स्तर	O
पर	O
रखा	O
गया	O
था।	O
चूंकि	O
टियर	O
दो	O
में	O
जाने	O
के	O
लिए	O
कोई	O
समय	O
सीमा	O
नहीं	O
है,	O
इसलिए	O
थिएटर	O
ने	O
कहा	O
कि	O
रॉबिन	O
हुड	O
के	O
साथ	B-PER
आगे	O
बढ़ना	O
संभव	O
नहीं	O
था।	O
बॉस	O
ने	O
शो	O
को	O
अप्रैल	O
तक	O
स्थगित	O
कर	O
दिया	O
और	O
इसे	O
एक	O
बड़ी	O
निराशा	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया।	O

<sentence_id "118">
विल्टशायर	B-LOC
संग्रहालय	I-LOC
डेविज़	B-LOC
में	O
एसाइस	B-LOC
कोर्ट	O
में	O
जा	O
रहा	O
है,	O
जो	O
एक	O
ग्रेड	O
II-सूचीबद्ध	O
साइट	O
है।	O
इमारत	O
1980	O
के	O
दशक	O
से	O
अप्रचलित	O
है	O
और	O
2018	O
में	O
डैक	O
द्वारा	O
खरीदी	O
गई	O
थी।	B-ORG
चैरिटी	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
अपने	O
नए	O
स्थान	O
के	O
अंदर	O
संग्रहालय	O
के	O
आगंतुकों	O
के	O
लिए	O
गतिविधियों	O
और	O
घटनाओं	O
को	O
दर्जी	O
करने	O
में	O
मदद	O
करेगा।	O

<sentence_id "119">
कार	O
को	O
लगभग	O
03:45	O
BST	O
पर	O
कैटरिक,	O
नॉर्थ	O
यॉर्कशायर	B-LOC
में	O
मैकडॉनल्ड्स	B-LOC
शाखा	I-LOC
में	O
देखा	B-ORG
गया	O
था।	O
19	O
वर्षीय	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
शराब	O
के	O
कारण	O
चोरी	O
और	O
ड्राइविंग	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था।	O
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
रात	O
का	O
सबसे	O
असामान्य	O
काम	O
था	O
लेकिन	O
अधिकारी	O
एक	O
उच्च	O
गति	O
पीछा	O
करने	O
से	O
बचने	O
में	O
कामयाब	O
रहे।	O

<sentence_id "120">
क्रॉस	O
का	O
स्वामित्व	O
कैथोलिक	O
पुजारी	O
पिता	O
एडवर्ड	B-PER
ओल्डकॉर्न	I-PER
के	O
पास	O
था।	O
उन्हें	O
संसद	O
को	O
उड़ाने	O
के	O
असफल	O
प्रयास	O
के	O
बाद	O
1605	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था।	O
क्रूसिफिक्स	O
तब	O
मिला	O
जब	O
सैनिकों	O
ने	O
वर्सेस्टरशायर	O
में	O
एक	B-LOC
राजसी	O
घर	O
हिंडलिप	O
हॉल	O
में	B-LOC
पुजारी	I-LOC
के	O
छेद	O
के	O
अंदर	O
छिपे	O
जेसुइट	O
की	O
खोज	O
की।	O
यह	O
बार	O
कॉन्वेंट	O
लिविंग	O
हेरिटेज	O
सेंटर	O
में	B-ORG
प्रदर्शित	I-ORG
है।	I-LOC

<sentence_id "121">
कृषि	O
और	O
मत्स्य	O
पालन	O
मंत्री	O
मिशेल	B-PER
गिल्डर्न्यू	I-PER
ने	O
ब्रसेल्स	B-LOC
में	O
वार्ता	O
में	O
भाग	O
लिया।	O
इस	O
कटौती	O
से	O
स्थानीय	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
लिए	O
4	O
मिलियन	O
पाउंड	O
से	O
अधिक	O
की	O
बचत	O
हुई।	O
मंत्री	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्होंने	O
आयरिश	O
सागर	O
हेरिंग	B-LOC
कोटा	I-LOC
में	B-LOC
वृद्धि	I-LOC
के	O
लिए	O
भी	O
जोर	O
दिया	O
था,	O
जिसे	O
10%	O
बढ़ाया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "122">
न्यूरी,	B-LOC
काउंटी	O
डाउन	O
में	O
पार्क	O
का	O
नाम	O
रेमंड	O
मैकक्रीश	B-PER
के	I-PER
नाम	O
पर	O
रखा	O
गया	O
है,	O
जो	O
1981	O
में	O
भूख	O
हड़ताल	O
पर	O
मर	O
गया	O
था।	O
पिछले	O
साल,	O
1976	O
के	O
किंग्समिल्स	O
नरसंहार	O
की	O
एक	O
रिपोर्ट	O
ने	O
उसे	O
10	O
प्रोटेस्टेंट	O
पुरुषों	O
की	O
आईआरए	O
हत्याओं	O
से	O
जोड़ा।	O
न्यूरी	B-ORG
और	O
मूर्न	O
जिला	O
परिषद	O
के	B-PER
यूनियनवादियों	O
ने	B-ORG
पिछले	O
साल	I-ORG
नाम	O
पर	O
आपत्ति	O
जताई	O
थी।	O
सिन	O
फेन	O
और	O
एसडीएलपी	O
ने	O
इसे	O
रखने	B-ORG
के	I-ORG
लिए	O
मतदान	B-ORG
किया,	O
जिससे	O
पीड़ितों	O
के	O
रिश्तेदारों	O
की	O
आलोचना	O
हुई।	O

<sentence_id "123">
2017	O
से	O
2020	O
के	O
लिए	O
क्षेत्र	O
योजना	O
का	O
मसौदा	O
स्कूलों	O
की	O
संख्या	O
और	O
प्रकृति	O
में	O
बदलाव	O
के	O
लिए	O
एक	O
रणनीति	O
निर्धारित	O
करता	O
है।	O
2018-19	O
तक	O
लगभग	O
आधे	O
पोस्ट-प्राइमरी	O
स्कूलों	O
और	O
40%	O
प्राथमिक	O
स्कूलों	O
में	O
बजट	O
घाटे	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O
शिक्षा	O
मंत्री,	O
पीटर	O
वीयर	O
ने	O
कहा	O
कि	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
संख्या	O
अपने	B-PER
छात्रों	I-PER
के	O
लिए	O
सर्वश्रेष्ठ	O
देने	O
में	O
विफल	O
रही	O
थी।	O

<sentence_id "124">
ब्रिटेन	B-LOC
सरकार	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
सीमा	O
पर	O
सीमा	O
शुल्क	O
पदों	O
जैसे	O
कोई	O
भौतिक	O
बुनियादी	O
ढांचा	O
नहीं	O
होना	O
चाहिए।	O
उत्तरी	O
आयरलैंड	B-LOC
ब्रिटेन	I-LOC
का	B-LOC
एकमात्र	O
हिस्सा	O
है	O
जो	O
ब्रेक्सिट	O
के	B-LOC
बाद	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
के	I-ORG
राज्य	O
के	O
साथ	O
एक	O
भूमि	O
सीमा	O
साझा	O
करेगा।	O
आलोचकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
प्रस्तावों	O
में	O
विश्वसनीय	O
विवरण	O
की	O
कमी	O
है,	O
जिसमें	O
लेबर	O
ने	O
सीमा	O
के	O
लिए	O
योजनाओं	O
को	O
एक	O
काल्पनिक	O
सीमा	O
के	O
रूप	O
में	O
उपहास	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "125">
लॉर्ड	O
फ्रॉस्ट	B-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
सरकार	O
एनआई	O
प्रोटोकॉल	O
को	O
बनाए	O
रखने	O
के	O
लिए	O
काम	O
कर	O
रही	O
है।	O
प्रोटोकॉल	O
उस	O
सौदे	O
का	O
हिस्सा	O
है	O
जिसने	O
आयरिश	O
सागर	B-LOC
सीमा	I-LOC
बनाई।	O
इसका	O
विरोध	O
उत्तरी	O
आयरलैंड	O
की	B-LOC
संघवादी	I-LOC
पार्टियों	O
द्वारा	O
किया	O
जाता	O
है	O
जिन्होंने	O
कहा	O
है	O
कि	O
यह	O
यूके	O
में	O
उनके	B-LOC
स्थान	O
को	O
कम	O
करता	O
है।	O
यूरोपीय	O
संघ	O
ने	O
यूके	B-ORG
के	I-ORG
परिवर्तनों	O
के	B-LOC
परिणामस्वरूप	O
कानूनी	O
कार्रवाई	O
शुरू	O
कर	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "126">
प्रधानमंत्री	O
ने	O
वादा	O
किया	O
कि	O
बजट	O
इस	O
देश	O
में	O
एक	O
पीढ़ी	O
के	O
बाद	O
सबसे	O
अधिक	O
विकास	O
समर्थक	O
होगा	O
लेकिन	O
लेबर	B-ORG
ने	O
उन	O
पर	O
गर्म	O
शब्दों	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
लेकिन	O
कोई	O
कार्रवाई	O
नहीं	O
चांसलर	O
जॉर्ज	B-PER
ओस्बॉर्न	I-PER
ने	O
पहले	O
ही	O
कहा	O
है	O
कि	O
उनका	O
बजट	O
बेशर्मता	O
से	O
विकास	O
समर्थक	O
है	O
उन्होंने	O
इंग्लैंड	B-LOC
के	O
कुछ	O
सबसे	O
वंचित	O
क्षेत्रों	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
के	O
लिए	O
10	O
नए	O
उद्यम	O
क्षेत्रों	O
का	O
वादा	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "127">
ओस्बॉर्न	B-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
बजट	O
काम	O
को	O
पुरस्कृत	O
करता	O
है	O
लेकिन	O
लेबर	B-ORG
नेता	O
एड	B-PER
मिलिबैंड	I-PER
ने	O
इसे	O
करोड़पति	O
का	O
बजट	O
करार	O
दिया	O
है।	O
4.4	O
मिलियन	O
पेंशनभोगियों	O
को	O
अगले	O
साल	O
बदतर	O
स्थिति	O
होगी	O
जब	O
उम्र	O
से	O
संबंधित	O
कर	O
भत्ते	O
को	O
जमे	O
हुए	O
और	O
समाप्त	O
कर	O
दिया	O
जाएगा।	O
उन्होंने	O
शीर्ष	O
कर	O
की	O
दर	O
में	O
कटौती	O
के	O
फैसले	O
का	O
बचाव	O
करते	O
हुए	O
कहा	O
कि	O
पांच	O
गुना	O
अधिक	O
धन	O
सबसे	O
अमीर	O
से	O
उठाया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "128">
चैनल	B-ORG
4	I-ORG
न्यूज	I-ORG
ने	O
अफसर	O
पर	O
घटनाओं	O
को	O
देखने	O
का	O
झूठा	O
दावा	O
करने	O
का	O
आरोप	O
लगाया।	O
मेट्रोपॉलिटन	O
पुलिस	B-ORG
फेडरेशन	I-ORG
ने	I-ORG
बाद	O
में	O
किसी	O
भी	O
साजिश	O
से	O
दृढ़ता	O
से	O
इनकार	O
किया।	O
एक	O
राजनयिक	O
सुरक्षा	O
दस्ते	O
के	O
अधिकारी	O
को	O
शनिवार	O
को	O
अधिकारियों	O
द्वारा	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था,	O
जो	O
यह	O
जांच	O
कर	O
रहे	O
थे	O
कि	O
राष्ट्रीय	O
समाचार	O
पत्र	O
पुलिस	O
रिकॉर्ड	O
को	O
कैसे	O
प्रकाशित	O
करने	O
आए।	O
मिशेल	O
ने	O
हमेशा	O
इस	O
शब्द	B-PER
का	O
उपयोग	O
करने	O
से	O
इनकार	O
किया	O
है,	O
लेकिन	O
स्वीकार	O
किया	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
अपना	O
संयम	O
खो	O
दिया	O
था।	O

<sentence_id "129">
हुन	B-PER
और	O
प्राइस	B-PER
दोनों	O
को	O
न्याय	O
के	O
पाठ्यक्रम	O
को	O
विकृत	O
करने	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
ठहराया	O
गया	O
है।	O
हुन	O
की	B-PER
बीएमडब्ल्यू	O
कार	B-ORG
को	O
एम	O
11	O
मोटरवे	O
पर	O
एक	O
स्पीड	O
कैमरा	O
द्वारा	O
पकड़ा	O
गया	O
था।	O
प्राइस	O
ने	O
पुलिस	B-PER
को	O
गलत	O
तरीके	O
से	O
सूचित	O
किया	O
कि	O
वह	O
कार	O
का	O
चालक	O
था,	O
ताकि	O
हुन	O
अभियोजन	O
से	O
बच	B-PER
सके।	O
उसने	O
अदालत	O
में	O
तर्क	O
दिया	O
कि	O
उसने	O
उसे	O
अंक	O
लेने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
था।	O

<sentence_id "130">
उप	O
प्रधानमंत्री	O
ने	O
कहा	O
कि	O
सर	O
जॉन	B-PER
चिलकोट	I-PER
जल्द	O
से	O
जल्द	O
अपना	O
काम	O
पूरा	O
करना	O
चाहेंगे	O
कैबिनेट	B-ORG
कार्यालय	I-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
दस्तावेजों	O
पर	O
चर्चा	O
जल्द	O
ही	O
समाप्त	O
होनी	O
चाहिए	O
जून	O
2009	O
में	O
जांच	O
की	O
स्थापना	O
की	O
गई	O
थी	O
और	O
फरवरी	O
2011	O
में	O
अंतिम	O
गवाहों	O
से	O
सुनवाई	O
की	O
गई	O
थी।	O
इसने	O
युद्ध	O
की	O
पृष्ठभूमि,	O
सैन्य	O
अभियानों	O
के	O
संचालन	O
और	O
युद्ध	O
के	O
बाद	O
की	O
योजना	O
की	O
जांच	O
की।	O

<sentence_id "131">
एमिली	B-PER
थॉर्नबेरी	I-PER
ने	O
ब्रिटिश	O
झंडों	O
से	O
ढके	O
एक	O
घर	O
की	O
एक	O
तस्वीर	O
ट्वीट	O
की।	O
इस	O
तस्वीर	O
ने	O
ट्विटर	O
पर	O
आलोचनाओं	O
का	O
एक	O
तूफान	O
खड़ा	O
कर	O
दिया।	O
उप-चुनाव	O
के	O
बाद	O
इसलिंगटन	O
के	O
लिए	O
लेबर	O
सांसद	B-LOC
ने	O
छाया	O
कैबिनेट	B-ORG
से	O
इस्तीफा	O
दे	O
दिया।	O
ट्विटर	O
के	O
संस्थापक	O
जैक	O
डोर्सी	O
का	B-ORG
कहना	O
है	O
कि	B-PER
वह	I-PER
माध्यम	O
की	O
शक्ति	O
से	O
डरते	O
नहीं	O
हैं।	O

<sentence_id "132">
पूर्व	O
मंत्री	O
एलन	B-PER
मिलबर्न	I-PER
ने	O
श्री	O
कॉर्बिन	B-PER
की	O
जीत	O
के	O
खिलाफ	O
चेतावनी	O
दी	O
पूर्व	O
उप	O
प्रधान	O
मंत्री	O
लॉर्ड	O
प्रेस्कॉट	B-PER
ने	O
पार्टी	O
को	O
शांत	O
रहने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
यह	O
एक	O
यूगोव	O
सर्वेक्षण	O
के	O
बाद	O
है	O
जो	O
श्री	O
कॉर्बिन	B-PER
को	O
दौड़	O
में	O
आगे	O
रखता	O
है	O
लेकिन	O
सुश्री	O
केंडल	B-PER
कहती	O
हैं:	O
मैं	O
अंत	O
तक	O
लड़ती	O
रहूंगी	O
जो	O
मैं	O
मानती	O
हूं	O
उसके	O
लिए	O
मैं	O
अपने	O
जीवन	O
के	O
अंत	O
तक	O
लड़ूंगी।	O

<sentence_id "133">
मंत्री	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
योजनाएं	O
हमारे	O
सबसे	O
कीमती	O
परिदृश्यों	O
की	O
रक्षा	O
करेंगी	O
विरोधियों	O
ने	O
मंत्रियों	O
पर	O
यू-टर्न	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
क्योंकि	O
उन्होंने	O
पहले	O
राष्ट्रीय	O
उद्यानों	O
में	O
फ्रैकिंग	O
पर	O
पूर्ण	O
प्रतिबंध	O
लगाने	O
का	O
वादा	O
किया	O
था।	O
प्रस्ताव	O
केवल	O
राष्ट्रीय	O
उद्यानों,	O
उत्कृष्ट	O
राष्ट्रीय	O
सौंदर्य	O
के	O
क्षेत्रों,	O
नॉरफ़ॉक	O
और	O
सफ़ोक	O
ब्रॉड्स	O
और	O
विश्व	O
विरासत	O
स्थलों	O
से	O
1,200	O
मीटर	O
नीचे	O
फ्रैकिंग	O
की	O
अनुमति	O
देगा।	O

<sentence_id "134">
अब	O
तक,	O
सुरक्षा	O
स्थापित	O
करने	O
के	O
इच्छुक	O
सांसदों	O
को	O
व्यय	O
निगरानी	O
आईपीएसए	O
के	B-ORG
माध्यम	O
से	O
आवेदन	O
करना	O
पड़ता	O
था।	O
लेकिन	O
सांसदों	O
ने	O
सुरक्षा	O
निर्णयों	O
पर	O
अपने	O
अधिकार	O
के	O
निगरानी	O
को	O
छीनने	O
का	O
फैसला	O
किया	O
है।	O
यह	O
कदम	O
सुरक्षा	O
चिंताओं	O
में	O
वृद्धि	O
के	O
बीच	O
आता	O
है,	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
लेबर	O
सांसद	O
जो	O
कॉक्स	O
की	B-ORG
मृत्यु	O
के	B-PER
बाद।	I-PER
जो	O
कॉक्स	O
की	O
मृत्यु	O
पिछले	O
महीने	O
उनके	B-PER
पश्चिम	O
यॉर्कशायर	O
निर्वाचन	O
क्षेत्र	O
में	O
हमले	B-LOC
के	I-LOC
बाद	O
हुई	O
थी।	O

<sentence_id "135">
कैरी	B-PER
साइमंड्स	I-PER
ने	O
कथित	O
तौर	O
पर	O
बोरिस	B-PER
जॉनसन	I-PER
को	O
मुझसे	O
दूर	O
होने	O
के	O
लिए	O
कहते	O
हुए	O
सुना	B-ORG
मेट्रोपॉलिटन	I-ORG
पुलिस	I-ORG
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
पुलिस	O
कार्रवाई	O
का	O
कोई	O
कारण	O
नहीं	O
है	O
श्री	O
जॉनसन	B-PER
के	O
एक	O
प्रवक्ता	O
ने	O
कहाः	O
कोई	O
टिप्पणी	O
नहीं	O
श्री	O
जॉनसन	B-PER
ने	O
प्रश्नों	O
का	O
उत्तर	O
देने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
क्योंकि	O
वह	O
कंजरवेटिव	B-ORG
पार्टी	I-ORG
के	O
नेतृत्व	O
के	O
पहले	O
सदस्यत्व	O
के	O
लिए	O
बर्मिंघम	B-LOC
पहुंचे।	O

<sentence_id "136">
स्कॉटलैंड	B-LOC
में	O
विटामिन	O
डी	O
की	O
कमी	O
और	O
एमएस	O
दोनों	O
का	O
स्तर	O
उच्च	O
है।	O
एमएस	O
सोसाइटी	B-ORG
अनुसंधान	I-ORG
करने	O
के	O
लिए	O
विशेषज्ञों	O
के	O
एक	O
अंतरराष्ट्रीय	O
समूह	O
की	O
स्थापना	O
करना	O
चाहती	O
है।	O
पिछले	O
साल,	O
एमएस	O
सोसाइटी	O
ने	O
ग्लासगो	B-ORG
में	I-ORG
विटामिन	O
डी	B-LOC
और	O
एमएस	O
पर	O
एक	O
शिखर	O
सम्मेलन	O
की	O
मेजबानी	O
की	O
थी।	O
रिपोर्ट	O
में	O
स्वीकार	O
किया	O
गया	O
कि	O
सवालों	O
के	O
जवाब	O
दिए	O
जाने	O
बाकी	O
हैं।	O

<sentence_id "137">
16	O
से	O
19	O
वर्ष	O
की	O
आयु	O
के	O
युवाओं	O
के	O
बीच	O
बेरोजगारी	O
पहले	O
से	O
ही	O
कई	O
वर्षों	O
के	O
निम्नतम	O
स्तर	O
पर	O
है।	O
सरकार	O
ने	O
इस	O
आयु	O
वर्ग	O
के	O
सभी	O
लोगों	O
को	O
शिक्षा	O
या	O
प्रशिक्षण	O
में	O
एक	O
जगह	O
का	O
वादा	O
किया	O
है	O
जिनके	O
पास	O
नौकरी	O
नहीं	O
है।	O
तथाकथित	O
किशोर	O
नीट	O
की	O
संख्या	O
-	O
युवा	O
जो	O
शिक्षा,	O
रोजगार	O
या	O
प्रशिक्षण	O
में	O
नहीं	O
हैं	O
-	O
में	O
गिरावट	O
आ	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "138">
STV2	O
STV	O
के	O
ग्लासगो	B-LOC
और	O
एडिनबर्ग	B-LOC
स्टेशनों	O
का	O
एक	O
रीब्रांडेड	O
संस्करण	O
है।	O
इसमें	O
एबरडीन,	O
ऐर	B-LOC
और	O
डंडी	B-ORG
के	O
लिए	B-LOC
नए	O
लाइसेंस	O
शामिल	O
होंगे।	O
चैनल	O
फ्रीव्यू	O
के	O
साथ-साथ	O
स्काई	O
और	O
वर्जिन	O
चैनलों	O
पर	O
घड़ी	B-ORG
के	O
आसपास	B-ORG
प्रसारित	O
होगा।	O
STV	O
ने	O
कहा	O
कि	O
चैनल	O
अपने	O
प्रसारण	B-ORG
क्षेत्र	O
में	O
लगभग	O
85%	O
दर्शकों	O
तक	O
पहुंच	O
जाएगा।	O

<sentence_id "139">
दुकानों	O
में	O
उन	O
स्थानों	O
का	O
20%	O
हिस्सा	O
है	O
जहां	O
लोग	O
अपने	O
परीक्षण	O
से	O
पहले	O
सप्ताह	O
में	O
गए	O
थे।	O
दिसंबर	O
के	O
पहले	O
सप्ताह	O
में	O
सुपरमार्केट	O
और	O
शॉपिंग	O
सेंटरों	O
की	O
लगभग	O
1,500	O
यात्राएं	O
दर्ज	O
की	O
गईं।	O
पिछले	O
तीन	O
हफ्तों	O
से	O
11	O
परिषदों	O
के	O
सबसे	O
कठिन	O
स्तर	O
पर	O
होने	O
के	O
बावजूद	O
दुकान	O
से	O
संबंधित	O
यात्राओं	O
का	O
अनुपात	O
लगातार	O
बढ़	O
रहा	O
है।	O
स्कॉटिश	O
रिटेल	O
कंसोर्टियम	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	B-ORG
भ्रामक	I-ORG
और	I-ORG
गैर-जिम्मेदाराना	O
होगा	O
कि	O
यह	O
सुझाव	O
दिया	O
जाए	O
कि	O
एक	O
खुदरा	O
सेटिंग	O
में	O
कोरोनावायरस	O
के	O
संचरण	O
की	O
अधिक	O
संभावना	O
थी।	O

<sentence_id "140">
विश्व	O
में	O
शनिवार	O
और	O
रविवार	O
को	O
ग्लासगो	B-LOC
ग्रीन	I-LOC
में	O
8,000	O
पाइपर	O
और	O
ड्रमर	O
के	O
साथ	O
लगभग	O
225	O
बैंड	O
प्रतिस्पर्धा	O
करेंगे।	O
17	O
विभिन्न	O
देशों	O
के	O
बैंड	O
इस	O
आयोजन	O
में	O
भाग	O
ले	O
रहे	O
हैं,	O
जो	O
पहली	O
बार	O
दो	O
दिनों	O
में	O
आयोजित	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है।	O
बेलफास्ट	O
के	O
फील्ड	O
मार्शल	O
मोंटगोमरी	O
पाइप	B-LOC
बैंड	O
ने	O
पिछली	I-ORG
दो	I-ORG
चैंपियनशिप	I-ORG
जीती	O
थीं।	O

<sentence_id "141">
बीबीसी	B-ORG
स्कॉटलैंड	I-ORG
के	O
मौसम	O
के	O
प्रस्तोता	O
जूडिथ	B-PER
रालस्टन	I-PER
कहते	O
हैं	O
कि	O
लेंटिकल	O
बादलों	O
को	O
यूएफओ	B-ORG
के	O
लिए	O
गलत	O
समझा	O
जा	O
सकता	O
है।	O
वायुमंडल	O
के	O
ऊपर	O
बारिश	O
या	O
हल्की	O
बर्फ	O
ने	O
इंद्रधनुष	O
प्रतिबिंबों	O
को	O
जोड़ा	O
होगा।	O
ट्रिश	O
मैकफर्लेन	O
की	B-PER
ट्विटर	I-PER
पर	O
तस्वीर	O
पर	O
एक	O
प्रतिक्रिया,	O
जो	O
कि	O
रिकर्टन	O
में	O
ली	O
गई	O
थी,	O
से	O
अलथिया	O
टिंडेल	O
ने	O
कहाः	O
यूएफओ	B-PER
या	I-PER
नहीं,	O
वे	O
तस्वीरें	B-ORG
शानदार	O
हैं!	O

<sentence_id "142">
मिंटलॉ	B-LOC
के	O
पास	O
पिटफोर	B-LOC
क्षेत्र	O
के	O
ईस्ट	B-LOC
मेन्स	I-LOC
में	O
बुधवार	O
को	O
07:00	O
बजे	O
के	O
बाद	O
आपातकालीन	O
सेवाओं	O
को	O
आग	O
पर	O
बुलाया	O
गया	O
था।	O
इसे	O
स्कॉटिश	O
फायर	O
एंड	O
रेस्क्यू	B-ORG
सर्विस	I-ORG
(एसएफआरएस)	I-ORG
द्वारा	I-ORG
बुझा	I-ORG
दिया	O
गया	B-ORG
था,	O
और	O
77	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
का	O
शव	O
अंदर	O
पाया	O
गया	O
था।	O
पुलिस	O
स्कॉटलैंड	O
ने	O
कहा	O
कि	O
पूरी	O
परिस्थितियों	O
को	O
स्थापित	B-LOC
करने	O
के	O
लिए	O
पूछताछ	O
चल	O
रही	O
थी।	O

<sentence_id "143">
अध्ययनों	O
से	O
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
दफन	O
और	O
श्मशान	O
की	O
लागत	O
में	O
वृद्धि	O
हुई	O
है।	O
2016	O
में,	O
एक	O
बुनियादी	O
दफन,	O
औसतन,	O
£	O
1,300	O
से	O
अधिक	O
की	O
लागत,	O
दफनाने	O
वालों	O
की	O
फीस	O
को	O
छोड़कर।	O
समानता	O
सचिव	O
एंजेला	O
कॉन्स्टेंस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
एक	O
बढ़ते	O
मुद्दे	B-PER
पर	I-PER
निर्णायक	O
कार्रवाई	O
कर	O
रही	O
थी।	O

<sentence_id "144">
जॉन	B-PER
फोली	I-PER
को	O
उनके	O
संविदात्मक	O
नोटिस	O
के	O
साथ-साथ	O
एक	O
पूर्व	O
सेवानिवृत्ति	O
भुगतान	O
के	O
स्थान	O
पर	O
भुगतान	O
किया	O
जाएगा।	O
इस	O
साल	O
की	O
शुरुआत	O
में,	O
स्कॉटलैंड	O
के	O
पुलिस	O
प्रहरी	O
ने	B-ORG
एसपीए	O
के	I-ORG
शीर्ष	O
पर	O
खराब	B-ORG
संबंधों	O
की	O
आलोचना	O
की	O
थी।	O
स्कॉटलैंड	O
में	O
एचएम	O
इंस्पेक्टर	O
ऑफ	O
पुलिस	B-LOC
द्वारा	O
एक	O
समीक्षा	O
ने	O
बोर्ड	O
में	O
एक	O
मौलिक	O
कमजोरी	O
का	O
वर्णन	O
किया।	O

<sentence_id "145">
एमएसपी	B-ORG
ने	O
मंगलवार	O
को	O
स्कॉटिश	O
दर	O
प्रस्ताव	O
का	O
समर्थन	O
करने	O
के	O
लिए	O
61	O
वोट	O
से	O
52	O
वोटों	O
के	O
साथ	O
मतदान	O
किया।	O
परिवर्तन	O
अप्रैल	O
में	O
नए	O
कर	O
वर्ष	O
की	O
शुरुआत	O
से	O
शुरू	O
होंगे।	O
स्वास्थ्य	O
और	O
देखभाल	O
सेवाओं	O
में	O
लगभग	O
£730m	O
की	O
वृद्धि	O
के	O
साथ	O
स्वास्थ्य	O
बड़ा	O
विजेता	O
था।	O
शिक्षा	O
खर्च	O
में	O
मानक	O
बढ़ाने	O
के	O
लिए	O
£180m	O
पॉट	O
सहित	O
वास्तविक	O
वृद्धि	O
देखी	O
गई।	O

<sentence_id "146">
ऑर्डर	O
ऑफ	O
द	O
थिसल	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
में	O
सबसे	O
बड़ा	O
शूरवीर	O
आदेश	O
है।	O
यह	O
स्कॉटिश	O
पुरुषों	O
और	O
महिलाओं	O
को	O
सम्मानित	O
करता	O
है	O
जिन्होंने	O
सार्वजनिक	O
पद	O
धारण	O
किया	O
है	O
या	O
सार्वजनिक	O
जीवन	O
में	O
एक	O
विशेष	O
तरीके	O
से	O
योगदान	O
दिया	O
है।	O
शाही	O
परिवार	O
के	O
कुछ	O
सदस्यों	O
के	O
अलावा	O
आदेश	O
के	O
भीतर	O
केवल	O
16	O
शूरवीर	O
हैं।	O
ड्यूक	O
ऑफ	O
बक्लेच	O
की	O
नियुक्ति	O
सेंट	B-LOC
एंड्रयू	O
दिवस	O
2017	O
तक	O
वापस	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "147">
बीवर	O
को	O
पिछले	O
साल	O
मई	O
में	O
संरक्षित	O
दर्जा	O
मिला	O
था.	O
उन्हें	O
मारना	O
या	B-LOC
उनके	O
बांधों	O
को	O
हटाना	O
केवल	O
लाइसेंस	O
के	O
तहत	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है.	O
कृषि	O
नेताओं	O
ने	O
कृषि	O
भूमि	O
को	O
हुए	O
नुकसान	O
के	O
बारे	O
में	O
चिंता	O
जताई	O
है.	O
स्कॉटिश	O
वन्यजीव	O
ट्रस्ट	O
ने	B-ORG
कहा	I-ORG
कि	I-ORG
वध	O
का	O
प्रभाव	O
काफी	O
महत्वपूर्ण	O
हो	O
सकता	O
है	O
लेकिन	O
स्कॉटिश	O
नेचुरल	O
हेरिटेज	O
ने	B-ORG
कहा	I-ORG
कि	I-ORG
यह	O
वास्तव	O
में	O
कोई	O
हानिकारक	O
प्रभाव	O
नहीं	O
था.	O

<sentence_id "148">
लियोनी	B-PER
बेल	I-PER
को	O
जुलाई	O
में	O
वी	B-ORG
एंड	I-ORG
ए	I-ORG
डंडी	I-ORG
के	O
नए	O
निदेशक	O
के	O
रूप	O
में	O
नामित	O
किया	O
गया	O
था।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
महामारी	O
के	O
वित्तीय	O
प्रभाव	O
से	O
दूर	O
होने	O
का	O
कोई	O
मतलब	O
नहीं	O
था।	O
संग्रहालय	O
अपने	O
सबसे	O
व्यस्त	O
दिन	O
पर	O
6,000	O
की	O
तुलना	O
में	O
प्रति	O
दिन	O
लगभग	O
800	O
आगंतुकों	O
को	O
आकर्षित	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "149">
व्यापारों	O
को	O
मानकों	O
के	O
आधार	O
पर	O
शून्य	O
से	O
पांच	O
के	O
बीच	O
के	O
स्कोर	O
के	O
साथ	O
रेट	O
किया	O
जाएगा।	O
रेटिंग	O
ऑनलाइन	O
भी	O
उपलब्ध	O
होगी।	O
वेल्श	O
सरकार	O
ने	B-ORG
खाद्य	I-ORG
स्वच्छता	O
रेटिंग	O
बिल	O
में	O
एक	O
परामर्श	O
शुरू	O
किया।	O
वेल्स	O
में	O
लगभग	O
30,000	B-LOC
व्यवसायों	O
को	O
इस	O
योजना	O
से	O
कवर	O
किया	O
जाएगा	O
जो	O
2014	O
तक	O
संचालन	O
में	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "150">
फिल्म	O
1879	O
में	O
रोर्क	B-LOC
की	I-LOC
बहाव	I-LOC
की	I-LOC
लड़ाई	O
को	O
याद	O
करती	O
है	O
जब	O
लगभग	O
150	O
ब्रिटिश	O
सैनिकों	O
ने	O
लगभग	O
4,000	O
योद्धा	O
जनजातियों	O
को	O
रोक	O
दिया	O
था	O
जिनकी	O
भूमि	O
पर	O
उन्होंने	O
आक्रमण	O
किया	O
था।	O
यह	O
एक	O
ऐसी	O
घटना	O
थी	O
जिसमें	O
11	O
विक्टोरिया	O
क्रॉस	O
से	O
सम्मानित	O
किया	O
गया	O
था,	O
जो	O
पहले	O
या	O
बाद	O
में	O
किसी	O
भी	O
एकल	O
लड़ाई	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
था।	O
लेकिन,	O
जब	O
से	O
यह	O
लगभग	O
आधी	O
सदी	O
पहले	O
बनाई	O
गई	O
थी,	O
तब	O
से	O
सात	O
पुरुषों	O
के	O
बारे	O
में	O
ब्रिटिश	O
फिल्म	O
जो	O
ज़ुलु	O
सेना	O
को	O
हरा	O
चुके	O
थे,	O
एक	O
सिनेमाई	O
खजाने	O
बन	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "151">
चैरिटी	B-ORG
ललामौ	I-ORG
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
वेल्स	B-LOC
में	O
हर	O
साल	O
70,000	O
लोग	O
घरेलू	O
दुर्व्यवहार	O
का	O
शिकार	O
होते	O
हैं।	O
यह	O
चाहता	O
है	O
कि	O
वेल्श	O
सरकार,	O
परिषदें	O
और	B-ORG
चैरिटी	O
संस्थाएं	O
दुर्व्यवहार	B-ORG
से	O
निपटने	O
के	O
लिए	O
बेहतर	O
तरीके	O
से	O
काम	O
करें।	O
सम्मेलन	O
वेल्श	O
सरकार	O
के	O
घरेलू	O
दुर्व्यवहार	O
अभियान	B-ORG
के	O
शुभारंभ	O
के	O
साथ	O
मेल	O
खाता	O
है।	O
क्लेयर	O
के	O
कानून,	O
जो	O
लोगों	O
को	O
यह	B-PER
जांचने	O
की	O
अनुमति	O
देता	O
है	O
कि	O
क्या	O
नए	O
भागीदारों	O
का	O
घरेलू	O
दुर्व्यवहार	O
के	O
लिए	O
आपराधिक	O
रिकॉर्ड	O
है,	O
को	O
बढ़ाया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "152">
वेल्स	B-LOC
में	O
लगभग	O
79%	O
परिसर	O
सुपर-फास्ट	O
इंटरनेट	O
प्राप्त	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
हैं।	O
यह	O
स्कॉटलैंड	O
की	O
तुलना	O
में	O
6%	B-LOC
अधिक	O
है	O
और	O
उत्तरी	O
आयरलैंड	O
से	O
8%	O
अधिक	O
है।	B-LOC
वेल्स	I-LOC
में	O
यूके	O
में	O
4	O
जी	O
सेवाओं	O
की	B-LOC
सबसे	O
कम	B-LOC
उपलब्धता	O
थी।	O
पांच	O
में	O
से	O
एक	O
वेल्श	O
वयस्कों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वे	O
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
लगे	O
हुए	O
थे।	O

<sentence_id "153">
सुपरमार्केट	O
के	O
पास	O
1.5	O
मिलियन	O
कमजोर	O
खरीदारों	O
के	O
यूके	O
सरकार	O
के	B-LOC
डेटाबेस	O
तक	O
पहुंच	O
है।	O
ब्रिजेंड	O
के	O
फिलिप	O
पियर्स	B-ORG
ने	O
कहा	B-PER
कि	I-PER
वह	O
कमजोर	O
थे	O
और	O
यह	O
हास्यास्पद	O
था	O
कि	O
वह	O
साइन	O
अप	O
नहीं	O
कर	O
सके।	O
वेल्श	O
सरकार	O
ने	O
कहा	O
कि	B-PER
यह	O
इस	O
मुद्दे	O
को	O
हल	O
करने	O
के	O
लिए	O
तत्काल	O
काम	O
कर	O
रहा	O
था।	O
सैन्सबरी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
ऑनलाइन	B-ORG
डिलीवरी	O
स्लॉट	O
उपलब्ध	O
कराने	O
के	O
लिए	O
अपना	O
सर्वश्रेष्ठ	O
प्रयास	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "154">
उप	O
मुख्य	O
चिकित्सा	O
अधिकारी	O
डॉ.	O
क्रिस	O
जोन्स	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
महामारी	O
के	O
पिछले	O
बिंदुओं	O
की	O
तुलना	O
में	O
अब	O
संभवतः	O
अधिक	O
जोखिम	O
हैं।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
स्कूलों	O
को	O
खोलने	O
का	O
आर-दर	O
पर	O
निश्चित	O
प्रभाव	O
पड़ता	O
है	O
और	O
यह	O
अनिश्चित	O
है	O
कि	O
नए	O
वेरिएंट	O
संक्रमण	O
को	O
कैसे	O
प्रभावित	O
करेंगे।	O
कंजर्वेटिव्स	O
ने	O
वेल्श	O
सरकार	O
से	O
कोविड	O
लॉकडाउन	O
के	B-ORG
अंत	O
के	O
लिए	O
एक	O
रोडमैप	O
तैयार	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "155">
क्लब	O
को	O
खरीदने	O
के	O
लिए	O
एक	O
लंबी	O
बोली	O
में	O
शामिल	O
है।	O
यह	O
समझा	O
जाता	O
है	O
कि	O
खानपान	O
कर्मचारियों	O
से	O
लेकर	O
कोचों	O
और	O
खिलाड़ियों	O
तक	O
115	O
लोगों	O
को	O
भुगतान	O
नहीं	O
किया	O
गया	O
है।	O
दो	O
प्री-सीज़न	O
मैत्री	O
रद्द	O
कर	O
दी	O
गई	O
है।	O
क्लब	O
क्रूसेडर्स	O
के	O
समान	O
मालिकों	O
और	O
रेसकोर्स	O
घर	O
को	O
साझा	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "156">
सुपरफास्ट	B-ORG
Cymru	I-ORG
का	O
लक्ष्य	O
2016	O
के	O
वसंत	O
तक	O
वेल्स	B-LOC
में	O
96%	O
घरों	O
को	O
सुपरफास्ट	O
ब्रॉडबैंड	O
देना	O
है।	O
बीटी	O
ने	O
कहा	B-ORG
कि	O
डेनबिघशायर	O
की	O
77%	B-LOC
संपत्तियों	O
में	O
पहुंच	O
थी	O
और	O
जून	O
2017	O
तक	O
वेल्स	O
भर	O
में	O
42,000	B-LOC
और	O
घरों	O
को	O
जोड़ा	O
जाएगा।	O
5%	O
संपत्तियां	O
अपने	O
दूरस्थ	O
स्थान	O
के	O
कारण	O
सेवा	O
तक	O
पहुंचने	O
में	O
असमर्थ	O
थीं।	O

<sentence_id "157">
सुश्री	O
वुड	B-PER
एक	O
क्षेत्रीय	O
साउथ	B-ORG
वेल्स	I-ORG
सेंट्रल	I-ORG
एएम	I-ORG
हैं।	O
यदि	O
प्रतिबंध	O
हटा	O
दिया	O
जाता	O
है	O
तो	O
उनका	O
नाम	O
क्षेत्रीय	O
सूची	O
में	O
रहने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O
शिक्षा	O
मंत्री	O
लेइटन	O
एंड्रयूज,	O
जो	B-PER
सीट	I-PER
रखते	O
हैं,	O
ने	O
उनकी	O
उम्मीदवारी	O
को	O
एक	O
स्टंट	O
कहा	O
सुश्री	O
वुड	O
ने	O
प्लेड	O
में	O
अपने	B-PER
पहले	O
वर्ष	B-LOC
को	O
चिह्नित	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
भाषण	O
में	O
घोषणा	O
की।	O

<sentence_id "158">
कैरोलिन	B-PER
हैरिस	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
सांसद	O
सरकार	O
को	O
योजना	O
में	O
कथित	O
छह	O
महीने	O
की	O
देरी	O
को	O
पलट	O
सकते	O
हैं।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
एक	O
क्रॉस-पार्टी	O
समूह	O
सरकार	O
को	O
सही	O
काम	O
करने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
करना	O
चाहता	O
है	O
यूके	O
सरकार	O
ने	O
इस	B-LOC
बात	O
से	O
इनकार	O
किया	O
है	O
कि	O
सांसदों	O
को	O
यह	O
विश्वास	O
दिलाया	O
गया	O
था	O
कि	O
कटौती	O
अप्रैल	O
में	O
लागू	O
होगी।	O

<sentence_id "159">
एलुनेड	B-PER
मॉर्गन	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
एनएचएस	B-ORG
के	O
किसी	O
भी	O
बातचीत	O
का	O
हिस्सा	O
बनने	O
की	O
कोई	O
संभावना	O
नहीं	O
है।	O
लेकिन	O
उन्होंने	O
स्वीकार	O
किया	O
कि	O
कानूनी	O
दृष्टिकोण	O
से	O
हमारे	O
लिए	O
इसे	O
रोकना	O
मुश्किल	O
होगा।	O
उनकी	O
टिप्पणियों	O
की	O
श्रम	O
एएम	O
द्वारा	O
आलोचना	B-ORG
की	O
गई	O
थी।	O
एलन	O
डेविस	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	I-PER
कानूनी	O
कार्रवाई	O
की	O
धमकी	O
पब	O
से	O
बाहर	O
फेंकने	O
से	O
पहले	O
अंतिम	O
सांस	O
की	O
तरह	O
लगती	O
है।	O

<sentence_id "160">
डेमियन	B-PER
ग्रीन	I-PER
और	O
सारा	B-PER
रैपसन	I-PER
के	O
साथ	O
बातचीत	O
के	O
बाद	O
चेरिल	O
गिलन	B-PER
ने	O
बात	O
की।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
आईपीएस	O
से	B-ORG
एक	O
प्रतिबद्धता	O
मिली	O
है	O
कि	O
एक	O
नया	O
कार्यालय	O
खोला	O
जाएगा।	O
यूनियनों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वर्तमान	O
में	O
न्यूपोर्ट	O
में	O
किए	B-LOC
गए	O
काम	O
का	O
बड़ा	O
हिस्सा	O
अभी	O
भी	O
खो	O
जाएगा।	O
शनिवार	O
को	O
न्यूपोर्ट	O
शहर	O
के	O
केंद्र	B-LOC
में	I-LOC
एक	O
मार्च	O
और	O
रैली	O
होगी।	O

<sentence_id "161">
वेल्श	B-LOC
सरकार	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
युवा	O
और	O
कम	O
आय	O
वाले	O
परिवारों	O
के	O
लिए	O
कई	O
किफायती	O
घर	O
होंगे।	O
आवास	O
समूह	O
शेल्टर	O
Cymru	B-ORG
का	I-ORG
कहना	O
है	O
कि	O
अभी	O
भी	O
किफायती	O
घरों	O
की	O
एक	O
गंभीर	O
कमी	O
है।	O
व्हाइटहेड्स	O
और	O
एरिन	B-LOC
पार्क	O
विकास	B-LOC
ताई	I-LOC
तिरीओन	O
पोर्टफोलियो	O
में	O
नवीनतम	O
जोड़	O
हैं।	O
पिछले	O
मार्च	O
में	O
परिषद	O
या	O
सामाजिक	O
आवास	B-ORG
के	O
लिए	O
लगभग	O
90,000	O
परिवार	O
प्रतीक्षा	O
सूची	O
में	O
थे।	O

<sentence_id "162">
लैंडिलो	O
के	O
पास	O
फेयरफैच	B-ORG
के	O
ल्यूक	B-PER
सोमरफील्ड	I-PER
को	O
अस्पताल	O
ले	O
जाया	O
गया।	O
उन्हें	O
स्वानसी	O
के	B-LOC
मॉरिस्टन	O
अस्पताल	B-LOC
ले	I-LOC
जाया	O
गया,	O
लेकिन	O
बाद	O
में	O
उनकी	O
मृत्यु	O
हो	O
गई।	O
डायफेड-पोविस	O
पुलिस	O
ने	O
कहा	B-ORG
कि	I-ORG
कोई	I-ORG
संदिग्ध	O
परिस्थिति	O
नहीं	O
थी।	O
खदान	O
के	O
मालिकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
एक	O
बंद	O
साइट	O
थी।	O

<sentence_id "163">
रोनी	B-PER
जेम्स	I-PER
कैरोल	I-PER
ने	O
कारमारथन	B-ORG
मजिस्ट्रेट	I-ORG
कोर्ट	O
में	O
चार	O
अपराधों	O
को	O
स्वीकार	O
किया।	O
उन्हें	O
कुल	O
£420	O
(प्रत्येक	O
अपराध	O
के	O
लिए	O
£105)	O
का	O
जुर्माना	O
लगाया	O
गया	O
था	O
और	O
साथ	O
ही	O
अभियोजन	O
की	O
लागत	O
भी।	O
परिषद	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	B-ORG
दूसरों	O
द्वारा	O
इसी	O
तरह	O
की	O
घटनाओं	O
ने	O
पहले	O
ही	O
कुछ	O
चैरिटी	O
दुकानों	O
को	O
चेतावनी	O
देने	O
के	O
लिए	O
संकेत	O
दिए	O
थे	O
कि	O
वस्तुओं	O
को	O
मक्खी-टिपिंग	O
माना	O
जाएगा।	O

<sentence_id "164">
राष्ट्रपति	O
बुहारी,	B-PER
74,	O
ने	O
उपराष्ट्रपति	O
येमी	O
ओसीनबाजो	O
को	B-PER
पद	I-PER
पर	O
छोड़	O
दिया	O
है।	O
वह	O
सात	O
सप्ताह	O
की	O
चिकित्सा	O
अवकाश	O
के	O
लिए	O
जनवरी	O
में	O
लंदन	O
के	O
लिए	O
रवाना	B-LOC
हुए	O
थे।	O
उनका	O
स्वास्थ्य	O
देश	O
में	O
चिंता	O
का	O
एक	O
बड़ा	O
कारण	O
रहा	O
है।	O
ऐसी	O
आशंका	O
है	O
कि	O
सत्ता	O
का	O
शून्य	O
मंदी	O
से	O
उबरने	O
पर	O
असर	O
डाल	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "165">
जीन	B-PER
ली	I-PER
उत्तर	B-LOC
कोरिया	I-LOC
के	O
अंदर	O
एक	O
ब्यूरो	O
खोलने	O
वाली	O
पहली	O
विदेशी	O
पत्रकार	O
थीं।	O
जब	O
किम	O
जोंग-उन	B-PER
को	I-PER
पहली	O
बार	O
कोरियाई	O
लोगों	O
से	O
मिलवाया	O
गया	O
था,	O
तब	O
वह	O
भीड़	O
में	O
थीं।	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
अपना	O
खुद	O
का	O
शक्ति	O
आधार	O
स्थापित	O
करने	O
के	O
लिए	O
कड़ी	O
मेहनत	O
करनी	O
पड़ी	O
है।	O
जेफ्री	O
देखें	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
उत्तर	O
कोरियाई	B-PER
अब	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
बारे	O
में	O
अधिक	O
नवीन	O
सोच	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "166">
57	O
वर्षीय	O
श्री	O
लियुंग	B-PER
को	O
689	O
वोट	O
हासिल	O
करने	O
के	O
बाद	O
हांगकांग	B-LOC
के	O
नए	O
मुख्य	O
कार्यकारी	O
अधिकारी	O
के	O
रूप	O
में	O
घोषित	O
किया	O
गया	O
था।	O
उन्हें	O
1,200	O
व्यापारिक	O
नेताओं	O
और	O
अन्य	O
प्रभावशाली	O
नागरिकों	O
की	O
एक	O
समिति	O
द्वारा	O
चुना	O
गया	O
था,	O
जिनमें	O
से	O
अधिकांश	O
बीजिंग	O
के	O
प्रति	O
वफादार	O
थे।	B-LOC
अभियान	O
के	O
अंत	O
में	O
चीनी	O
सरकार	O
ने	O
श्री	O
लियुंग	O
को	O
अपना	O
समर्थन	O
बदल	O
दिया,	B-PER
क्योंकि	O
घोटालों	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
ने	O
अग्रणी	O
हेनरी	O
तांग	O
को	O
हिला	O
दिया	O
था।	O

<sentence_id "167">
संयुक्त	O
घोषणा	O
परमाणु-सशस्त्र	O
पड़ोसियों	O
के	O
बीच	O
बढ़ते	O
बयानबाजी	O
के	O
बावजूद	O
आती	O
है।	O
जून	O
में	O
उन्होंने	O
लद्दाख	O
की	O
गलवान	O
घाटी	B-LOC
में	O
एक	B-LOC
घातक	I-LOC
झड़प	O
लड़ी	O
जिसमें	O
20	O
भारतीय	O
सैनिक	O
मारे	O
गए	O
थे।	O
दोनों	O
देशों	O
के	O
पास	O
अभी	O
भी	O
इस	O
क्षेत्र	O
में	O
एक	O
बड़ी	O
तैनाती	O
है	O
जहां	O
उनके	O
पास	O
ओवरलैपिंग	O
क्षेत्रीय	O
दावे	O
हैं।	O
कई	O
पर्यवेक्षकों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
दोनों	O
देश	O
टकराव	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
थे,	O
लेकिन	O
महसूस	O
किया	O
कि	O
एक	O
युद्ध,	O
यहां	O
तक	O
कि	O
एक	O
सीमित,	O
एक	O
विकल्प	O
नहीं	O
था।	O

<sentence_id "168">
17	O
वर्षीय	O
युवक	O
ने	O
दलाई	B-PER
लामा	I-PER
की	O
एक	O
तस्वीर	O
अपने	O
साथ	O
रखी	O
थी	O
और	O
उसने	O
खुद	O
को	O
आग	O
लगा	O
ली	O
थी।	O
यह	O
इस	O
साल	O
पश्चिमी	O
सिचुआन	O
प्रांत	B-LOC
के	O
तिब्बती	O
क्षेत्रों	O
में	O
आत्मदाह	O
का	O
पांचवां	O
मामला	O
है।	O
चीन	O
ने	O
मठ	B-LOC
में	O
सुरक्षा	O
को	O
कड़ा	O
करके	O
प्रतिक्रिया	O
दी	O
है,	O
और	O
आपराधिक	O
अभियोजन	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
शुरू	O
की	O
है।	O

<sentence_id "169">
मार्टिरोस	B-PER
डेमरचियन	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उनके	O
साथ	O
एक	O
कौवा-बार	O
के	O
साथ	O
यौन	O
हमला	O
किया	O
गया	O
था।	O
उन्होंने	O
और	O
उनके	O
ससुर	O
ने	O
ओलंपिक	O
स्वयंसेवकों	O
के	O
लिए	O
एक	O
आवासीय	O
ब्लॉक	O
पर	O
काम	O
किया।	O
प्रत्येक	O
व्यक्ति	O
को	O
काम	O
के	O
लिए	O
90,000	O
रूबल	O
(£	O
1,780;	O
$	O
2,750)	O
का	O
वादा	O
किया	O
गया	O
था।	O
जब	O
उन्होंने	O
शिकायत	O
की,	O
तो	O
उन्हें	O
पहले	O
धमकाया	O
गया,	O
फिर	O
एक	O
बैठक	O
के	O
लिए	O
बुलाया	O
गया।	O

<sentence_id "170">
कोमर्सेंट	B-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
मिखाइल	B-PER
खोडोरकोव्स्की	I-PER
को	O
दया	O
मांगने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
गया	O
था।	O
अन्य	O
पत्रों	O
में	O
बताया	O
गया	O
है	O
कि	O
पूर्व	O
तेल	O
टाइकून	O
अब	O
शासन	O
के	O
लिए	O
खतरा	O
नहीं	O
है।	O
सरकार	O
समर्थक	O
अखबार	O
इज़वेस्टिया	O
ने	O
इस	B-ORG
कदम	O
को	O
रूसी	O
राजनीति	O
में	O
एक	O
मोड़	O
के	O
रूप	O
में	O
स्वागत	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "171">
जर्मनी	B-LOC
के	O
डी	B-PER
वेल्ट	I-PER
ने	O
सरकार	O
के	O
रिपोर्ट	O
के	O
मजबूत	O
खंडन	O
के	O
बारे	O
में	O
संदेह	O
व्यक्त	O
किया	O
है।	O
फ्रांसीसी	O
व्यापार	O
पत्र	O
लेस	O
इकोस	B-ORG
इस	I-ORG
बात	O
से	O
सहमत	O
है	O
कि	O
श्रीमती	O
मे	O
का	O
प्रत्यायोजन	O
करने	O
से	O
इनकार	O
करना	O
कथित	O
कैबिनेट	O
विभाजन	O
के	O
रूप	O
में	O
एक	O
बड़ी	O
समस्या	O
है।	O
टिप्पणीकारों	O
को	O
डोनाल्ड	O
ट्रम्प	O
के	B-PER
प्रति	I-PER
थेरेसा	O
मे	O
की	O
नीति	O
से	O
दिलचस्पी	O
है,	O
जिसमें	O
अधिकांश	O
एक	O
संभावित	O
ट्रांस-अटलांटिक	O
गठबंधन	O
देखते	O
हैं।	O

<sentence_id "172">
पीपुल्स	B-ORG
पार्टी	I-ORG
के	O
सेबेस्टियन	B-PER
कुर्ज़	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
एक	O
त्वरित	O
चुनाव	O
का	O
सुझाव	O
देंगे।	O
यह	O
कर्न	O
के	O
सोशल	O
डेमोक्रेट्स	O
के	O
बीच	O
महीनों	O
के	O
मतभेदों	O
के	O
बाद	O
आता	O
है।	O
गठबंधन	O
को	O
संदेह	O
में	O
डाल	O
दिया	O
गया	O
था	O
जब	O
पीपुल्स	O
नेता	O
रेनहोल्ड	B-ORG
मिटरलेनर	O
ने	B-PER
इस्तीफा	I-PER
दे	O
दिया	O
था।	O
यदि	O
चुनाव	O
आगे	O
बढ़ता	O
है	O
तो	O
यह	O
फ्रीडम	O
पार्टी	O
को	O
एक	B-ORG
नए	O
गठबंधन	O
में	O
प्रवेश	O
या	O
यहां	O
तक	O
कि	O
नेतृत्व	O
भी	O
कर	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "173">
वीडियो	O
में	O
रानी	O
लेटिज़िया	B-PER
को	O
रानी	O
सोफिया	B-PER
और	O
उनकी	O
बेटियों	O
की	O
एक	O
तस्वीर	O
को	O
अवरुद्ध	O
करते	O
हुए	O
दिखाया	O
गया	O
है।	O
राजा	O
फेलिप	O
के	B-PER
कदम	O
से	O
पहले	O
जोड़ी	O
शब्दों	O
का	O
आदान-प्रदान	O
करती	O
है।	O
स्पेनिश	O
मीडिया	O
ने	O
इसे	O
एक	O
तनावपूर्ण	O
दृश्य	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया	O
है।	O
इस	O
घटना	O
ने	O
ग्रीस	O
की	O
मैरी	O
चैंटल	O
को	O
नाराज	B-LOC
कर	O
दिया,	O
जो	O
कि	O
क्राउन	O
प्रिंस	O
पावलोस	O
से	O
शादी	O
कर	O
चुकी	O
है।	O

<sentence_id "174">
शनिवार	O
को	O
बर्लिन	B-LOC
डी	I-LOC
2	I-LOC
से	O
फुटेज	O
में	O
एक	O
आदमी	O
को	O
बार	O
पर	O
खड़े	O
लोगों	O
के	O
मुंह	O
में	O
पेय	O
डालने	O
के	O
लिए	O
दिखाया	O
गया	O
था।	O
दिशानिर्देशों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
लोगों	O
को	O
ऐसे	O
स्थानों	O
में	O
टेबल	O
पर	O
बैठना	O
चाहिए	O
जब	O
तक	O
कि	O
वे	O
भुगतान,	O
छोड़ने	O
या	O
शौचालय	O
जाने	O
के	O
लिए	O
नहीं	O
जा	O
रहे	O
हों।	O
स्वास्थ्य	O
मंत्री	O
स्टीफन	O
डोनेली	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	I-PER
आयरिश	O
लोगों	O
के	O
विशाल	O
बहुमत	O
ने	O
इस	O
वायरस	O
को	O
दबाने	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
बड़ी	O
राशि	O
का	O
बलिदान	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "175">
क्रिस्टिना	B-PER
पास्को	I-PER
ने	O
घरेलू	O
हिंसा	O
पीड़ितों	O
के	O
लिए	O
सौंदर्य	O
प्रसाधन	O
बेचने	O
के	O
लिए	O
नकली	O
ऑनलाइन	O
दुकान	O
शुरू	O
की।	O
विचार	O
यह	O
है	O
कि	O
पीड़ित	O
अपने	O
दुर्व्यवहारकर्ता	O
से	O
घर	O
पर	O
मदद	O
के	O
अनुरोधों	O
को	O
छिपा	O
सकता	O
है,	O
जो	O
ऑनलाइन	O
खरीदारी	O
कर	O
रहा	O
है।	O
क्रिस्टिना	O
के	O
विचार	O
ने	B-PER
यूरोपीय	O
संघ	O
का	O
पुरस्कार	B-ORG
जीता	I-ORG
जो	O
€	O
10,000	O
(£	O
8,700)	O
के	O
साथ	O
आया	O
था।	O

<sentence_id "176">
इस	O
इकाई	O
ने	O
लगभग	O
20	O
वर्षों	O
से	O
वायु	O
गुणवत्ता	O
की	O
निगरानी	O
की	O
है।	O
इसने	O
सेंट	O
पीटर	B-LOC
पोर्ट	I-LOC
में	I-LOC
फाउंटेन	O
स्ट्रीट	B-LOC
के	I-LOC
नीचे,	O
बुलवर	O
एवेन्यू	O
और	B-LOC
सेंट	I-LOC
सैम्पसन	O
में	B-LOC
अन्य	I-LOC
क्षेत्रों	O
को	O
संभावित	O
समस्या	O
वाले	O
स्थानों	O
के	O
रूप	O
में	O
पहचाना	O
है।	O
यूनिट	O
के	O
निदेशक	O
वैल	O
कैमरन	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	I-PER
उन्हें	O
लगता	O
है	O
कि	O
अब	O
कार्रवाई	O
का	O
समय	O
है	O
और	O
वर्ष	O
के	O
अंत	O
में	O
एक	O
रिपोर्ट	O
प्रस्तुत	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "177">
उप	O
अल	B-PER
ब्रौर्ड	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
नियमों	O
में	O
बदलाव	O
से	O
हर	O
दिन	O
एक	O
सप्ताह	O
का	O
दिन	O
बन	O
जाएगा	O
और	O
लोगों	O
को	O
आराम	O
का	O
दिन	O
नहीं	O
मिलेगा।	O
वाणिज्य	O
और	B-ORG
रोजगार	I-ORG
विभाग	I-ORG
ने	I-ORG
यह	O
देखने	O
के	O
लिए	O
एक	O
परामर्श	O
शुरू	O
करने	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
है	O
कि	O
क्या	O
द्वीपवासी	O
रविवार	O
के	O
व्यापार	O
को	O
विनियमित	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
कदम	O
का	O
समर्थन	O
करेंगे।	O
यदि	O
सार्वजनिक	O
प्रतिक्रिया	O
एक	O
बदलाव	O
का	O
समर्थन	O
करती	O
है,	O
तो	O
कानून	O
को	O
12	O
महीनों	O
के	O
भीतर	O
अपडेट	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "178">
बीच	B-ORG
बडीज	I-ORG
के	O
बिल	B-PER
डेल	I-PER
ने	O
पहली	O
बार	O
बैलाउ	B-LOC
क्रोंक	I-LOC
में	O
सब्जियों	O
को	O
देखा।	O
तब	O
से	O
उन्होंने	O
द	O
लीन,	B-LOC
ब्लू	I-LOC
प्वाइंट	O
और	B-LOC
स्मेल	I-LOC
समुद्र	O
तटों	B-LOC
पर	O
और	O
अधिक	O
पाया	O
है।	O
यह	O
वास्तव	O
में	O
एक	O
समुद्र	O
तट	O
पर	O
मिलने	O
की	O
उम्मीद	O
नहीं	O
है,	O
श्री	O
डेल	O
ने	O
कहा।	O
संगठन	O
का	B-PER
अनुमान	O
है	O
कि	O
अब	O
तक	O
लगभग	O
2,000	O
आलू	O
धोए	O
जा	O
चुके	O
हैं।	O

<sentence_id "179">
कैम्ब्रिज	B-ORG
इंटरनेशनल	I-ORG
एजुकेशन	I-ORG
ने	O
11वीं	O
और	O
13वीं	O
कक्षा	O
के	O
छात्रों	O
के	O
लिए	O
परीक्षाएं	O
रद्द	O
कर	O
दी	O
हैं।	O
यह	O
पिछले	O
महीने	O
यूके	O
परीक्षा	B-ORG
बोर्डों	I-ORG
द्वारा	I-ORG
किए	O
गए	O
एक	O
समान	O
कदम	O
को	O
दर्शाता	O
है।	O
परिवर्तन	O
आईजीसीएसई,	O
जीसीएसई	O
और	B-ORG
ए-लेवल	O
योग्यता	O
को	O
प्रभावित	O
करेगा।	O
व्यावसायिक	O
आधारित	O
पाठ्यक्रमों	O
के	O
लिए	O
व्यावहारिक	O
परीक्षाएं	O
अभी	O
भी	O
सामान्य	O
रूप	O
से	O
आगे	O
बढ़ेंगी।	O

<sentence_id "180">
हॉवर्ड	B-PER
क्वाइल	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
घरों	O
में	O
मिश्रण	O
वायरस	O
के	O
प्रसार	O
का	O
सबसे	O
बड़ा	O
तरीका	O
था।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
वर्तमान	O
लॉकडाउन	O
की	O
संभावित	O
लंबाई	O
स्पष्ट	O
होने	O
के	O
बाद	O
समर्थन	O
बुलबुले	O
की	O
समीक्षा	O
की	O
जाएगी।	O
वर्तमान	O
में	O
द्वीप	O
पर	O
वायरस	O
के	O
872	O
सक्रिय	O
मामले	O
हैं,	O
जिसमें	O
19	O
लोग	O
नोबल	O
के	O
अस्पताल	O
में	B-LOC
उपचार	O
प्राप्त	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "181">
सीनेटर	O
की	O
भूमिका	O
के	O
लिए	O
चार	O
सीटें	O
उपलब्ध	O
हैं,	O
जो	O
एक	O
द्वीप-व्यापी	O
जनादेश	O
के	O
साथ	O
आती	O
हैं।	O
उपलब्ध	O
34	O
सीटों	O
में	O
से	O
एक	O
के	O
लिए	O
82	O
उम्मीदवार	O
हैं	O
और	O
11	O
राजनेता,	O
ज्यादातर	O
कांस्टेबल,	O
निर्विरोध	O
वापस	O
आ	O
गए	O
हैं।	O
सभी	O
बैठकें	O
19:30	O
बीएसटी	O
से	O
शुरू	O
होंगी,	O
जो	O
रॉयल	O
जर्सी	O
शोग्राउंड	O
में	O
आयोजित	O
सीनेटरों	O
के	O
लिए	O
एक	O
और	O
ग्रामीण	B-LOC
हस्टिंग	I-LOC
के	I-LOC
साथ	O
होगी।	O

<sentence_id "182">
रिचर्ड	B-PER
मैकेंजी	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
किंग	B-LOC
और	I-LOC
क्वीन	I-LOC
स्ट्रीट	I-LOC
में	O
किराया	O
अक्सर	O
बहुत	O
अधिक	O
होता	O
है।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
सेंट	O
हेलियर	B-LOC
में	I-LOC
4%	O
दुकानें	O
वर्तमान	O
में	O
खाली	O
थीं,	O
जो	O
यूके	O
की	O
मुख्य	O
सड़क	B-LOC
में	O
औसत	O
से	O
कम	O
थी।	O
जर्सी	O
में	O
एक	O
किराया	O
नियंत्रण	B-LOC
न्यायाधिकरण	O
है	O
जो	O
किरायेदारों	O
को	O
उच्च	O
किराए	O
के	O
खिलाफ	O
अपील	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देता	O
है,	O
लेकिन	O
यह	O
वाणिज्यिक	O
संपत्तियों	O
पर	O
लागू	O
नहीं	O
होता	O
है।	O

<sentence_id "183">
चिली	B-LOC
ने	O
जनरल	O
पिनोचेट	B-PER
को	O
सत्ता	O
में	O
लाने	O
वाले	O
सैन्य	O
तख्तापलट	O
की	O
40वीं	O
वर्षगांठ	O
मनाई।	O
अधिकांश	O
चिलीवासी	O
उनके	O
शासन	O
के	O
तहत	O
किए	O
गए	O
मानवाधिकारों	O
के	O
उल्लंघन	O
से	O
घृणा	O
करते	O
हैं।	O
लेकिन	O
दक्षिणपंथी	O
समर्थकों	O
का	O
एक	O
छोटा	O
लेकिन	O
उत्साही	O
समूह	O
उन्हें	O
एक	O
नायक	O
के	O
रूप	O
में	O
देखता	O
है।	O
वे	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
श्री	O
अलेंडे	O
को	O
हटाने	O
से,	B-PER
सेना	O
ने	O
चिली	O
को	O
गृहयुद्ध	O
में	O
फिसलने	B-LOC
से	O
रोका।	O

<sentence_id "184">
ब्लैक	B-ORG
ब्लॉक	I-ORG
ने	O
इन	O
अस्थिर	O
दिनों	O
में	O
शिक्षकों,	O
राज्य	O
कर्मचारियों	O
और	O
अन्य	O
लोगों	O
द्वारा	O
राजनीतिक	O
विरोध	O
प्रदर्शनों	O
को	O
अपहरण	O
कर	O
लिया	O
है।	O
अब	O
उन्होंने	O
एक	O
और	O
लक्ष्य,	O
विशाल	O
अपतटीय	O
लिब्रा	O
तेल	O
क्षेत्र	O
को	O
विकसित	O
करने	O
के	O
अधिकारों	O
को	O
बेचने	O
के	O
लिए	O
उच्च	O
प्रोफ़ाइल	O
और	O
उच्च	O
दांव	O
वाली	O
नीलामी	O
की	O
जासूसी	O
की	O
है।	O
राज्य	O
तेल	O
कंपनी,	O
पेट्रोब्रास	O
के	O
कर्मचारी	O
बोली	O
प्रक्रिया	O
के	B-ORG
कारण	O
हड़ताल	O
पर	O
हैं।	O

<sentence_id "185">
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
ने	O
मानवाधिकारों	O
पर	O
संवाद	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
के	O
लिए	O
1996	O
में	O
क्यूबा	B-LOC
के	O
साथ	O
अपने	O
संबंधों	O
को	O
सीमित	O
कर	O
दिया।	O
यह	O
ब्लॉक	O
पहले	O
से	O
ही	O
वेनेजुएला	O
के	B-LOC
बाद	O
क्यूबा	O
का	B-LOC
दूसरा	O
सबसे	O
बड़ा	O
आर्थिक	O
भागीदार	O
है।	O
यह	O
सैकड़ों	O
हजारों	O
यूरोपीय	O
पर्यटकों	O
के	O
साथ	O
पर्यटन	O
राजस्व	O
का	O
एक	O
प्रमुख	O
स्रोत	O
का	O
प्रतिनिधित्व	O
करता	O
है।	O
कम्युनिस्ट	O
द्वारा	O
संचालित	O
द्वीप	O
ने	O
अमेरिका	O
के	O
साथ	O
बातचीत	B-LOC
करने	O
की	O
इच्छा	O
भी	O
व्यक्त	O
की	O
है।	O

<sentence_id "186">
नए	O
आंकड़ों	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
ब्राजील	B-LOC
के	O
कुछ	O
हिस्सों	O
में	O
वनों	O
की	O
कटाई	O
की	O
दर	O
पिछले	O
वर्ष	O
की	O
तुलना	O
में	O
लगभग	O
दोगुनी	O
हो	O
गई	O
है।	O
कुछ	O
क्षेत्रों	O
में,	O
यह	O
सोचा	O
जाता	O
है	O
कि	O
80%	O
तक	O
की	O
लकड़ी	O
काटे	O
जाने	O
के	O
लिए	O
अवैध	O
रूप	O
से	O
किया	O
जाता	O
है	O
-	O
राज्य	O
के	O
स्वामित्व	O
वाली	O
या	O
स्वदेशी	O
भूमि	O
से।	O
अरिपुआना	O
में,	O
ऐसा	O
लगता	O
है	B-LOC
कि	O
रोम	O
में	O
कॉफी	O
की	O
दुकानों	O
के	B-LOC
रूप	O
में	O
कई	O
लकड़ी	O
की	O
मिलें	O
हैं।	O

<sentence_id "187">
पेरू	O
60	O
वर्षों	O
में	O
सबसे	O
खराब	O
एल	B-ORG
नीनो	I-ORG
मौसम	O
की	O
घटना	O
का	O
सामना	O
कर	O
सकता	O
है।	O
तीन	O
मिलियन	O
लोग	O
कमजोर	O
क्षेत्रों	O
में	O
रहते	O
हैं	O
और	O
सब	O
कुछ	O
खोने	O
का	O
खतरा	O
है।	O
सरकार	O
ने	O
तीन	O
अरब	O
पेरू	O
के	O
सोल	O
($	O
1bn;	O
£	O
0.65bn)	O
को	O
गिरने	O
के	O
जवाब	O
में	O
अलग	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "188">
अधिकारियों	O
की	O
पत्नियां	O
और	O
रिश्तेदार	O
स्टेशनों	O
को	O
अवरुद्ध	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
वे	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
वे	O
वेतन	O
पर	O
कार्रवाई	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
के	O
लिए	O
बातचीत	O
में	O
शामिल	O
नहीं	O
थे।	O
राज्य	O
के	O
अधिकारियों	O
ने	O
700	O
से	O
अधिक	O
पुलिसकर्मियों	O
को	O
विद्रोह	O
के	O
आरोप	O
में	O
आरोपित	O
करने	O
की	O
धमकी	O
दी।	O
सैन्य	O
पुलिस,	O
जो	O
सड़क	O
पर	O
गश्त	O
करती	O
है,	O
कानून	O
द्वारा	O
हड़ताल	O
करने	O
से	O
रोक	O
दी	O
जाती	O
है।	O

<sentence_id "189">
2016	O
में,	O
जब	O
पूर्व	O
राष्ट्रपति	O
डिल्मा	O
रूसेफ	B-PER
पर	I-PER
सरकारी	O
बजट	O
में	O
हेरफेर	O
करने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
और	O
उनका	O
महाभियोग	O
मुकदमा	O
शुरू	O
किया	O
गया,	O
तो	O
उपराष्ट्रपति	O
टेमर	O
कार्यवाहक	O
राष्ट्रपति	B-PER
के	O
रूप	O
में	O
कदम	O
रखा।	O
अभियोजकों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
2006	O
में,	O
जब	O
वह	O
अभी	O
भी	O
एक	O
कांग्रेसी	O
थे,	O
उन्होंने	O
रिश्वत	O
योजना	O
बनाई	O
थी।	O
उनके	O
राजनीतिक	O
समूह	O
ने	O
कथित	O
तौर	O
पर	O
587m	O
रियाल	O
($	O
180m,	O
£	O
137m)	O
से	O
अधिक	O
सांसदों	O
की	O
जेब	O
में	O
डाल	O
दिया।	O

<sentence_id "190">
विरोध	O
प्रदर्शन	O
लगभग	O
दो	O
सप्ताह	O
पहले	O
शुरू	O
हुए	O
थे,	O
जिसमें	O
सैकड़ों	O
हजारों	O
लोगों	O
ने	O
रैलियों	O
में	O
भाग	O
लिया	O
था।	O
प्रदर्शनकारियों	O
की	O
मांगें	O
व्यापक	O
हैं	O
और	O
उनमें	O
शिक्षा	O
तक	O
पहुंच	O
को	O
अधिक	O
सुलभ	O
बनाना	O
शामिल	O
है।	O
राष्ट्रपति	O
ड्यूक	O
ने	O
बदलाव	O
की	B-PER
कोई	O
योजना	O
नहीं	O
होने	O
का	O
खंडन	O
किया	O
और	O
कहा	O
कि	O
प्रदर्शनकारियों	O
को	O
उनके	O
राजनीतिक	O
प्रतिद्वंद्वियों	O
द्वारा	O
हेरफेर	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "191">
सैकड़ों	O
लोग	O
कथित	O
भ्रष्टाचार	O
के	O
कारण	O
संसद	O
के	O
बाहर	O
साप्ताहिक	O
रूप	O
से	O
विरोध	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
कुछ	O
रिपोर्टों	O
में	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
दंगा	O
पुलिस	O
ने	O
संसद	O
के	O
बाहर	O
एकत्र	O
होने	O
पर	O
प्रदर्शनकारियों	O
को	O
लाठी	O
से	O
पीटा	O
था।	O
अब,	O
हम	O
लोगों	O
के	O
घर	O
में	O
प्रवेश	O
कर	O
चुके	O
हैं,	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
का	O
नेतृत्व	O
करने	O
वालों	O
में	O
से	O
एक	O
मुसलाम	O
अल-बरक	O
ने	O
कहा।	O

<sentence_id "192">
खेल	O
में	O
महिलाओं	O
की	O
सार्वजनिक	O
भागीदारी	O
का	O
अभी	O
भी	O
कई	O
सऊदी	O
धार्मिक	O
रूढ़िवादी	O
द्वारा	O
कड़ा	O
विरोध	O
किया	O
जाता	O
है।	O
सऊदी	O
अधिकारियों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि,	O
यदि	O
योग्यता	O
में	O
सफल	O
होते	O
हैं,	O
तो	O
महिला	O
प्रतियोगियों	O
को	O
अपनी	O
गरिमा	O
बनाए	O
रखने	O
के	O
लिए	O
कपड़े	O
पहनाए	O
जाएंगे।	O
व्यवहार	O
में	O
इसका	O
मतलब	O
मामूली,	O
ढीले	O
कपड़े	O
और	O
एक	O
खेल	O
हिजाब	O
होने	O
की	O
संभावना	O
है।	O

<sentence_id "193">
बस्तियों	O
के	O
समर्थकों	O
ने	O
रक्षा	B-ORG
और	O
आवास	O
मंत्रालयों	O
को	O
सुरक्षित	O
कर	O
लिया	O
है।	O
लेकिन	O
एक	O
दशक	O
में	O
पहली	O
बार	O
अति-रूढ़िवादी	O
यहूदी	O
गुटों	O
को	O
सरकार	O
से	O
बाहर	O
रखा	O
गया	O
है।	O
श्री	O
नेतन्याहू	O
ने	O
फिलिस्तीनियों	O
के	O
साथ	B-PER
शांति	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
ऐतिहासिक	O
समझौता	O
करने	O
का	O
वादा	O
दोहराया।	O
फिलिस्तीनियों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
बस्तियां,	O
अंतरराष्ट्रीय	O
कानून	O
के	O
तहत	O
अवैध	O
हैं,	O
उन्हें	O
एक	O
व्यवहार्य	O
राज्य	O
से	O
वंचित	O
कर	O
देंगी।	O

<sentence_id "194">
मौसा	B-PER
नूरी	I-PER
और	O
उनके	O
ड्राइवर	O
को	O
ज़ाबोल	B-LOC
के	O
एक	O
अस्पताल	O
के	O
सामने	O
गोली	O
मार	O
दी	O
गई	O
थी।	O
हमले	O
के	O
लिए	O
कोई	O
तत्काल	O
जिम्मेदारी	O
नहीं	O
ली	O
गई	O
थी।	O
यह	O
पाकिस्तान	O
के	O
साथ	B-LOC
सीमा	O
पर	O
14	O
सीमा	O
रक्षकों	O
की	O
हत्या	O
के	O
दो	O
सप्ताह	O
से	O
भी	O
कम	O
समय	O
बाद	O
आता	O
है।	O
सिस्तान	O
बलूचिस्तान	O
हाल	O
के	B-LOC
वर्षों	B-LOC
में	O
लगातार	O
झड़पों	O
का	O
दृश्य	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "195">
एक	O
अंतिम	O
संस्कार	O
हॉल	O
पर	O
हमले	O
में	O
कम	O
से	O
कम	O
140	O
लोग,	O
ज्यादातर	O
नागरिक	O
मारे	O
गए।	O
यह	O
व्यापक	O
रूप	O
से	O
सऊदी-नेतृत्व	O
वाले	O
गठबंधन	O
द्वारा	O
एक	O
हवाई	O
हमले	O
के	O
रूप	O
में	O
बताया	O
गया	O
था।	O
ब्रिटेन	O
ने	O
जांच	O
की	O
निगरानी	O
का	B-LOC
अनुरोध	O
करने	O
का	O
असामान्य	O
कदम	O
उठाया	O
है।	O
टोबियास	O
एल्डवुड	O
सांसद,	O
मध्य	O
पूर्व	O
के	O
लिए	B-PER
विदेश	I-PER
कार्यालय	O
मंत्री,	O
गुरुवार	B-LOC
को	I-LOC
संवेदनशील	O
वार्ता	O
करने	O
वाले	O
हैं।	O

<sentence_id "196">
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
का	O
उद्घाटन	O
भाषण	O
एक	O
लोकतांत्रिक	O
हथियारों	O
का	O
आह्वान	O
था।	O
यह	O
एक	O
उद्घाटन	O
भाषण	O
के	O
लिए	O
एक	O
असामान्य	O
रूप	O
से	O
निराशाजनक	O
भाषण	O
था।	O
एक	O
लोकतांत्रिक	O
रणनीतिकार	O
ने	O
इसे	O
आश्चर्यजनक	O
रूप	O
से	O
गुस्सा	O
कहा	O
था।	O
रूढ़िवादी	O
अधिक	O
मिश्रित	O
थे,	O
उनकी	O
योजनाओं	O
की	O
चौड़ाई	O
के	O
बारे	O
में	O
कुछ	O
संदेह	O
के	O
साथ।	O
एक	O
टिप्पणीकार	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
वाशिंगटन,	O
डीसी	O
को	O
लक्षित	O
एक	O
आदिम	B-LOC
चीख	I-LOC
थी।	I-LOC

<sentence_id "197">
प्रतिनिधि	O
मार्क	B-PER
मीडोस	I-PER
और	O
जिम	B-PER
जॉर्डन	I-PER
महाभियोग	O
के	O
लेख	O
पेश	O
करते	O
हैं।	O
वे	O
उप	O
अटॉर्नी	O
जनरल	O
रॉड	O
रोसेनस्टीन	B-PER
पर	I-PER
पत्थरबाज़ी	O
का	O
आरोप	O
लगाते	O
हैं।	O
श्री	O
रोसेनस्टीन	O
आरोपों	O
से	O
इनकार	O
करते	O
हैं।	O
महाभियोग	O
को	O
सदन	O
में	O
बहुमत	O
से	B-ORG
अनुमोदित	O
किया	O
जाना	O
चाहिए।	O
श्री	O
रोसेनस्टीन	O
को	O
दोषी	O
ठहराने	O
के	O
लिए	O
अमेरिकी	O
सीनेट	O
के	O
दो-तिहाई	O
की	B-ORG
भी	I-ORG
आवश्यकता	O
होगी।	O

<sentence_id "198">
हार्वर्ड	B-ORG
को	O
$2.2	O
ट्रिलियन	O
कोरोनावायरस	O
सहायता,	O
राहत	O
और	O
आर्थिक	O
सुरक्षा	O
(केयर्स)	O
अधिनियम	O
के	O
माध्यम	O
से	O
$8.6	O
मिलियन	O
प्राप्त	O
हुए।	O
राष्ट्रपति	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
इस	O
बात	O
से	O
नाखुश	O
थे	O
कि	O
अति-अमीर	O
आइवी	O
लीग	O
कॉलेज	O
को	O
प्रोत्साहन	O
राशि	O
मिली	O
थी।	O
लेकिन	O
हार्वर्ड	O
ने	O
कहा	O
कि	B-ORG
धन	O
महामारी	O
के	O
कारण	O
तत्काल	O
वित्तीय	O
जरूरतों	O
का	O
सामना	O
करने	B-ORG
वाले	O
छात्रों	O
की	O
मदद	O
करेगा।	O

<sentence_id "199">
डेमोक्रेट	O
एंड्रयू	B-PER
क्यूमो	I-PER
के	O
खिलाफ	O
यौन	O
उत्पीड़न	O
के	O
आरोपों	O
के	O
साथ	O
हाल	O
ही	O
में	O
तीन	O
महिलाएं	O
सामने	O
आई	O
हैं।	O
आरोपों	O
पर	O
अपनी	O
पहली	O
सार्वजनिक	O
टिप्पणियों	O
में,	O
श्री	O
क्यूमो	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	O
उन्हें	O
शर्मिंदा	O
महसूस	O
हुआ	O
कि	O
उनके	O
कार्यों	O
ने	O
महिलाओं	O
को	O
काम	O
पर	O
असहज	O
महसूस	O
कराया।	O
न्यूयॉर्क	O
के	O
अटॉर्नी	O
जनरल	B-LOC
ने	O
आरोपों	O
की	O
जांच	O
शुरू	O
कर	O
दी	O
है	O
और	O
निष्कर्षों	O
पर	O
एक	O
रिपोर्ट	O
दायर	O
करेंगे।	O

<sentence_id "200">
डेकोरा,	B-LOC
आयोवा,	O
93%	B-LOC
श्वेत	O
लोगों	O
का	O
एक	O
शहर	O
है,	O
जो	O
नार्वेजियन	O
विरासत	O
के	O
लोगों	O
से	O
भरा	O
हुआ	O
है।	O
मई	O
2020	O
में,	O
जॉर्ज	O
फ्लॉयड	O
की	O
पुलिस	O
हिरासत	O
में	O
मृत्यु	B-PER
हो	I-PER
गई	O
और	O
शहरवासियों	O
ने	O
ब्लैक	O
लाइव्स	O
मैटर	O
मार्च	O
का	O
आयोजन	O
किया,	O
जो	O
अपनी	O
तरह	O
का	O
पहला	O
था।	O
मुकदमा	O
चल	O
रहा	O
है,	O
और	O
जैसे-जैसे	O
मिनियापोलिस	O
में	O
अधिक	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
होते	O
हैं,	O
यहां	O
के	O
लोग	O
नई	O
ऊर्जा	B-LOC
के	O
साथ	O
नस्लवाद	O
से	O
लड़	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "201">
एलेक्स	B-PER
मैककेचनी,	I-PER
तब	O
16,	O
उस	O
पहले	O
शो	O
के	O
लिए	O
भीड़	O
में	O
थे	O
और	O
क्लब	O
में	O
एक	O
नियमित	O
सदस्य	O
बन	O
गए।	O
गुफा	O
वर्षगांठ	O
को	O
श्रद्धांजलि	O
कार्यक्रमों	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
के	O
साथ	O
मना	O
रही	O
है।	O
पहले	O
गिग	O
के	O
बारे	O
में	O
एक	O
वृत्तचित्र	O
बुधवार	O
को	O
2240	O
GMT	O
पर	O
ITV	O
पर	O
प्रसारित	O
किया	O
जाएगा।	B-ORG

<sentence_id "202">
जुड़वा	O
बच्चों	O
ने	O
फेसबुक	B-ORG
के	O
खिलाफ	O
एक	O
नया	O
मुकदमा	O
दायर	O
किया	O
है।	O
उनका	O
दावा	O
है	O
कि	O
सोशल	O
मीडिया	O
की	O
दिग्गज	O
कंपनी	O
ने	O
उनसे	O
महत्वपूर्ण	O
जानकारी	O
छिपाई	O
थी।	O
यह	O
मामला	O
2003	O
का	O
है,	O
जब	O
भाई	O
हार्वर्ड	O
में	O
थे।	O
जुड़वा	B-ORG
बच्चों	O
ने	O
मामले	O
को	O
निपटाने	O
के	O
लिए	O
65	O
मिलियन	O
डॉलर	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
पर	O
सहमति	O
व्यक्त	O
की	O
थी।	O
लेकिन	O
अब	O
उन्होंने	O
अपील	O
छोड़	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "203">
संदिग्ध	O
ओल्ड	B-LOC
बेली	I-LOC
में	O
जनवरी	O
में	O
दो	O
बार	O
एक	O
निगरानी	O
कंपनी	O
से	O
संपर्क	O
करने	O
और	O
एक	O
पुलिस	O
स्टेशन	O
को	O
रिपोर्ट	O
करने	O
में	O
विफल	O
रहने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
था।	O
यह	O
माना	O
जाता	O
है	O
कि	O
यह	O
आतंकवाद	O
की	O
रोकथाम	O
और	O
जांच	O
उपायों	O
(टीपीआईएम)	O
का	O
पहला	O
कथित	O
उल्लंघन	O
है।	O
गृह	O
कार्यालय	O
ने	O
मामले	O
पर	B-ORG
टिप्पणी	I-ORG
करने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
है।	O
टीपीआईएम	O
ने	O
जनवरी	O
2012	O
में	O
नियंत्रण	B-ORG
आदेशों	O
को	O
बदल	O
दिया।	O
