<sentence_id "1">
इतालवी	O
सरकार	O
ने	O
अगले	O
दो	O
वर्षों	O
में	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
खर्च	O
में	O
20	O
अरब	O
(£14	O
अरब;	O
$22	O
अरब)	O
की	O
कटौती	O
करने	O
की	O
योजना	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "2">
इंग्लैंड	B-LOC
और	O
वेल्स	B-LOC
की	O
जेलों	O
में	O
शिक्षा	O
के	O
बारे	O
में	O
न्याय	O
सचिव	O
द्वारा	O
एक	O
जांच	O
शुरू	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "3">
एक	O
प्रमुख	O
नॉर्डिक	O
बैंक	O
के	O
सतत	O
वित्त	O
के	O
प्रमुख	O
ने	O
निवेशकों	O
से	O
वित्तीय	O
पूंजी	O
को	O
तैनात	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है	O
ताकि	O
कंपनियों	O
को	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
से	O
निपटने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
जा	O
सके।	O
आपको	O
वित्तीय	O
पूंजी	O
को	O
तैनात	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O
'सार्वजनिक	O
बयान'	O
इस	O
सप्ताह	O
की	O
शुरुआत	O
में,	O
कानूनी	O
और	O
सामान्य	O
निवेश,	O
जो	O
यूके	O
पेंशन	O
फंड	O
निवेश	O
के	O
£	O
1	B-ORG
ट्रिलियन	I-ORG
के	I-ORG
लायक	I-ORG
है,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
कंपनियों	O
को	O
कैसे	O
चलाया	O
जाता	O
है,	O
इसकी	O
सूची	O
में	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
को	O
अपनी	O
चिंताओं	O
की	O
सूची	O
में	O
सबसे	O
ऊपर	O
रख	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "4">
मॉस्को	B-ORG
मेट्रो	I-ORG
प्रणाली	O
ने	O
अपना	O
पहला	O
भूमिगत	O
शौचालय	O
स्थापित	O
किया	O
है,	O
जो	O
अधिकारियों	O
के	O
अनुसार	O
शहर	O
के	O
सीवेज	O
ट्रीटमेंट	B-LOC
प्लांट	O
के	O
अपशिष्ट	O
से	O
संचालित	O
होता	O
है।	O

<sentence_id "5">
दक्षिणी	O
रूस	B-LOC
से	O
गुजरने	O
वाली	O
एक	O
ट्रेन	O
को	O
रफ्तार	O
कम	O
करनी	O
पड़ी	O
ताकि	O
एक	O
हिरण	O
को	O
पटरी	O
पार	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
मिल	O
सके।	O

<sentence_id "6">
यूक्रेन	B-LOC
सोवियत	B-LOC
संघ	I-LOC
से	O
अपनी	O
स्वतंत्रता	O
की	O
20वीं	O
वर्षगांठ	O
मना	O
रहा	O
है,	O
बीबीसी	O
न्यूज़	B-ORG
उन	I-ORG
कुछ	O
लोगों	O
पर	O
एक	O
नज़र	O
डालता	O
है	O
जिन्होंने	O
देश	O
के	O
साम्यवादी	O
राज्य	O
से	O
युद्ध	O
के	O
बाद	O
के	O
यूरोप	O
में	B-LOC
संक्रमण	O
के	O
माध्यम	O
से	O
जीवनयापन	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "7">
वर्ष	O
के	O
पहले	O
तीन	O
महीनों	O
में	O
दक्षिण	B-LOC
अफ्रीका	I-LOC
की	O
अर्थव्यवस्था	O
में	O
अपेक्षा	O
से	O
कम	O
वृद्धि	O
हुई।	O

<sentence_id "8">
अमेरिका	B-LOC
के	O
कार्यालय	O
आपूर्ति	O
खुदरा	O
विक्रेता	O
स्टेपल्स	B-ORG
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
लागत	O
में	O
कटौती	O
और	O
बिक्री	O
बढ़ाने	O
की	O
योजना	O
के	O
तहत	O
150	O
स्टोर	O
बंद	O
करेगा।	O

<sentence_id "9">
पुराने	O
पेंशन	O
पॉलिसी	O
की	O
बिक्री	O
की	O
जांच	O
के	O
विवरण	O
के	O
एक	O
अखबार	O
में	O
लीक	O
होने	O
के	O
बाद	O
सिटी	O
नियामक	O
पर	O
एक	O
असाधारण	O
गलती	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "10">
बजट	O
के	O
मद्देनजर	O
बजट	B-ORG
जिम्मेदारी	I-ORG
कार्यालय	I-ORG
(ओबीआर)	O
को	B-ORG
अपनी	O
तरह	O
से	O
कुछ	O
शिकायतें	O
हो	O
रही	O
हैं।	O
यह	O
दुर्भाग्यपूर्ण	O
है	O
कि	O
यह	O
धारणा	O
इतनी	O
जटिल	O
और	O
अपारदर्शी	O
हो	O
गई	O
है	O
क्योंकि	O
राजकोषीय	O
रूप	O
से	O
तटस्थ	O
बजट	O
और	O
शरद	O
ऋतु	O
के	O
वक्तव्य	O
स्कोरकार्ड	O
के	O
युग	O
में	O
यह	O
मुख्य	O
तंत्र	O
बन	O
गया	O
है	O
जिसके	O
द्वारा	O
सरकार	O
बजट	O
संतुलन	O
के	O
लिए	O
परिणाम	O
प्राप्त	O
करती	O
है	O
जिसे	O
वह	O
पूर्वानुमान	O
में	O
देखना	O
चाहती	O
है,	O
रॉबर्ट	O
चोटे	O
ने	O
कहा।	O

<sentence_id "11">
दुनिया	O
की	O
तीसरी	O
सबसे	O
बड़ी	O
स्मार्टफोन	O
निर्माता	O
कंपनी	O
हुआवेई	B-ORG
टेक्नोलॉजीज	I-ORG
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
2015	O
में	O
बिक्री	O
43	O
प्रतिशत	O
बढ़कर	O
16	O
अरब	O
पाउंड	O
(13	O
अरब	O
पाउंड)	O
के	O
रिकॉर्ड	O
स्तर	O
पर	O
पहुंच	O
गई।	O
कंपनी	O
ने	O
पहले	O
कहा	O
था	O
कि	O
वह	O
अपनी	O
कम	O
लागत	O
वाली	O
अपील	O
को	O
खत्म	O
करना	O
चाहती	O
है	O
और	O
उच्च	O
मार्जिन	O
वाले	O
प्रीमियम	O
उपकरणों	O
का	O
उत्पादन	O
करना	O
चाहती	O
है	O
ताकि	O
बाजार	O
के	O
शीर्ष	O
पर	O
सैमसंग	O
और	O
ऐप्पल	O
को	B-ORG
चुनौती	O
दी	B-ORG
जा	O
सके।	O

<sentence_id "12">
आज	O
की	O
तरह	O
एक	O
और	O
उन्नयन	O
और	O
बैंक	B-ORG
ऑफ	I-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
पिछले	O
साल	O
मई	O
में	O
ब्रिटिश	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
बारे	O
में	O
अधिक	O
सकारात्मक	O
होगा	O
-	O
जनमत	O
संग्रह	O
से	O
पहले	O
इसकी	O
अंतिम	O
मुद्रास्फीति	O
रिपोर्ट।	O

<sentence_id "13">
एक	O
सर्वेक्षण	O
के	O
अनुसार,	O
एफटीएसई	O
500	O
के	O
आधे	O
से	O
अधिक	O
बॉस	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	O
ने	B-LOC
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
छोड़ने	I-ORG
के	O
लिए	O
मतदान	O
करने	O
के	O
बाद	O
से	O
उनके	O
व्यवसाय	O
को	O
नुकसान	O
हुआ	O
है।	O

<sentence_id "14">
फ्रांस	O
के	O
राष्ट्रपति	O
चुनाव	O
में	O
अति-दक्षिणपंथी	O
नेता	O
मरीन	O
ले	O
पेन	B-PER
पर	I-PER
इमैनुएल	I-PER
मैक्रों	O
की	B-PER
जीत	I-PER
को	O
यूरोप	O
में	O
लोकतंत्र	B-LOC
की	O
जीत	O
के	O
रूप	O
में	O
सराहा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "15">
अमेरिकी	B-LOC
राष्ट्रपति	O
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
नहीं	O
चाहते	O
कि	O
अमेरिकी	B-LOC
सरकार	O
को	O
एक	O
गरीब	O
व्यक्ति	O
चलाए।	O

<sentence_id "16">
यूरोपीय	B-ORG
सेंट्रल	I-ORG
बैंक	I-ORG
(ईसीबी)	O
ने	B-ORG
अपने	O
बॉन्ड	O
खरीदने	O
के	O
कार्यक्रम	O
को	O
अपरिवर्तित	O
रखा	O
है	O
क्योंकि	O
यह	O
यूरोज़ोन	O
की	O
आर्थिक	B-LOC
सुधार	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
की	O
कोशिश	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "17">
'अमेज़न	O
की	B-LOC
रक्षा	O
करें'	O
श्री	O
लील	O
ने	O
बीबीसी	B-PER
को	O
बताया	B-ORG
कि	O
सौदा	O
भी	O
नेचर	O
के	O
लिए	O
अपनी	O
जोखिमों	O
को	O
कम	O
करने	O
की	O
एक	O
रणनीति	O
है,	O
क्योंकि	O
इसकी	O
अधिकांश	O
बिक्री	O
लैटिन	O
अमेरिका	O
में	O
की	B-LOC
जाती	I-LOC
है,	O
जहां	O
हाल	O
ही	O
में	O
कई	O
देशों	O
ने	O
मंदी	O
का	O
अनुभव	O
किया	O
है,	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
ब्राजील।	O

<sentence_id "18">
यूके	B-LOC
के	O
सबसे	O
बड़े	O
जैव	O
ईंधन	O
संयंत्रों	O
में	O
से	O
एक	O
राजनीतिक	O
अस्थिरता	O
के	O
कारण	O
छह	O
महीने	O
तक	O
बंद	O
रहेगा,	O
इसके	O
मालिकों	O
ने	O
कहा	O
है।	O

<sentence_id "19">
यूके	B-LOC
के	O
एयरोस्पेस	O
उद्योग	O
निकाय,	O
एडीएस	O
के	B-ORG
प्रमुख	O
ने	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
ब्रेक्सिट	O
सौदे	O
के	O
बिना	O
यूके	O
के	B-LOC
विमान	O
उद्योग	O
को	O
जोखिम	O
में	O
डाल	O
दिया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "20">
जॉन	B-PER
लुईस	I-PER
के	O
बॉस	O
ने	O
मुनाफे	O
में	O
तेज	O
गिरावट	O
के	O
लिए	O
ब्रेक्सिट	O
को	O
दोषी	O
ठहराने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
है,	O
क्योंकि	O
ब्रेक्सिट	O
सचिव	O
ने	O
कहा	O
कि	O
व्यवसायों	O
के	O
लिए	O
सरकार	O
को	O
दोष	O
देना	O
आसान	O
था।	O

<sentence_id "21">
सीबीआई	B-ORG
व्यापार	I-ORG
लॉबी	I-ORG
समूह	I-ORG
के	O
प्रमुख	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
एकमात्र	O
अन्य	O
विकल्प	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
लिए	O
एक	O
दूसरा	O
जनमत	O
संग्रह	O
आयोजित	O
करना	O
है	O
यदि	O
राजनेता	O
ब्रेक्सिट	O
पर	O
एक	O
समझौते	O
पर	O
नहीं	O
पहुंच	O
सकते	O
हैं।	O
लेकिन	O
मेरा	O
व्यक्तिगत	O
विचार	O
यह	O
है	O
कि	O
यदि	O
राजनेता	O
अपने	O
कार्य	O
को	O
एक	O
साथ	O
नहीं	O
ले	O
सकते	O
हैं	O
और	O
एक	O
समझौते	O
पर	O
पहुंच	O
सकते	O
हैं	O
तो	O
एकमात्र	O
अन्य	O
विकल्प	O
लोगों	O
के	O
पास	O
वापस	O
जाना	O
है	O
और	O
एक	O
दूसरा	O
जनमत	O
संग्रह	O
करना	O
है	O
यह	O
देखने	O
के	O
लिए	O
कि	O
क्या	O
लोग	O
अभी	O
भी	O
उसी	O
तरह	O
से	O
महसूस	O
करते	O
हैं	O
जो	O
उन्होंने	O
लगभग	O
तीन	O
साल	O
पहले	O
किया	O
था	O
और	O
इसे	O
इस	O
तरह	O
से	O
हल	O
किया।	O

<sentence_id "22">
फार्मास्युटिकल	O
दिग्गज	O
जॉनसन	B-ORG
एंड	I-ORG
जॉनसन	I-ORG
(जे	O
एंड	B-ORG
जे)	I-ORG
को	I-ORG
ऑस्ट्रेलियाई	O
अदालत	O
द्वारा	O
उन	O
महिलाओं	O
को	O
क्षतिपूर्ति	O
में	O
50	O
मिलियन	O
ऑस्ट्रेलियाई	O
डॉलर	O
(£	O
28	O
मिलियन;	O
$	O
36	O
मिलियन)	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
का	O
आदेश	O
दिया	O
गया	O
है	O
जो	O
कहती	O
हैं	O
कि	O
उन्हें	O
अपने	O
योनि	O
जाल	O
प्रत्यारोपण	O
से	O
नुकसान	O
पहुंचा	O
है।	O

<sentence_id "23">
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
घरों	O
की	O
कीमतें	O
पिछले	O
साल	O
1.1%	O
बढ़ी,	O
लेकिन	O
इस	O
साल	O
वार्षिक	O
वृद्धि	O
दर	O
धीमी	O
होने	O
की	O
संभावना	O
है।	O

<sentence_id "24">
सरकार	O
व्यवसायों	O
से	O
आग्रह	O
कर	O
रही	O
है	O
कि	O
वे	O
अब	O
75	O
दिनों	O
के	O
समय	O
में	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
(ईयू)	O
से	B-ORG
ब्रिटेन	O
के	O
बाहर	B-LOC
निकलने	O
की	O
तैयारी	O
करें।	O
यह	O
हम	O
सभी	O
पर	O
है	O
कि	O
हम	O
अब	O
काम	O
करें	O
ताकि	O
हम	O
अपनी	O
सीमाओं,	O
क्षेत्रीय	O
जल	O
और	O
कानूनों	O
के	O
नियंत्रण	O
के	O
साथ	O
एक	O
स्वतंत्र	O
व्यापारिक	O
राष्ट्र	O
के	O
लिए	O
उपलब्ध	O
नए	O
अवसरों	O
को	O
गले	O
लगा	O
सकें।	O
'75	O
दिन	O
जाने	O
के	O
लिए'	O
डाउनिंग	O
स्ट्रीट	O
ने	O
शुक्रवार	O
को	O
कहा	O
कि	O
एक	B-LOC
व्यापार	I-LOC
सौदे	O
पर	O
आधिकारिक	O
वार्ता	O
समाप्त	O
हो	O
गई	O
थी,	O
बिना	O
किसी	O
समझौते	O
तक	O
पहुंचने	O
के	O
और	O
ब्रिटेन	O
को	O
छोड़ने	O
की	O
तैयारी	O
करनी	O
चाहिए।	O

<sentence_id "25">
शोध	O
के	O
अनुसार,	O
इंग्लैंड	O
में	B-LOC
गरीब	O
किशोर	O
अपने	O
अधिक	O
संपन्न	O
साथियों	O
से	O
तीन	O
ए-लेवल	O
ग्रेड	O
के	O
बराबर	O
पीछे	O
हैं।	O

<sentence_id "26">
एरिक	B-PER
क्लैप्टन	I-PER
के	O
गिटार	O
और	O
एम्प्स	O
का	O
संग्रह	O
नीलामी	O
में	O
बेचा	O
जाएगा	O
ताकि	O
एक	O
दान	O
के	O
लिए	O
धन	O
जुटाया	O
जा	O
सके	O
जिसे	O
वह	O
समर्थन	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "27">
अंतरिक्ष	O
नाटक	O
ग्रेविटी,	O
जिसमें	O
जॉर्ज	O
क्लूनी	B-PER
और	I-PER
सैंड्रा	O
बुलॉक	B-PER
मुख्य	I-PER
भूमिका	O
में	O
हैं,	O
इस	O
वर्ष	O
के	O
वेनिस	O
फिल्म	O
महोत्सव	B-LOC
में	O
इसका	O
विश्व	O
प्रीमियर	O
होने	O
वाला	O
है।	O

<sentence_id "28">
बीबीसी	B-ORG
कला	O
सामग्री	O
को	O
द	O
वन	O
शो	O
में	O
लाने	O
के	O
लिए	O
है	O
ताकि	O
अधिक	O
लोगों	O
को	O
कला	O
में	O
लाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
अभियान	O
का	O
हिस्सा	O
हो।	O

<sentence_id "29">
फ़िनलैंड	B-LOC
का	O
एक	O
पंक	O
बैंड	O
इस	O
वर्ष	O
के	O
यूरोविज़न	O
गीत	O
प्रतियोगिता	O
में	O
देश	O
का	O
प्रतिनिधित्व	O
करेगा,	O
इसकी	O
घोषणा	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "30">
एनीओ	B-PER
मोरिकोने	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
बहुत,	O
बहुत	O
चापलूसी	O
कर	O
रहे	O
थे	O
क्वेंटिन	O
टारनटिनो	B-PER
की	I-PER
नवीनतम	O
फिल्म	O
के	O
लिए	O
स्कोर	O
लिखने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
गया	O
है.	O

<sentence_id "31">
ईस्टएंडर्स	O
स्टार	O
डैनी	B-PER
डायर	I-PER
साबुन	O
से	O
एक	O
छोटा	O
ब्रेक	O
ले	O
रहा	O
है,	O
बीबीसी	O
ने	B-ORG
पुष्टि	O
की	O
है।	O

<sentence_id "32">
आर्क्टिक्स	B-ORG
को	O
इस	O
वर्ष	O
के	O
बार्कलेकार्ड	O
मर्करी	O
पुरस्कार	O
के	O
लिए	O
शॉर्टलिस्ट	O
में	O
नामित	O
किया	O
गया	O
है,	O
जो	O
संगीत	O
उद्योग	O
के	O
लिए	O
ग्रेमी	O
पुरस्कार	O
के	O
यूके	O
के	B-LOC
समकक्ष	O
है।	O

<sentence_id "33">
वह	O
दुनिया	O
की	O
सबसे	O
सफल	O
और	O
प्रभावशाली	O
कलाकारों	O
में	O
से	O
एक	O
हैं,	O
पांच	O
बच्चों	O
की	O
मां,	O
तीन	O
बच्चों	O
की	O
दादी	O
और	O
महिला	O
अधिकारों	O
की	O
चैंपियन	O
हैं।	O
सूची	O
में	O
कई	O
लोग	O
कार्यक्रम	O
में	O
आ	O
रहे	O
हैं,	O
और	O
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
बातचीत	O
शुरू	O
होगी।	O
महिला	O
घंटे	O
पावर	O
सूची	O
2018	O
-	O
द	O
टॉप	O
10	O
डेहेली	O
ने	O
कहा	O
कि	O
शीर्ष	O
40	B-PER
को	O
100	O
नामों	O
की	O
लंबी	O
सूची	O
से	O
काट	O
दिया	O
गया	O
था,	O
जिसमें	O
न्यायाधीश	O
उन	O
महिलाओं	O
की	O
तलाश	O
कर	O
रहे	O
थे	O
जिन्होंने	O
महिलाओं	O
के	O
अधिकारों	O
के	O
लिए	O
काम	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "34">
स्कारलेट	B-PER
जोहानसन	I-PER
को	O
फोर्ब्स	B-ORG
द्वारा	O
पिछले	O
12	O
महीनों	O
की	O
सबसे	O
अधिक	O
भुगतान	O
वाली	O
महिला	O
अभिनेता	O
के	O
रूप	O
में	O
नामित	O
किया	O
गया	O
है।	O
फोर्ब्स	O
की	B-ORG
दुनिया	O
की	O
सबसे	O
अधिक	O
भुगतान	O
वाली	O
महिला	O
अभिनेताओं	O
की	O
सूची	O
2019	O
शीर्ष	O
कमाई	O
करने	O
वाले	O
पुरुष	O
अभिनेताओं	O
की	O
सूची	O
बुधवार	O
को	O
जारी	O
की	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "35">
साइडमैन	B-PER
ने	O
बीबीसी	B-ORG
से	O
नस्लवाद	O
से	O
निपटने	O
के	O
लिए	O
और	O
अधिक	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है,	O
निगम	O
के	O
1Xtra	O
रेडियो	B-ORG
स्टेशन	I-ORG
से	O
एक	O
एन-शब्द	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
वाली	O
रिपोर्ट	O
पर	O
अपने	O
इस्तीफे	O
के	O
बाद।	O
यह	O
कुछ	O
ऐसा	O
है	O
जिसे	O
आपको	O
संबोधित	O
करना	O
होगा,	O
यह	O
कुछ	O
ऐसा	O
है	O
जिसके	O
लिए	O
आपके	O
पास	O
एक	O
कार्य	O
योजना	O
होनी	O
चाहिए	O
या	O
ऐसी	O
चीजें	O
फिर	O
से	O
होंगी	O
और	O
यह	O
आपके	O
लिए	O
शर्मनाक	O
होगा।	O
डीजे	O
ने	O
कहा	O
कि,	O
जबकि	O
बीबीसी	O
में	B-PER
संस्थागत	O
नस्लवाद	O
है,	O
यह	O
लगभग	O
हर	B-ORG
संगठन	O
के	O
लिए	O
सच	O
है।	O

<sentence_id "36">
एक	O
प्रमुख	O
यूरोपीय	O
अध्ययन	O
के	O
अनुसार,	O
स्तन	O
कैंसर	O
की	O
जांच	O
अधिक	O
निदान	O
मामलों	O
की	O
तुलना	O
में	O
अधिक	O
जीवन	O
बचाता	O
है।	O

<sentence_id "37">
अमेरिकी	B-LOC
शोधकर्ताओं	O
के	O
अनुसार	O
बुढ़ापे	O
में	O
स्मृति	O
हानि	O
अल्जाइमर	O
रोग	O
से	O
अलग	O
स्थिति	O
है।	O

<sentence_id "38">
एक	O
रिपोर्ट	O
में	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
एनएचएस	B-ORG
अपने	O
कुछ	O
प्रमुख	O
प्रदर्शन	O
लक्ष्यों	O
पर	O
चेतावनी	O
रोशनी	O
चमकाने	O
लगा	O
है।	O

<sentence_id "39">
अफ्रीकी-अमेरिकी	O
पत्रकारों	O
के	O
पत्रों	O
की	O
हमारी	O
श्रृंखला	O
में,	O
फिल्म	O
निर्माता	O
और	O
स्तंभकार	O
शर्मिला	O
टैगोर	O
कार्यालय	O
में	B-PER
काम	I-PER
करने	O
वाली	O
महिलाओं	O
के	O
इतिहास	O
को	O
देखती	O
हैं	O
-	O
टाइपराइटर	O
लड़की	O
से	O
डिजिटल	O
युग	O
तक	O
-	O
और	O
यह	O
सब	O
कैसे	O
19	O
वीं	O
शताब्दी	O
में	O
शुरू	O
हुआ।	O

<sentence_id "40">
अमेरिका	B-LOC
में	O
एक	O
नए	O
टीवी	O
शो	O
को	O
प्रशंसकों	O
और	O
आलोचकों	O
से	O
मिश्रित	O
प्रतिक्रिया	O
मिल	O
रही	O
है।	O
अमेरिका	O
में	B-LOC
नेशनल	O
एसोसिएशन	B-ORG
टू	I-ORG
एडवांस	I-ORG
फैट	I-ORG
एक्सेप्टेंस	I-ORG
(एनएएएफए)	I-ORG
ने	O
न्यूजबीट	B-ORG
को	O
बताया	O
कि	B-ORG
वे	O
कभी	O
भी	O
इस	O
तरह	O
के	O
शो	O
का	O
समर्थन	O
नहीं	O
करेंगे	O
क्योंकि	O
वे	O
बस	O
काम	O
नहीं	O
करते	O
हैं।	O

<sentence_id "41">
नवीनतम	O
ट्वाइलाइट	O
फिल्म,	O
न्यू	O
मून	O
के	O
सितारे,	O
प्रशंसकों	O
के	O
सवालों	O
का	O
जवाब	O
अगले	O
सप्ताह	O
लंदन	O
में	O
एक	B-LOC
विशेष	O
कार्यक्रम	O
में	O
देंगे,	O
इसकी	O
घोषणा	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "42">
एडेल	B-PER
ने	O
घोषणा	O
की	O
है	O
कि	O
वह	O
अगले	O
साल	O
14	O
अप्रैल	O
को	O
अपने	O
यूके	B-LOC
दौरे	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
लीड्स	B-LOC
में	O
ओ	B-ORG
2	I-ORG
अकादमी	I-ORG
में	O
खेलेंगे।	O
मैंने	O
अपने	O
पहले	O
एल्बम	O
को	O
19	O
नाम	O
देने	O
का	O
पूरा	O
कारण	O
यह	O
था	O
कि	O
मेरे	O
साथ	O
क्या	O
हुआ	O
और	O
मैं	O
तब	O
कौन	O
था,	O
एक	O
फोटो	O
एल्बम	O
की	O
तरह	O
आप	O
वर्षों	O
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
में	O
प्रगति	O
और	O
परिवर्तन	O
देखते	O
हैं।	O
एडेल	O
के	O
यूके	O
दौरे	B-PER
की	O
तारीखेंः	B-LOC
ओ	O
2	O
अकादमी,	O
लीड्स	B-ORG
-	I-ORG
14	I-ORG
अप्रैल	O
ओ	B-LOC
2	O
एबीसी,	O
ग्लासगो	O
-	O
15	O
रिट्ज,	B-ORG
मैनचेस्टर	O
-	B-LOC
17	O
एचएमवी	O
संस्थान,	B-LOC
बर्मिंघम	O
-	B-LOC

<sentence_id "43">
फ्रेंड्स	O
विद	O
बेनिफिट्स	O
अभिनेत्री	O
मीला	B-PER
कुनिस	I-PER
ने	O
यूट्यूब	B-ORG
पर	O
पोस्ट	O
किए	O
गए	O
एक	O
वीडियो	O
में	O
एक	O
साथी	O
सैनिक	O
द्वारा	O
डेट	O
पर	O
पूछे	O
जाने	O
के	O
बाद	O
यूएस	B-ORG
मरीन	I-ORG
कॉर्प्स	I-ORG
के	O
एक	O
नृत्य	O
में	O
भाग	O
लिया	O
है।	O

<sentence_id "44">
जब	O
आप	O
एक	O
माँ	O
हो	O
आप	O
एक	O
नए	O
बच्चे	O
को	O
दुनिया	O
में	O
स्वागत	O
करने	O
के	O
लिए	O
उत्साहित	O
हैं.	O
कुल	O
मिलाकर	O
वयस्कों	O
में	O
थोड़ा	O
अधिक	O
नाज़ुक	O
हो	O
जाते	O
हैं,	O
जीव	O
विज्ञान	O
थोड़ा	O
बेहतर	O
पता	O
है	O
तो	O
वे	O
कुछ	O
और	O
सवाल	O
पूछने	O
के	O
लिए	O
करते	O
हैं.	O
ब्रिटेन	O
में,	O
यह	O
सरोगेट	B-LOC
के	O
लिए	O
एक	O
बच्चे	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
किया	O
जा	O
करने	O
के	O
लिए	O
अवैध	O
है,	O
लेकिन	O
गर्भावस्था	O
के	O
दौरान	O
माता-पिता	O
माँ	O
की	O
जरूरतों	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
करेंगे.	O

<sentence_id "45">
किम	B-PER
कार्दशियन	I-PER
वेस्ट	I-PER
ने	O
अपने	O
तीसरे	O
बच्चे,	O
शिकागो	O
के	B-LOC
जन्म	O
के	O
बाद	O
पहली	O
बार	O
अपने	O
तीन	O
बच्चों	O
की	O
एक	O
साथ	O
तस्वीर	O
साझा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "46">
पॉप	O
स्टार	O
टेलर	B-PER
स्विफ्ट	I-PER
और	O
केटी	B-PER
पेरी	I-PER
पांच	O
साल	O
में	O
पहली	O
बार	O
फिर	O
से	O
एक	O
साथ	O
आए	O
हैं।	O
टेलर	O
और	B-PER
केटी	O
के	B-PER
झगड़े	O
में	O
कई	O
साल	O
लगे	O
हैं,	O
पिछले	O
हफ्ते	O
समाप्त	O
हो	O
गए	O
जब	O
इस	O
जोड़ी	O
ने	O
प्लेट	O
पर	O
शांति	O
के	O
साथ	O
कुछ	O
कुकीज़	O
की	O
तस्वीर	O
साझा	O
की।	O

<sentence_id "47">
एक	O
नई	O
रिपोर्ट	O
के	O
अनुसार,	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
की	I-ORG
दो-तिहाई	O
से	O
अधिक	O
शहरी	O
आबादी	O
उच्च	O
स्तर	O
के	O
वायु	O
प्रदूषण	O
के	O
संपर्क	O
में	O
है।	O

<sentence_id "48">
आधुनिक	O
खाद्य	O
फसलों	O
के	O
जंगली	O
रिश्तेदारों	O
को	O
प्रकृति	B-ORG
संरक्षण	I-ORG
के	I-ORG
लिए	I-ORG
अंतर्राष्ट्रीय	I-ORG
संघ	I-ORG
(आईयूसीएन)	O
की	B-ORG
लुप्तप्राय	O
प्रजातियों	O
की	O
सूची	O
में	O
जोड़ा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "49">
भौतिक	B-ORG
विज्ञान	I-ORG
संस्थान	I-ORG
(आईओपी)	O
की	B-ORG
एक	O
रिपोर्ट	O
के	O
अनुसार,	O
इंग्लैंड	O
में	O
ए-लेवल	O
भौतिकी	B-LOC
का	O
अध्ययन	O
करने	O
वाली	O
लड़कियों	O
की	O
संख्या	O
में	O
लिंग	O
अंतर	O
अस्वीकार्य	O
है।	O
भौतिकी	O
में	O
महिलाएं	O
अभी	O
भी	O
अल्पसंख्यक	O
हैं,	O
और	O
यह	O
दृश्यता	O
की	O
कमी	O
मिथक	O
को	O
संरक्षित	O
करती	O
है	O
और	O
इस	O
तथ्य	O
को	O
सीमेंट	O
करती	O
है	O
कि	O
भौतिकी	O
बस	O
लड़कियों	O
के	O
लिए	O
एक	O
विषय	O
नहीं	O
है।	O
कौशल	O
अंतर	O
उच्च	O
स्तर	O
तक	O
भौतिकी	O
का	O
अध्ययन	O
करने	O
वाली	O
लड़कियों	O
की	O
कमी	O
का	O
यूके	O
की	O
अर्थव्यवस्था	O
पर	O
भी	O
प्रभाव	O
पड़ा,	O
रिपोर्ट	O
में	B-LOC
कहा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "50">
यहां	O
तीन	O
चीजें	O
हैं	O
जो	O
हमने	O
इस	O
साल	O
के	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
सम्मेलन	O
से	O
सीखी	O
हैं	O
काटोविसे,	B-LOC
पोलैंड।	O

<sentence_id "51">
छोटे	O
द्वीप	O
राज्यों	O
के	O
एक	O
समूह	O
ने	O
दुनिया	O
के	O
कुछ	O
सबसे	O
बड़े	O
तेल	O
उत्पादकों	O
पर	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
के	O
बारे	O
में	O
उनकी	O
चिंताओं	O
को	O
मिटाने	O
की	O
कोशिश	O
करने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
है।	O
यह	O
अवास्तविक	O
है,	O
यह	O
ऐसा	O
है	O
जैसे	O
वे	O
हमारे	O
एओसिस	O
राज्यों	O
को	B-ORG
साइड	O
इफेक्ट	O
के	O
लिए	O
इस्तीफा	O
दे	O
रहे	O
हैं,	O
मेरा	O
मतलब	O
है,	O
ऐसा	O
है	O
जैसे	O
हमारे	O
पास	O
कोई	O
महत्व	O
नहीं	O
है	O
कोई	O
फर्क	O
नहीं	O
पड़ता।	O
यहां	O
अन्य	O
पर्यवेक्षकों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
आईपीसीसी	O
रिपोर्ट	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
द्वारा	O
उत्पन्न	B-ORG
खतरे	O
के	O
बारे	O
में	O
सार्वजनिक	O
जागरूकता	O
बढ़ाने	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
दस्तावेज	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "52">
एक	O
नए	O
अध्ययन	O
के	O
अनुसार,	O
जीवन	O
की	O
उत्पत्ति	O
के	O
बारे	O
में	O
चार्ल्स	O
डार्विन	B-PER
के	I-PER
घृणित	O
रहस्य	O
को	O
एक	O
प्रतिद्वंद्वी	O
वैज्ञानिक	O
के	O
दिव्य	O
हस्तक्षेप	O
के	O
लिए	O
तर्क	O
द्वारा	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
घृणित	O
बनाया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "53">
ह्यूमन	B-ORG
राइट्स	I-ORG
वॉच	I-ORG
(एचआरडब्ल्यू)	O
ने	B-ORG
संयुक्त	O
राष्ट्र	O
मानवाधिकार	B-ORG
परिषद	I-ORG
में	I-ORG
श्रीलंका	I-ORG
के	O
दूत	O
की	O
आलोचना	O
की	O
है,	O
जो	O
देश	O
के	O
गृहयुद्ध	O
की	O
निगरानी	O
के	O
लिए	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	O
के	O
मानवाधिकार	O
उच्चायुक्त	O
के	O
अधिकार	O
पर	O
सवाल	O
उठा	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "54">
दुनिया	O
के	O
सबसे	O
लोकप्रिय	O
ऑनलाइन	O
खेलों	O
में	O
से	O
एक	O
अब	O
तक	O
का	O
सबसे	O
बड़ा	O
विस्तार	O
प्राप्त	O
करने	O
वाला	O
है।	O

<sentence_id "55">
माइक्रोसॉफ्ट	B-ORG
ने	O
एक	O
प्रोटोटाइप	O
3डी	O
टचस्क्रीन	O
का	O
अनावरण	O
किया	O
है	O
जो	O
स्क्रीन	O
पर	O
आभासी	O
वस्तुओं	O
के	O
आकार	O
को	O
महसूस	O
कर	O
सकता	O
है।	O
उनकी	O
टीम	O
ने	O
इस	O
तकनीक	O
का	O
उपयोग	O
उपयोगकर्ताओं	O
को	O
एक	O
आभासी	O
कप	O
और	O
गेंद	O
के	O
आकार	O
को	O
महसूस	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
के	O
लिए	O
किया	O
है,	O
अन्य	O
वस्तुओं	O
के	O
बीच,	O
उन्हें	O
विशेष	O
चश्मे	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
देखने	O
के	O
दौरान,	O
एक	O
स्टीरियो-विजन	O
प्रभाव	O
प्राप्त	O
करने	O
के	O
लिए।	O

<sentence_id "56">
सिल्क	B-LOC
रोड	I-LOC
ऑनलाइन	O
ड्रग्स	O
मार्केटप्लेस	O
चलाने	O
के	O
आरोपी	O
ने	O
उन	O
लोगों	O
को	O
मारने	O
के	O
लिए	O
हत्यारों	O
को	O
काम	O
पर	O
रखा,	O
जिन्होंने	O
उनके	O
संचालन	O
के	O
लिए	O
खतरा	O
पैदा	O
किया,	O
एक	O
अमेरिकी	O
अभियोजक	O
ने	B-LOC
एक	O
जूरी	O
को	O
बताया	O
है।	O

<sentence_id "57">
फेसबुक	B-ORG
ने	O
एक	O
नया	O
ऐप	O
लॉन्च	O
किया	O
है	O
जिसका	O
उद्देश्य	O
कंपनियों	O
को	O
अपने	O
कर्मचारियों	O
के	O
साथ	O
अधिक	O
प्रभावी	O
ढंग	O
से	O
संवाद	O
करने	O
में	O
मदद	O
करना	O
है।	O

<sentence_id "58">
गुच्ची	B-ORG
और	I-ORG
इवेस	I-ORG
सेंट	I-ORG
लॉरेंट	I-ORG
के	O
मालिक	O
ने	O
नकली	O
सामान	O
की	O
बिक्री	O
के	O
लिए	O
चीनी	O
ई-कॉमर्स	O
दिग्गज	O
अलीबाबा	O
पर	O
मुकदमा	B-ORG
दायर	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "59">
पेरिस	B-LOC
हमलों	O
के	O
मद्देनजर,	O
अतिवादियों	O
द्वारा	O
एन्क्रिप्टेड	O
मैसेजिंग	O
ऐप्स	O
के	O
उपयोग	O
के	O
बारे	O
में	O
समाचारों	O
की	O
एक	O
लहर	O
है।	O

<sentence_id "60">
गूगल	B-ORG
ने	O
कृत्रिम	O
बुद्धिमत्ता	O
की	O
नैतिकता	O
पर	O
सलाह	O
देने	O
के	O
लिए	O
स्थापित	O
एक	O
विवादास्पद	O
पैनल	O
पर	O
प्लग	O
खींच	O
लिया	O
है।	O

<sentence_id "61">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
तीसरे	O
सबसे	O
बड़े	O
मोबाइल	O
नेटवर्क,	O
थ्री,	O
£	B-ORG
22	O
प्रति	O
माह	O
के	O
लिए	O
असीमित	O
5G	O
डेटा	O
की	O
पेशकश	O
करने	O
के	O
लिए	O
है।	O
यह	O
निश्चित	O
रूप	O
से	O
केवल	O
समय	O
की	O
बात	O
है	O
जब	O
तक	O
कि	O
सभी	O
चार	O
यूके	O
ऑपरेटर	O
असीमित	O
5G	B-LOC
डेटा	O
की	O
पेशकश	O
नहीं	O
करते	O
हैं।	O
श्री	O
मान	O
ने	O
कहा	O
कि	B-PER
5G	I-PER
थ्री	O
के	O
लिए	O
महत्वपूर्ण	O
था	B-ORG
क्योंकि	O
इसने	O
ब्रांड	O
को	O
पुनर्जीवित	O
करने,	O
नकारात्मक	O
नेटवर्क	O
धारणा	O
को	O
दूर	O
करने	O
[और]	O
उस	O
पैमाने	O
को	O
प्राप्त	O
करने	O
का	O
अवसर	O
प्रदान	O
किया	O
है	O
जिसकी	O
लंबे	O
समय	O
से	O
इच्छा	O
है।	O

<sentence_id "62">
एप्पल	B-ORG
के	O
शेयरधारकों	O
को	O
बुधवार	O
को	O
कंपनी	O
की	O
वार्षिक	O
आम	O
बैठक	O
(एजीएम)	O
में	O
मानवाधिकार	O
नीतियों	O
पर	O
मतदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
जाएगा।	O

<sentence_id "63">
मध्य	B-LOC
पूर्व	I-LOC
में	O
कोरोनावायरस	O
के	O
प्रकोप	O
के	O
कारण	O
दुनिया	O
के	O
सबसे	O
बड़े	O
प्रौद्योगिकी	O
शो	O
में	O
से	O
एक	O
को	O
रद्द	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है,	O
और	O
सोशल	O
मीडिया	O
ने	O
भय	O
फैलाने	O
में	O
जो	O
भूमिका	O
निभाई	O
है,	O
उसके	O
बारे	O
में	O
सवाल	O
उठाए	O
हैं।	O

<sentence_id "64">
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
के	O
अभियान	O
ने	O
फेसबुक	B-ORG
विज्ञापनों	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
शुरू	O
की	O
है	O
जिसमें	O
जो	O
बिडेन	B-PER
पर	O
मंगलवार	O
की	O
राष्ट्रपति	O
बहस	O
के	O
दौरान	O
एक	O
छिपे	O
हुए	O
इयरपिक	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "65">
ब्रिटेन	B-LOC
भर	O
में	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
सैकड़ों	O
हजारों	O
कर्मचारी	O
पेंशन	O
के	O
लिए	O
लगातार	O
हड़ताल	O
में	O
भाग	O
ले	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "66">
बीबीसी	B-ORG
के	O
पूर्व	O
महानिदेशक	O
जॉर्ज	B-PER
एंटविस्टल	I-PER
ने	O
450,000	O
पाउंड	O
से	O
अधिक	O
की	O
मांग	O
की,	O
जो	O
उन्हें	O
इस्तीफे	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
किया	O
गया	O
था,	O
निगम	O
के	O
अध्यक्ष	O
लॉर्ड	O
पैटन	O
ने	O
सांसदों	O
को	O
बताया	B-PER
है।	O

<sentence_id "67">
गृह	O
सचिव	O
ने	O
यह	O
बताने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
है	O
कि	O
क्या	O
उन्होंने	O
व्यक्तिगत	O
रूप	O
से	O
आतंकवाद	O
के	O
संदिग्धों	O
के	O
लिए	O
भागने	O
में	O
आसानी	O
की,	O
एक	O
संदिग्ध	O
एक	O
सप्ताह	O
से	O
अधिक	O
समय	O
से	O
लापता	O
होने	O
के	O
बाद।	O

<sentence_id "68">
नई	O
राष्ट्रीय	B-ORG
अपराध	I-ORG
एजेंसी	I-ORG
(एनसीए)	O
ने	B-ORG
संगठित	O
अपराध	O
के	O
खिलाफ	O
लड़ाई	O
में	O
काम	O
करने	O
के	O
लिए	O
100	O
प्रशिक्षु	O
अधिकारियों	O
को	O
खोजने	O
के	O
लिए	O
एक	O
भर्ती	O
अभियान	O
शुरू	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "69">
प्रोफुमो	O
प्रकरण	O
के	O
घोटाले	O
में	O
आत्महत्या	O
करने	O
वाले	O
एक	O
व्यक्ति	O
के	O
मुकदमे	O
की	O
प्रतिलिपि	O
पहली	O
बार	O
जनता	O
के	O
लिए	O
खोली	O
जाएगी।	O

<sentence_id "70">
ब्रिटिश	O
अंतरिक्ष	O
यात्री	O
टिम	B-PER
पीक	I-PER
और	O
सर	O
रॉड	B-PER
स्टीवर्ट	I-PER
को	O
रानी	O
की	O
जन्मदिन	O
सम्मान	O
सूची	O
में	O
नाइट	O
बनाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "71">
उबर	B-ORG
ड्राइवरों	O
द्वारा	O
श्रमिकों	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्गीकृत	O
होने	O
का	O
अधिकार	O
जीतने	O
के	O
फैसले	O
को	O
ऐप-आधारित	O
टैक्सी	O
फर्म	O
के	O
उद्योग	O
में	O
रोजगार	O
के	O
भविष्य	O
के	O
लिए	O
एक	O
जीत	O
के	O
रूप	O
में	O
सराहा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "72">
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
कोरोनावायरस	O
के	O
नए	O
मामलों	O
का	O
जोखिम	O
बहुत	O
कम	O
है,	O
एक	O
वरिष्ठ	O
स्वास्थ्य	O
अधिकारी	O
ने	O
कहा	O
है।	O
मेरे	O
परिवार	O
के	O
साथ	O
वापस	O
आना	O
अच्छा	O
है	O
और	O
मैं	O
आपसे	O
अनुरोध	O
करता	O
हूं	O
कि	O
कृपया	O
इस	O
बिंदु	O
से	O
हमारी	O
गोपनीयता	O
का	O
सम्मान	O
करें।	O
ब्राइटन	O
ट्रैकिंग	O
कोरोनावायरस	O
के	B-LOC
साथ	O
ब्राइटन	O
के	O
दो	O
जीपी,	B-LOC
जो	O
फ्रांस	O
में	O
श्री	O
वाल्श	O
के	B-LOC
साथ	O
एक	O
ही	B-PER
स्की	O
शैलेट	O
में	O
रहे	O
थे,	O
अब	O
अलगाव	O
में	O
हैं।	O

<sentence_id "73">
डेल	B-PER
क्रेगन	I-PER
को	O
दो	O
पुलिस	O
अधिकारियों	O
और	O
एक	O
पिता	O
और	O
बेटे	O
की	O
हत्या	O
के	O
लिए	O
आजीवन	O
कारावास	O
की	O
सजा	O
सुनाई	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "74">
चर्च	B-ORG
ऑफ	I-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
ने	O
एक	O
समलैंगिक	O
व्यक्ति	O
के	O
इलाज	O
पर	O
टिप्पणी	O
करने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
है	O
जिसने	O
अपने	O
साथी	O
के	O
साथ	O
एक	O
ही	O
लिंग	O
के	O
नागरिक	O
समारोह	O
में	O
शादी	O
की।	O

<sentence_id "75">
दुनिया	O
भर	O
के	O
100	O
से	O
अधिक	O
युवाओं	O
को	O
ड्यूक	B-PER
और	O
डचेस	O
ऑफ	O
कैम्ब्रिज	B-LOC
ने	O
केन्सिंगटन	B-LOC
पैलेस	I-LOC
में	O
सम्मानित	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "76">
सभी	O
चित्र	O
कॉपीराइट	O
हैं	O
और	O
ऐतिहासिक	O
इंग्लैंड	B-LOC
की	O
लिखित	O
अनुमति	O
के	O
बिना	O
कॉपी	O
या	O
उपयोग	O
नहीं	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O
हमारे	O
पिक्टरिंग	O
लॉकडाउन	O
कॉल-आउट	O
के	O
लिए	O
आकर्षक	O
प्रतिक्रिया	O
लॉकडाउन	O
के	O
हमारे	O
सामूहिक	O
और	O
व्यक्तिगत	O
अनुभवों	O
पर	O
प्रकाश	O
डालती	O
है	O
और	O
इस	O
असामान्य	O
समय	O
में	O
एक	O
स्नैपशॉट	O
प्रदान	O
करती	O
है	O
जो	O
भविष्य	O
की	O
पीढ़ियों	O
के	O
लिए	O
देखने	O
और	O
सीखने	O
के	O
लिए	O
सुलभ	O
होगी,	O
क्लाउडिया	O
केन्याटा,	O
क्षेत्रों	O
के	O
निदेशक	B-PER
ने	I-PER
कहा।	O

<sentence_id "77">
वरिष्ठ	O
कर्मचारियों	O
द्वारा	O
पर्यवेक्षण	O
के	O
बारे	O
में	O
चिंताओं	O
के	O
कारण	O
एक	O
अस्पताल	O
के	O
बच्चों	O
के	O
विभाग	O
से	O
जूनियर	O
डॉक्टरों	O
को	O
अस्थायी	O
रूप	O
से	O
वापस	O
ले	O
लिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "78">
एक	O
वरिष्ठ	O
न्यायाधीश	O
ने	O
इंग्लैंड	B-LOC
और	O
वेल्स	B-LOC
में	O
छुरा	O
घोंपने	O
की	O
घटनाओं	O
की	O
संख्या	O
को	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
गोल	O
सिरों	O
वाले	O
चाकू	O
की	O
बिक्री	O
पर	O
प्रतिबंध	O
लगाने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "79">
2022	O
राष्ट्रमंडल	O
खेलों	O
की	O
मेजबानी	O
के	O
लिए	O
बर्मिंघम	B-LOC
की	O
बोली	O
ने	O
शहर	O
के	O
एथलेटिक्स	B-LOC
स्टेडियम	I-LOC
के	O
एक	O
प्रमुख	O
नवीनीकरण	O
की	O
योजना	O
का	O
खुलासा	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "80">
तीन	O
भाई-बहनों	O
के	O
पेट	O
काटना	O
पड़ा	O
है	O
क्योंकि	O
उनमें	O
एक	O
दोषपूर्ण	O
जीन	O
पाया	O
गया	O
है	O
जो	O
पेट	O
के	O
कैंसर	O
के	O
विकास	O
के	O
जोखिम	O
को	O
बढ़ाता	O
है।	O

<sentence_id "81">
एक	O
नौ	O
वर्षीय	O
लड़के	O
ने	O
अपने	O
परिवार	O
के	O
पिछवाड़े	O
के	O
बगीचे	O
में	O
एक	O
जीवाश्म	O
प्रवाल	O
की	O
खोज	O
की	O
है	O
जो	O
500	O
मिलियन	O
वर्ष	O
से	O
अधिक	O
पुराना	O
माना	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "82">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
सबसे	O
प्रसिद्ध	O
उन्मूलनवादियों	O
में	O
से	O
एक	O
के	O
जन्म	O
की	O
द्विशतवार्षिकी	O
के	O
अवसर	O
पर	O
ब्रिस्टल	B-LOC
में	O
कई	O
कार्यक्रम	O
आयोजित	O
किए	O
जा	O
रहे	O
हैं।	O
फ्रेडरिक	O
डगलस:	B-PER
एक	I-PER
उन्मूलनवादी	O
ब्रिस्टल	O
में	O
लौटता	B-LOC
है	O
इतिहासकार	O
और	O
लेखक	O
डॉ	O
बर्टन	O
और	O
ब्रिस्टल	B-PER
ओल्ड	O
विक	B-ORG
के	I-ORG
कलात्मक	I-ORG
निदेशक	O
टॉम	O
मॉरिस	O
द्वारा	B-PER
डगलस	I-PER
के	O
जन्म	B-PER
की	O
द्विशतवार्षिकी	O
के	O
उपलक्ष्य	O
में	O
तैयार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "83">
अभिनेता	O
और	O
पर्वतारोही	O
ब्रायन	B-PER
ब्लेस्ड	I-PER
कैंब्रिज	B-ORG
विश्वविद्यालय	I-ORG
में	O
चांसलर	O
की	O
नौकरी	O
के	O
लिए	O
खड़े	O
होंगे।	O

<sentence_id "84">
लैंड	B-ORG
रोवर	I-ORG
प्रशंसकों	O
ने	O
डिफेंडर	O
के	O
प्रतिष्ठित	O
चार-पहिया	O
ड्राइव	O
आकार	O
की	O
ब्रिटेन	O
की	O
सड़कों	B-LOC
पर	O
वापसी	O
की	O
खबर	O
का	O
स्वागत	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "85">
एक	O
सात	O
वर्षीय	O
लड़के	O
के	O
समर्थन	O
में	O
हजारों	O
लोगों	O
ने	O
शिविर	O
में	O
भाग	O
लिया	O
है,	O
जो	O
एक	O
साल	O
से	O
तम्बू	O
में	O
सो	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "86">
स्काउस	B-ORG
पोर्की	I-ORG
लाइन	I-ORG
नामक	O
एक	O
फोन	O
लाइन	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
एक	O
अत्यधिक	O
संगठित	O
आपराधिक	O
उद्यम	O
चलाने	O
के	O
लिए	O
नौ	O
पुरुषों	O
को	O
जेल	O
में	O
डाल	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "87">
पोर्ट्समाउथ	B-LOC
के	O
पुलिस	O
और	O
अपराध	O
आयुक्त	O
(पीसीसी)	O
ने	B-ORG
शहर	O
के	O
अंतिम	O
पुलिस	O
स्टेशन	O
को	O
बंद	O
करने	O
की	O
योजना	O
का	O
बचाव	O
किया	O
है।	O
लोग	O
पुलिस	O
को	O
एक	O
पुलिस	O
स्टेशन	O
में	O
देखना	O
चाहते	O
हैं,	O
न	O
कि	O
अन्य	O
सार्वजनिक	O
इमारतों	O
में,	O
एक	O
वास्तविक	O
धारणा	O
मुद्दा	O
है	O
-	O
यदि	O
हम	O
शहर	O
में	O
अंतिम	O
पुलिस	O
स्टेशन	O
खो	O
देते	O
हैं,	O
तो	O
यह	O
एक	O
धारणा	O
की	O
ओर	O
जाता	O
है	O
यह	O
रहने	O
के	O
लिए	O
एक	O
सुरक्षित	O
जगह	O
नहीं	O
है।	O
श्री	O
हेस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
बंद	O
पोर्ट्समाउथ	O
में	O
पुलिस	B-PER
परिसर	O
को	O
आधुनिक	O
बनाने	O
के	B-LOC
प्रयासों	O
का	O
हिस्सा	O
था।	O

<sentence_id "88">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
एक	O
महिला	O
का	O
शव	O
मिला	O
है,	O
जो	O
अपनी	O
कार	O
को	O
नदी	O
में	O
बहने	O
के	O
बाद	O
लापता	O
हो	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "89">
समुद्र	O
में	O
पाया	O
गया	O
एक	O
शव	O
लापता	O
छात्र	O
लिब्बी	B-LOC
स्क्वायर	I-LOC
का	O
है,	O
पुलिस	O
ने	O
पुष्टि	O
की	O
है।	O

<sentence_id "90">
ब्रैडफोर्ड	B-LOC
और	O
नॉटिंघम	B-LOC
के	O
बीच	O
एक	O
नई	O
सीधी	O
ट्रेन	O
सेवा	O
और	O
लिवरपूल	B-LOC
और	O
मैनचेस्टर	B-LOC
हवाई	O
अड्डे	O
के	O
लिए	O
लिंक	O
योजना	O
के	O
अनुसार	O
लॉन्च	O
नहीं	O
किया	O
जाएगा,	O
एक	O
रिपोर्ट	O
में	O
खुलासा	O
हुआ	O
है।	O

<sentence_id "91">
बीबीसी	B-ORG
की	O
एक	O
जांच	O
में	O
पाया	O
गया	O
है	O
कि	O
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
दो-तिहाई	O
से	O
अधिक	O
स्थानीय	O
अधिकारियों	O
के	O
पास	O
काले,	O
एशियाई	O
और	O
अल्पसंख्यक	O
जातीय	O
(बीएएमई)	O
पृष्ठभूमि	O
के	O
पालक	O
देखभाल	B-ORG
करने	O
वालों	O
की	O
कमी	O
है	O
या	O
उनकी	O
आपूर्ति	O
कम	O
है।	O

<sentence_id "92">
पश्चिम	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
चाकू	O
मारकर	O
हत्या	O
करने	O
के	O
बाद	O
हत्या	O
के	O
संदेह	O
में	O
तीन	O
और	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "93">
एक	O
ब्रिटिश	O
पर्यटक	O
जिसका	O
शव	O
इंडोनेशियाई	O
द्वीप	O
पर	O
छह	O
साल	O
बाद	O
मिला	O
था,	O
उसकी	O
लापता	O
होने	O
के	O
बाद	O
प्राकृतिक	O
कारणों	O
से	O
मृत्यु	O
हो	O
गई,	O
एक	O
जांच	O
ने	O
निष्कर्ष	O
निकाला	O
है।	O

<sentence_id "94">
सोम	B-LOC
की	O
लड़ाई	O
के	O
पहले	O
दिन	O
एक	O
सैनिक	O
द्वारा	O
लिखी	O
गई	O
डायरी	O
की	O
नीलामी	O
में	O
£400	O
तक	O
की	O
कमाई	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "95">
लेस्टरशायर	B-ORG
के	O
लिए	O
अगले	O
पुलिस	O
और	O
अपराध	O
आयुक्त	O
(पीसीसी)	O
बनने	B-ORG
की	O
दौड़	O
में	O
कंजरवेटिवों	O
ने	O
जीत	O
हासिल	O
की	O
है।	O

<sentence_id "96">
लिंकनशायर	B-LOC
में	O
एक	O
ट्रक	O
और	O
कार	O
के	O
बीच	O
टक्कर	O
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
और	O
चार	O
लोग	O
गंभीर	O
रूप	O
से	O
घायल	O
हो	O
गए।	O

<sentence_id "97">
लिंकनशायर	B-LOC
में	O
अवैध	O
खरगोशों	O
की	O
शिकार	O
के	O
खिलाफ	O
लड़ाई	O
में	O
जब्त	O
कुत्तों	O
को	O
वापस	O
लाने	O
की	O
योजना	O
को	O
बल	O
द्वारा	O
परीक्षण	O
किया	O
जाना	O
है।	O

<sentence_id "98">
लंदन	B-LOC
में	O
दूसरे	O
घर	O
खरीदने	O
से	O
विदेशी	O
निवेशकों	O
को	O
प्रतिबंधित	O
करने	O
के	O
प्रस्ताव	O
को	O
एक	O
परिषद	O
द्वारा	O
पागलपन	O
के	O
रूप	O
में	O
खारिज	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "99">
लंदन	B-LOC
की	O
बसों	O
में	O
सोमवार	O
से	O
नकद	O
नहीं	O
लिया	O
जाएगा,	O
ट्रांसपोर्ट	O
फॉर	B-ORG
लंदन	I-ORG
(टीएफएल)	I-ORG
ने	O
घोषणा	B-ORG
की	O
है।	O
टीएफएल	O
के	O
बसों	O
के	O
निदेशक	B-ORG
माइक	O
वेस्टन	O
ने	O
कहा,	O
"हमारे	B-PER
बस	I-PER
नेटवर्क	O
से	O
नकद	O
हटाने	O
से	O
न	O
केवल	O
ग्राहकों	O
को	O
एक	O
तेज	O
और	O
अधिक	O
कुशल	O
बस	O
सेवा	O
मिलती	O
है,	O
बल्कि	O
यह	O
हमें	O
एक	O
वर्ष	O
में	O
£24	O
मिलियन	O
की	O
बचत	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
बनाता	O
है	O
जिसे	O
लंदन	O
के	O
परिवहन	O
नेटवर्क	O
को	O
और	O
बेहतर	O
बनाने	B-LOC
के	O
लिए	O
फिर	O
से	O
निवेश	O
किया	O
जाएगा।	O
लेकिन	O
ग्रीन	O
पार्टी	O
लंदन	O
असेंबली	O
के	O
सदस्य	O
डैरेन	O
जॉनसन	O
ने	B-ORG
कहा	I-ORG
कि	I-ORG
इस	I-ORG
बारे	O
में	O
सवाल	B-PER
बने	I-PER
हुए	O
हैं	O
कि	O
क्या	O
यात्री	O
जो	O
खो	O
गए	O
थे,	O
वे	O
अपने	O
घरों	O
में	O
नहीं	O
आएंगे।	O

<sentence_id "100">
पूर्वी	O
लंदन	B-LOC
में	O
नए	O
साल	O
की	O
पूर्व	O
संध्या	O
की	O
पार्टी	O
के	O
बाहर	O
एक	O
सुरक्षा	O
गार्ड	O
की	O
चाकू	O
मारकर	O
हत्या	O
करने	O
के	O
संदेह	O
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O
हत्या	O
के	O
प्रयास	O
के	O
संदेह	O
में	O
शुरू	O
में	O
गिरफ्तार	O
किए	O
गए	O
34	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
मध्य	O
जनवरी	O
तक	O
जमानत	O
पर	O
रिहा	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है,	O
पुलिस	O
ने	O
कहा।	O

<sentence_id "101">
एक	O
अस्पताल	O
में	O
17	O
शिशुओं	O
की	O
मौत	O
के	O
मामले	O
में	O
गंभीर	O
लापरवाही	O
से	O
हत्या	O
के	O
संदेह	O
में	O
एक	O
स्वास्थ्य	O
पेशेवर	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "102">
लिवरपूल	B-LOC
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
पहला	O
शहर	O
बन	O
सकता	O
है	O
जो	O
आतिथ्य	O
उद्योग	O
में	O
घटनाओं	O
और	O
प्रशिक्षण	O
के	O
लिए	O
धन	O
जुटाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
पर्यटक	O
कर	O
पेश	O
करेगा,	O
परिषद	O
ने	B-ORG
कहा	O
है।	O
'लिवरपूल	O
कितना	O
अच्छा	O
है'	B-LOC
उन्होंने	O
कहाः	O
निजी	O
व्यवसाय	O
कहेंगे,	O
'हम	O
पहले	O
से	O
ही	O
व्यापार	O
दरों	O
का	O
भुगतान	O
करते	O
हैं,	O
हम	O
20	O
प्रतिशत	O
पर	O
भारी	O
कर	O
लगाए	O
जाते	O
हैं,	O
हमारे	O
पास	O
एक	O
बीआईडी	O
है,	O
जो	O
निजी	O
व्यवसाय	O
पर	O
एक	O
लेवी	O
है।	O
'लेकिन	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
होटल	O
के	O
कमरों	O
पर	O
एक	O
नया	O
लेवी	O
आतिथ्य	O
उद्योग	O
में	O
घटनाओं	O
और	O
प्रशिक्षण	O
के	O
लिए	O
धन	O
प्रदान	O
करने	O
का	O
एक	O
तरीका	O
होगा।	O

<sentence_id "103">
एक	O
विश्वविद्यालय	O
ने	O
एक	O
डेटा	O
उल्लंघन	O
के	O
बाद	O
माफी	O
मांगी	O
है	O
जिसके	O
परिणामस्वरूप	O
172	O
छात्रों	O
के	O
व्यक्तिगत	O
विवरण	O
सभी	O
स्नातक	O
छात्रों	O
को	O
एक	O
ईमेल	O
में	O
भेजे	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "104">
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
पुलिस	O
ने	O
एक	O
अपार्टमेंट	O
ब्लॉक	O
में	O
एक	O
गतिरोध	O
के	O
बाद	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
है।	O

<sentence_id "105">
ऑक्सफोर्डशायर	B-LOC
में	O
आपातकालीन	O
सेवाएं	O
नदी	O
के	O
बढ़ते	O
स्तर	O
के	O
कारण	O
लोगों	O
को	O
उनके	O
घरों	O
से	O
निकालने	O
की	O
तैयारी	O
कर	O
रही	O
हैं।	O
एक	O
प्रवक्ता	O
ने	O
कहाः	O
नदी	O
का	O
स्तर	O
बहुत	O
अधिक	O
है	O
और	O
कई	O
घरों	O
में	O
अगले	O
24	O
घंटों	O
में	O
बाढ़	O
का	O
खतरा	O
बना	O
हुआ	O
है।	O
ऑक्सफोर्ड,	O
कल्हम,	O
विटनी	B-LOC
और	O
डकलिंगटन	B-LOC
में	O
बाढ़	B-LOC
की	O
चेतावनी	B-LOC
के	O
क्षेत्र	O
शामिल	O
हैं।	O

<sentence_id "106">
दो	O
पुरुषों	O
को	O
तीन	O
बच्चों	O
के	O
पिता	O
की	O
हत्या	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
पाया	O
गया	O
है,	O
जिन्हें	O
ऑक्सफोर्डशायर	O
में	B-LOC
चाकू	O
मारकर	O
मार	O
दिया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "107">
एक	O
अस्पताल	O
ने	O
स्वास्थ्य	O
सेवा	O
के	O
अन्य	O
हिस्सों	O
में	O
अभूतपूर्व	O
ए	B-ORG
एंड	I-ORG
ई	I-ORG
उपस्थिति	O
और	O
दबाव	O
के	O
कारण	O
बिस्तरों	O
की	O
कमी	O
के	O
कारण	O
संचालन	O
रद्द	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "108">
ग्लेस्टनबरी	B-ORG
महोत्सव	O
के	O
हजारों	O
प्रशंसकों	O
को	O
महोत्सव	O
की	O
ऑनलाइन	O
पंजीकरण	O
प्रणाली	O
के	O
साथ	O
तकनीकी	O
समस्याओं	O
के	O
बाद	O
पुनर्विक्रय	O
टिकट	O
खरीदने	O
के	O
लिए	O
फिर	O
से	O
आवेदन	O
करना	O
पड़ा।	O

<sentence_id "109">
एक	O
परिषद	O
द्वारा	O
एक	O
मानवीय	O
त्रुटि	O
के	O
कारण	O
सैकड़ों	O
लोगों	O
के	O
विवरण	O
जो	O
एक	O
सेक्स	O
क्लब	O
के	O
लाइसेंस	O
आवेदन	O
पर	O
परामर्श	O
किए	O
गए	O
थे,	O
उन्हें	O
भेजे	O
गए।	O
शेफील्ड	O
सिटी	O
काउंसिल	B-ORG
में	I-ORG
लाइसेंसिंग	I-ORG
के	O
प्रमुख	O
स्टीव	O
लोनिया	O
ने	B-PER
कहाः	I-PER
हम	O
इस	O
मानवीय	O
त्रुटि	O
के	O
लिए	O
बिना	O
शर्त	O
माफी	O
मांगना	O
चाहते	O
हैं,	O
जिसके	O
कारण	O
स्पीयरमिंट	O
राइनो	O
लाइसेंसिंग	O
आवेदन	O
में	O
परामर्शदाताओं	O
के	O
व्यक्तिगत	O
ईमेल	O
पते	O
का	O
खुलासा	O
हुआ।	O

<sentence_id "110">
100	O
से	O
अधिक	O
लोगों	O
ने	O
इस	O
वर्ष	O
की	O
शुरुआत	O
में	O
शेफील्ड-निर्मित	O
चाकू	O
के	O
लिए	O
अपने	O
परिवार	O
के	O
लिंक	O
के	O
बारे	O
में	O
एक	O
संग्रह	O
से	O
संपर्क	O
किया	O
है	O
क्योंकि	O
इसने	O
उनकी	O
खोज	O
शुरू	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "111">
दक्षिण	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
में	O
गोली	O
मारकर	O
मारे	O
गए	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
हत्या	O
के	O
संबंध	O
में	O
दो	O
और	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "112">
एक	O
पुलिस	O
बल	O
पर	O
शराब	O
पीकर	O
गाड़ी	O
चलाने	O
वाले	O
संदिग्धों	O
के	O
नाम	O
अपने	O
ट्विटर	O
अकाउंट	O
पर	O
डालने	O
के	O
फैसले	O
के	O
लिए	O
जांच	O
चल	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "113">
500	O
मिलियन	O
पाउंड	O
के	O
सफ़ोक	O
स्की	O
रिसॉर्ट	O
के	O
पीछे	O
डेवलपर्स	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
एक	O
काउंसिल	O
नेता	O
के	O
बाद	O
परियोजना	O
पर	O
काम	O
शुरू	O
हो	O
सकता	O
है	O
कि	O
यह	O
आगे	O
बढ़ने	O
की	O
संभावना	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "114">
एक	O
युद्ध	O
विरोधी	O
प्रदर्शनकारी	O
जो	O
ध्वनि	O
कलाकृति	O
के	O
खिलाफ	O
बोल	O
रहा	O
है,	O
को	O
घटना	O
के	O
कलात्मक	O
निदेशक	O
द्वारा	O
मूर्ख	O
और	O
अनादरपूर्ण	O
करार	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "115">
डार्लिंगटन	B-LOC
में	O
परिवारों	O
की	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
परियोजना	O
जो	O
परिवार	O
के	O
टूटने	O
से	O
जूझ	O
रही	O
है,	O
को	O
बिग	O
लॉटरी	B-ORG
फंड	I-ORG
द्वारा	I-ORG
£1.2	O
मिलियन	O
अनुदान	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "116">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
1981	O
में	O
जर्मनी	B-LOC
में	O
लापता	O
हुए	O
टीसाइड	O
के	O
एक	O
बच्चे	O
की	O
तलाश	O
बंद	O
कर	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "117">
न्यूकैसल	B-LOC
के	O
न्यू	B-ORG
थिएटर	I-ORG
ने	O
शहर	O
में	O
सुरक्षा	O
प्रतिबंधों	O
के	O
उच्चतम	O
स्तर	O
पर	O
रखा	O
जाने	O
के	O
कारण	O
रॉबिन	O
हुड	O
के	O
अपने	O
उत्पादन	O
को	O
स्थगित	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "118">
लोगों	O
से	O
पूछा	O
जा	O
रहा	O
है	O
कि	O
वे	O
एक	O
पूर्व	O
मजिस्ट्रेट	O
अदालत	O
की	O
इमारत	O
में	O
क्या	O
देखना	O
चाहेंगे	O
जो	O
एक	O
संग्रहालय	O
के	O
लिए	O
एक	O
नया	O
घर	O
बनना	O
है।	O
'अद्भुत	O
पुरानी	O
इमारत'	O
मार्टिन	O
नाई,	O
डैकट	O
ने	B-PER
कहाः	I-PER
लक्ष्य	O
ऐतिहासिक	I-PER
एसिज़	O
कोर्ट	O
को	O
पुनर्स्थापित	O
करना	B-ORG
है	O
ताकि	O
इसे	O
सामुदायिक	O
उपयोग	O
में	O
लाया	O
जा	O
सके	O
ताकि	O
इसे	O
विल्टशायर	O
संग्रहालय	O
के	O
लिए	O
नया	B-LOC
घर	I-LOC
बनाया	O
जा	O
सके।	O
आर्किटेक्ट	O
अभी	O
भी	O
इमारत	O
की	O
बहाली	O
और	O
अनुकूलन	O
के	O
लिए	O
विचारों	O
को	O
विकसित	O
करने	O
की	O
प्रक्रिया	O
में	O
हैं,	O
उन्होंने	O
कहा।	O

<sentence_id "119">
एक	O
संदिग्ध	O
चोर	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था	O
जब	O
उसे	O
एक	O
मैकडॉनल्ड्स	B-ORG
ड्राइव-थ्रू	O
के	O
माध्यम	O
से	O
एक	O
चोरी	O
की	O
गई	O
गोल्फ	O
कार्ट	O
चलाते	O
हुए	O
देखा	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "120">
1605	O
के	O
बारूद	O
षड्यंत्र	O
के	O
बाद	O
एक	O
पुजारी	O
के	O
छेद	O
में	O
पाया	O
गया	O
एक	O
क्रूसीफिक्स	O
यॉर्क	B-LOC
में	O
पहली	O
बार	O
सार्वजनिक	O
प्रदर्शन	O
पर	O
चला	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "121">
उत्तरी	B-LOC
आयरलैंड	I-LOC
के	O
मत्स्य	O
उद्योग	O
ने	O
अगले	O
वित्तीय	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
आयरिश	B-LOC
सागर	I-LOC
में	O
हेडॉक	O
की	O
कोटा	O
में	O
5%	O
की	O
कमी	O
सुनिश्चित	O
की	O
है।	O

<sentence_id "122">
किंग्समिल	O
नरसंहार	O
से	O
जुड़े	O
एक	O
आईआरए	B-ORG
व्यक्ति	O
के	O
नाम	O
पर	O
बच्चों	O
के	O
खेल	O
के	O
मैदान	O
का	O
नामकरण	O
करने	O
की	O
जांच	O
समता	B-ORG
आयोग	I-ORG
द्वारा	O
की	O
जानी	O
है।	O

<sentence_id "123">
उत्तरी	B-LOC
आयरलैंड	I-LOC
में	O
स्कूलों	O
की	O
संख्या	O
में	O
लगभग	O
एक	O
तिहाई	O
की	O
कटौती	O
करने	O
के	O
लिए	O
सेट	O
है,	O
एक	O
नए	O
शिक्षा	O
प्राधिकरण	O
(ईए)	O
दस्तावेज़	O
के	B-ORG
अनुसार।	O
यह	O
केवल	O
व्यवहार्य	O
और	O
टिकाऊ	O
स्कूलों	O
के	O
एक	O
नेटवर्क	O
के	O
माध्यम	O
से	O
प्राप्त	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है	O
जो	O
सही	O
प्रकार	O
के	O
हैं,	O
सही	O
आकार,	O
सही	O
जगह	O
पर	O
स्थित	O
हैं	O
और	O
मानकों	O
को	O
बढ़ाने	O
पर	O
ध्यान	O
केंद्रित	O
करते	O
हैं।	O
योजना	O
में	O
उत्तरी	O
आयरलैंड	O
में	O
11	O
परिषद	O
क्षेत्रों	O
में	O
अनुमानित	B-LOC
जनसंख्या	I-LOC
परिवर्तन	O
की	O
रूपरेखा	O
भी	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "124">
सरकार	O
ने	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
छोड़ने	O
के	O
बाद	O
आयरलैंड	B-LOC
गणराज्य	I-LOC
के	O
साथ	O
ब्रिटेन	B-LOC
की	O
सीमा	O
के	O
भविष्य	O
के	O
लिए	O
अपने	O
प्रस्तावों	O
की	O
रूपरेखा	O
तैयार	O
की	O
है।	O

<sentence_id "125">
ब्रेक्सिट	O
के	O
बाद	O
उत्तरी	B-LOC
आयरलैंड	I-LOC
प्रोटोकॉल	O
को	O
आनुपातिक	O
तरीके	O
से	O
लागू	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है,	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
में	I-ORG
यूके	O
के	B-LOC
राजदूत	O
ने	O
कहा	O
है।	O
उन्होंने	O
कहा	O
है	O
कि	O
उच्च	O
न्यायालय	O
में	O
कार्रवाई	O
की	O
गई	O
है	O
और	O
अगली	O
सुनवाई	O
अप्रैल	O
में	O
होने	O
वाली	O
है	O
और	O
मई	O
के	O
मध्य	O
में	O
एक	O
पूर्ण	O
सुनवाई	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "126">
डेविड	B-PER
कैमरन	I-PER
ने	O
अगले	O
पांच	O
वर्षों	O
के	O
लिए	O
अपनी	O
आर्थिक	O
रणनीति	O
तय	O
करते	O
हुए	O
छोटी	O
फर्मों	O
को	O
समर्थन	O
देने	O
और	O
उद्यम	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
का	O
वादा	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "127">
चांसलर	O
जॉर्ज	B-PER
ओसबोर्न	I-PER
ने	O
अपने	O
बजट	O
में	O
कर	O
की	O
शीर्ष	O
दर	O
को	O
40%	O
से	O
घटाकर	O
28%	O
कर	O
दिया	O
है	O
-	O
लेकिन	O
65	O
वर्ष	O
से	O
अधिक	O
आयु	O
के	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
दर	O
को	O
कम	O
करने	O
से	O
रोक	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "128">
प्रधानमंत्री	O
डेविड	B-PER
कैमरन	I-PER
ने	O
पुलिस	O
से	O
कहा	O
है	O
कि	O
वे	O
उन	O
दावों	O
के	O
आधार	O
पर	O
जांच	O
करें	O
जो	O
एक	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
ने	O
एंड्रयू	B-PER
मिशेल	I-PER
के	O
खिलाफ	O
झूठे	O
सबूतों	O
के	O
साथ	O
पेश	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "129">
व्यापार	O
सचिव	O
विंस	B-PER
केबल	I-PER
ने	O
2011	O
में	O
यह	O
बताने	O
से	O
इनकार	O
किया	O
कि	O
पूर्व	O
कैबिनेट	O
मंत्री	O
क्रिस	B-PER
हून	I-PER
ने	O
अपनी	O
इच्छा	O
के	O
विरुद्ध	O
गतिमान	O
अंक	O
लिए	O
थे।	O

<sentence_id "130">
निक	B-PER
क्लेग	I-PER
ने	O
2003	O
के	O
इराक	O
युद्ध	O
के	O
बारे	O
में	O
चिलकोट	B-LOC
जांच	O
को	O
जल्द	O
से	O
जल्द	O
प्रकाशित	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है,	O
इस	O
बीच	O
रिपोर्ट	O
है	O
कि	O
रिपोर्ट	O
अगले	O
साल	O
के	O
आम	O
चुनाव	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
नहीं	O
हो	O
सकती	O
है।	O
लेकिन	O
मैं	O
वास्तव	O
में	O
अब	O
आशा	O
करता	O
हूं	O
कि	O
सभी	O
शामिल,	O
जिनमें	O
वे	O
जानते	O
हैं	O
कि	O
वे	O
चिलकोट	O
रिपोर्ट	O
के	O
भीतर	B-LOC
नवीनीकृत	O
जांच	O
के	O
अधीन	O
होंगे,	O
कि	O
वे	O
अब	O
स्वीकार	O
करेंगे	O
कि	O
यह	O
इस	O
रिपोर्ट	O
को	O
प्रकाशित	O
करने	O
का	O
समय	O
है	O
ताकि	O
रिकॉर्ड	O
को	O
सबसे	O
अधिक	O
उद्देश्यपूर्ण	O
तरीके	O
से	O
जांच	O
की	O
जा	O
सके।	O

<sentence_id "131">
लेबर	B-ORG
की	O
एमिली	B-PER
थॉर्नबेरी	I-PER
ने	O
ब्रिटिश	O
झंडों	O
से	O
ढके	O
एक	O
घर	O
की	O
तस्वीर	O
ट्वीट	O
करने	O
के	O
बाद	O
छाया	O
कैबिनेट	O
से	O
इस्तीफा	O
दे	O
दिया,	O
यहां	O
उन	O
प्रमुख	O
घटनाओं	O
का	O
एक	O
राउंडअप	O
है	O
जो	O
उनके	O
जाने	O
के	O
कारण	O
हुईं।	O

<sentence_id "132">
लेबर	B-ORG
पार्टी	I-ORG
के	O
नेता	O
पद	O
के	O
दावेदार	O
लिज़	B-PER
केंडल	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
चुनाव	O
नहीं	O
छोड़ेंगी,	O
एक	O
सर्वेक्षण	O
के	O
बावजूद	O
जेरेमी	O
कॉर्बिन	B-PER
जीत	I-PER
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "133">
सांसदों	O
ने	O
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
पांच	O
राष्ट्रीय	O
उद्यानों	O
और	O
अन्य	O
संरक्षित	O
क्षेत्रों	O
के	O
तहत	O
fracking	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
के	O
लिए	O
मतदान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "134">
बीबीसी	B-ORG
ने	O
सीखा	O
है	O
कि	O
सांसदों	O
को	O
उनके	O
निर्वाचन	O
क्षेत्र	O
के	O
कार्यालयों	O
और	O
घरों	O
में	O
स्वचालित	O
रूप	O
से	O
अतिरिक्त	O
सुरक्षा	O
की	O
पेशकश	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "135">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
लंदन	B-LOC
के	O
मेयर	O
बोरिस	B-PER
जॉनसन	I-PER
के	O
अपने	O
साथी	O
के	O
साथ	O
झगड़े	O
में	O
शामिल	O
होने	O
की	O
खबर	O
के	O
बाद	O
पुलिस	O
कार्रवाई	O
का	O
कोई	O
कारण	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "136">
एमएस	B-ORG
सोसाइटी	I-ORG
ने	O
विटामिन	O
डी	O
की	O
कमी	O
और	O
मल्टीपल	O
स्केलेरोसिस	O
(एमएस)	O
के	O
बीच	O
संबंधों	O
की	O
जांच	O
के	O
लिए	O
एक	O
अंतरराष्ट्रीय	O
कार्य	O
समूह	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "137">
स्कॉटलैंड	B-ORG
सरकार	I-ORG
के	O
युवा	B-ORG
बेरोजगारी	I-ORG
पर	I-ORG
आयोग	I-ORG
ने	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
में	O
युवाओं	O
की	O
संख्या	O
को	O
कम	O
करने	O
के	O
उद्देश्य	O
से	O
कई	O
सिफारिशें	O
की	O
हैं।	O

<sentence_id "138">
एसटीवी	B-ORG
ने	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
के	O
उत्तर-पूर्व	O
में	O
एक	O
नया	O
24	O
घंटे	O
का	O
समाचार	O
चैनल	O
लॉन्च	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "139">
पब्लिक	B-ORG
हेल्थ	I-ORG
स्कॉटलैंड	I-ORG
के	O
अनुसार,	O
स्कॉटलैंड	O
में	B-LOC
कोविड-19	O
कोरोनावायरस	O
के	O
लिए	O
सकारात्मक	O
परीक्षण	O
करने	O
वाले	O
लोगों	O
की	O
संख्या	O
में	O
गिरावट	O
जारी	O
है,	O
लेकिन	O
दुकानों	O
से	O
संबंधित	O
यात्राओं	O
की	O
संख्या	O
में	O
वृद्धि	O
हुई	O
है	O
क्योंकि	O
लोगों	O
के	O
जाने	O
पर	O
प्रतिबंध	O
कम	O
हो	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "140">
हजारों	O
बांसुरी	O
बजाने	O
वाले	O
और	O
ड्रमर	O
विश्व	O
बांसुरी	O
बैंड	O
चैंपियनशिप	O
की	O
शुरुआत	O
के	O
लिए	O
ग्लासगो	B-LOC
की	O
सड़कों	O
पर	O
उतर	O
आए	O
हैं।	O

<sentence_id "141">
स्कॉटलैंड	B-LOC
के	O
उत्तर-पूर्व	O
में	O
लोग	O
उन	O
तस्वीरों	O
को	O
साझा	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
जिन्हें	O
उन्होंने	O
आकाश	O
में	O
विदेशी	O
दिखने	O
वाले	O
बादलों	O
और	O
इंद्रधनुषों	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "142">
हाइलैंड्स	B-LOC
में	O
एक	O
स्थिर	O
कारवां	O
में	O
आग	O
लगने	O
के	O
बाद	O
एक	O
77	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "143">
स्कॉटिश	O
सरकार	O
द्वारा	O
एक	O
नया	O
लाभ	O
पेश	O
किया	O
जाना	O
है	O
ताकि	O
उन	O
लोगों	O
की	O
मदद	O
की	O
जा	O
सके	O
जो	O
एक	O
अंतिम	O
संस्कार	O
की	O
लागत	O
के	O
साथ	O
संघर्ष	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "144">
स्कॉटिश	B-ORG
पुलिस	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG
(एसपीए)	O
के	B-ORG
मुख्य	O
कार्यकारी	O
को	O
अपना	O
पद	O
जल्दी	O
छोड़ना	O
है।	O

<sentence_id "145">
स्कॉटलैंड	B-LOC
के	O
वित्त	O
मंत्री	O
डेरेक	B-PER
मैके	I-PER
ने	O
स्कॉटलैंड	O
के	O
बजट	O
के	O
मसौदे	O
का	O
अनावरण	O
किया	O
है,	O
जिसमें	O
आने	O
वाले	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
करों	O
और	O
व्यय	O
योजनाओं	O
की	O
एक	O
विस्तृत	O
श्रृंखला	O
है।	O
श्री	O
मैके	O
ने	O
यह	B-PER
भी	O
कहा	O
कि	O
स्कॉटलैंड	O
की	O
32	B-LOC
स्थानीय	O
परिषदों	O
को	O
राजस्व	O
और	O
पूंजीगत	O
दोनों	O
तरह	O
के	O
वित्तपोषण	O
में	O
वास्तविक	O
रूप	O
से	O
वृद्धि	O
मिलेगी।	O

<sentence_id "146">
स्कॉटलैंड	B-LOC
के	O
चर्च	O
के	O
लिए	O
रानी	O
के	O
प्रतिनिधि	O
को	O
नाइट	O
बनाया	O
जाएगा,	O
बकिंघम	O
पैलेस	B-LOC
ने	I-LOC
पुष्टि	O
की	O
है।	O

<sentence_id "147">
संरक्षणवादियों	O
ने	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
की	O
संरक्षित	O
बीवर	O
प्रजातियों	O
का	O
भविष्य	O
खतरे	O
में	O
है	O
क्योंकि	O
पिछले	O
साल	O
रिकॉर्ड	O
संख्या	O
में	O
जानवरों	O
को	O
गोली	O
मार	O
दी	O
गई	O
थी	O
और	O
बांधों	O
को	O
हटा	O
दिया	O
गया	O
था।	O
इसलिए	O
इस	O
संरक्षित	O
प्रजातियों	O
पर	O
वध	O
का	O
प्रभाव	O
काफी	O
महत्वपूर्ण	O
हो	O
सकता	O
है,	O
और	O
निश्चित	O
रूप	O
से	O
किसी	O
भी	O
निरंतर	O
भारी	O
वध	O
स्कॉटलैंड	O
में	O
प्रजातियों	B-LOC
के	O
भविष्य	O
को	O
खतरे	O
में	O
डाल	O
देगा।	O
श्रीमती	O
रॉबिन्सन	O
ने	O
बीवरों	O
को	B-PER
उनके	O
मौजूदा	O
दायरे	O
में	O
स्थानांतरित	O
करने	O
की	O
सिफारिश	O
का	O
स्वागत	O
किया।	O

<sentence_id "148">
डंडी	B-LOC
के	O
वी	B-ORG
एंड	I-ORG
ए	I-ORG
संग्रहालय	O
की	O
नई	O
निदेशक	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
वह	O
इबोला	B-LOC
प्रकोप	O
के	O
लिए	O
शहर	O
की	O
प्रतिक्रिया	O
से	O
अविश्वसनीय	O
रूप	O
से	O
प्रभावित	O
हुई	O
हैं।	O

<sentence_id "149">
वेल्स	B-LOC
में	O
सभी	O
खाद्य	O
व्यवसायों	O
को	O
मंत्रियों	O
द्वारा	O
विचार	O
की	O
जा	O
रही	O
योजनाओं	O
के	O
तहत	O
अपने	O
खाद्य	O
स्वच्छता	O
रेटिंग	O
प्रदर्शित	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी।	O

<sentence_id "150">
इस	O
सप्ताह	O
50	O
साल	O
पहले	O
फिल्म	O
ज़ुलु	O
पहली	O
बार	O
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
रिलीज	O
हुई	O
थी।	O
औद्योगीकरण	O
हालांकि	O
रेजिमेंट	O
रोर्क	O
के	O
ड्राफ्ट	O
की	O
लड़ाई	O
के	O
छह	O
साल	O
के	O
लिए	O
वेल्स	O
में	B-LOC
आधारित	O
थी,	O
फिर	O
भी	O
उन्हें	O
24	O
वीं	O
रेजिमेंट	O
ऑफ	I-ORG
फुट	I-ORG
(2	I-ORG
वें	I-ORG
वारविकशायर	O
रेजिमेंट)	O
के	O
रूप	B-ORG
में	I-ORG
शीर्षक	O
दिया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "151">
एक	O
दान	O
संगठन	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
पांच	O
साल	O
की	O
उम्र	O
के	O
बच्चों	O
को	O
घरेलू	O
हिंसा	O
के	O
बारे	O
में	O
सिखाया	O
जाना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "152">
संचार	O
नियामक	O
ऑफकॉम	B-ORG
की	O
एक	O
रिपोर्ट	O
के	O
अनुसार,	O
वेल्स	O
में	B-LOC
यूके	O
में	B-LOC
उच्च	O
गति	O
वाले	O
इंटरनेट	O
का	O
सबसे	O
अधिक	O
उपयोग	O
है।	O

<sentence_id "153">
वेल्स	B-LOC
में	O
बुजुर्ग	O
और	O
कमजोर	O
लोगों	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वे	O
सुपरमार्केट	O
डिलीवरी	O
सेवाओं	O
के	O
लिए	O
साइन	O
अप	O
करने	O
में	O
असमर्थ	O
हैं	O
क्योंकि	O
वे	O
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
रहते	O
हैं।	O

<sentence_id "154">
वेल्स	B-LOC
सरकार	O
के	O
शीर्ष	O
चिकित्सक	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
यह	O
अनुमान	O
लगाना	O
असंभव	O
है	O
कि	O
वेल्स	B-LOC
में	O
स्वाइन	O
फ्लू	O
लॉकडाउन	O
कब	O
हटाया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "155">
क्लब	O
के	O
अध्यक्ष	O
जेफ	B-PER
मॉस	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वेक्सहम	B-ORG
एफसी	I-ORG
के	O
पास	O
पैसे	O
नहीं	O
हैं	O
और	O
वह	O
बहुत	O
कठिन	O
वित्तीय	O
स्थिति	O
में	O
है।	O
मुझे	O
विश्वास	O
है	O
कि	O
अगर	O
हम	O
सभी	O
इस	O
स्थिति	O
में	O
शांत	O
रहते	O
हैं	O
और	O
इस	O
स्थिति	O
में	O
शांत	O
रहते	O
हैं	O
और	O
जेफ	O
मॉस	B-PER
क्लब	I-PER
को	O
पूरा	O
करते	O
समय	O
चलता	O
रहता	O
है,	O
तो	O
वेक्सहम	O
एफसी	O
का	B-ORG
बहुत	I-ORG
उज्ज्वल	O
भविष्य	O
है।	O

<sentence_id "156">
डेन्बिगशायर	B-LOC
में	O
लगभग	O
5%	O
घरों	O
में	O
उनके	O
दूरस्थ	O
स्थान	O
के	O
कारण	O
सुपरफास्ट	O
ब्रॉडबैंड	O
का	O
उपयोग	O
नहीं	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है,	O
यह	O
पता	O
चला	O
है।	O

<sentence_id "157">
प्लेड	B-ORG
केमिर	I-ORG
के	O
नेता	O
लीन	B-PER
वुड	I-PER
अगले	O
साल	O
विधानसभा	O
चुनाव	O
में	O
दोहरे	O
उम्मीदवारों	O
पर	O
प्रतिबंध	O
के	O
बावजूद	O
रोंडा	B-LOC
सीट	O
पर	O
खड़े	O
होंगे।	O

<sentence_id "158">
वेल्श	B-LOC
के	O
एक	O
लेबर	B-ORG
सांसद	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	B-LOC
सरकार	O
को	O
फिक्स्ड	O
ऑड्स	O
वाले	O
सट्टेबाजी	O
टर्मिनलों	O
पर	O
दांव	O
में	O
कटौती	O
करने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "159">
एक	O
मंत्री	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वेल्श	B-PER
सरकार	O
के	O
ब्रिटेन	B-LOC
और	O
अमरीका	B-LOC
के	O
बीच	O
किसी	O
भी	O
भावी	O
व्यापार	O
वार्ता	O
को	O
अवरुद्ध	O
करने	O
की	O
कोई	O
संभावना	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "160">
न्यूपोर्ट	B-LOC
में	O
एक	O
पासपोर्ट	O
कार्यालय	O
के	O
बंद	O
होने	O
से	O
45	O
नौकरियों	O
को	O
बचाया	O
जाएगा,	O
वेल्स	O
के	B-LOC
गृह	O
सचिव	O
ने	O
कहा	O
है।	O

<sentence_id "161">
दक्षिण	B-LOC
वेल्स	I-LOC
में	O
दो	O
नए	O
आवास	O
विकास	O
से	O
2,000	O
से	O
अधिक	O
नौकरियां	O
सृजित	O
होने	O
वाली	O
हैं।	O
वे	O
ब्राउनफील्ड	O
स्थलों	O
को	O
संपन्न	B-LOC
समुदायों	O
में	O
बदलने	O
में	O
भी	O
मदद	O
करेंगे	O
और	O
उन	O
स्थानों	O
पर	O
किफायती	O
आवास	O
प्रदान	O
करेंगे	O
जहां	O
लोग	O
रहना	O
चाहते	O
हैं	O
जो	O
युवा	O
परिवारों	O
और	O
कम	O
आय	O
वाले	O
परिवारों	O
की	O
वित्तीय	O
पहुंच	O
के	O
भीतर	O
हैं।	O
'उदासीन	O
भूमि'	O
व्हाइटहेड्स	O
और	O
एरिन	O
पार्क	O
विकास	O
ताइ	O
टिरियन	B-LOC
पोर्टफोलियो	O
में	B-LOC
नवीनतम	I-LOC
जोड़	O
हैं	O
जिसमें	O
द	O
मिल	O
भी	O
शामिल	O
है,	O
जो	O
कार्डिफ	B-LOC
में	I-LOC
एक	O
पुरानी	O
पेपर	O
मिल	O
की	O
साइट	B-LOC
पर	O
£	O
100m	O
सस्ती	O
आवास	O
विकास	O
है।	O

<sentence_id "162">
कारमारथनशायर	B-LOC
में	O
एक	O
खदान	O
में	O
एक	O
झील	O
से	O
बचाए	O
जाने	O
के	O
बाद	O
एक	O
13	O
वर्षीय	O
लड़के	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "163">
कारमारथनशायर	B-LOC
में	O
एक	O
बर्नार्डोस	B-ORG
चैरिटी	I-ORG
की	O
दुकान	O
के	O
बाहर	O
फर्नीचर	O
और	O
अन्य	O
वस्तुओं	O
को	O
उड़ाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
£1,000	O
से	O
अधिक	O
का	O
जुर्माना	O
लगाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "164">
नाइजीरिया	B-LOC
के	O
राष्ट्रपति	O
मुहम्मदु	B-PER
बुहारी	I-PER
एक	O
अज्ञात	O
बीमारी	O
के	O
आगे	O
के	O
इलाज	O
के	O
लिए	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
लिए	O
रवाना	O
हो	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "165">
फिल्म	O
द	O
इंटरव्यू	O
की	O
रिलीज़	O
को	O
एक	O
साल	O
हो	O
गया	O
है,	O
जो	O
कि	O
उत्तर	O
कोरिया	O
के	O
नेता	O
किम	O
जोंग-उन	B-PER
की	I-PER
हत्या	O
की	O
साजिश	O
के	O
बारे	O
में	O
एक	O
कॉमेडी	O
है।	O

<sentence_id "166">
हांगकांग	B-LOC
के	O
व्यवसायी	O
सीवाई	B-PER
लियुंग	I-PER
को	O
क्षेत्र	O
के	O
नए	O
नेता	O
के	O
रूप	O
में	O
चुना	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "167">
भारत	B-LOC
और	O
चीन	B-LOC
लद्दाख	B-LOC
के	O
विवादित	O
हिमालयी	O
क्षेत्र	O
में	O
अपने	O
सीमा	O
विवाद	O
को	O
कम	O
करने	O
पर	O
सहमत	O
हुए	O
हैं,	O
जिससे	O
सैन्य	O
गतिरोध	O
के	O
बारे	O
में	O
गहन	O
अटकलों	O
का	O
एक	O
सप्ताह	O
समाप्त	O
हो	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "168">
अभियानकर्ताओं	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
पश्चिमी	O
चीन	B-LOC
के	O
एक	O
दूरदराज	O
के	O
हिस्से	O
में	O
एक	O
तिब्बती	O
भिक्षु	O
ने	O
एक	O
मठ	O
में	O
खुद	O
को	O
आग	O
लगा	O
ली	O
है।	O

<sentence_id "169">
सोची	B-LOC
में	O
एक	O
निर्माण	O
श्रमिक	O
की	O
कथित	O
पीट-पीट	O
के	O
मामले	O
में	O
रूसी	O
पुलिस	O
की	O
जांच	O
की	O
जा	O
रही	O
है,	O
जहां	O
2014	O
शीतकालीन	O
ओलंपिक	O
आयोजित	O
होने	O
वाले	O
हैं।	O

<sentence_id "170">
बीबीसी	B-ORG
की	O
रूसी	O
सेवा	O
ने	O
मास्को	B-LOC
से	O
रिपोर्ट	O
किया	O
कि	O
रूस	O
की	O
प्रेस	O
मिखाइल	B-PER
खोडोरकोवस्की	I-PER
को	O
रिहा	O
करने	O
के	O
फैसले	O
पर	O
विभाजित	O
है,	O
जो	O
कर	O
चोरी	O
और	O
धन	O
शोधन	O
के	O
लिए	O
10	O
साल	O
जेल	O
में	O
बिताने	O
के	O
बाद	O
शुक्रवार	O
को	O
जेल	O
से	O
रिहा	O
होने	O
वाले	O
हैं।	O

<sentence_id "171">
यूरोप	B-LOC
में	O
टिप्पणीकारों	O
को	O
सरकार	O
के	O
इस	O
इनकार	O
पर	O
संदेह	O
है	O
कि	O
सिविल	O
सेवा	O
से	O
लीक	O
हुए	O
एक	O
ज्ञापन	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
थेरेसा	B-LOC
मे	O
का	O
कैबिनेट	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
से	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
बाहर	O
निकलने	O
पर	O
गहराई	O
से	O
विभाजित	O
है।	O
फ्रांस	O
के	B-LOC
ले	O
मोंडे	B-ORG
के	O
लंदन	O
संवाददाता,	B-LOC
फिलिप	O
बर्नार्ड,	O
का	B-PER
मानना	I-PER
है	O
कि	O
थेरेसा	O
मे	O
को	O
ब्रेक्सिट	B-LOC
के	O
साथ	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
डोनाल्ड	O
ट्रम्प	O
पर	O
भरोसा	B-PER
करने	I-PER
में	O
एक	O
बिंदु	O
हो	O
सकता	O
है,	O
और	O
लंदन	O
को	O
ब्रेक्सिट	O
और	O
श्री	B-LOC
ट्रम्प	O
की	O
आश्चर्यजनक	O
जीत	O
के	B-PER
बीच	O
एक	O
समानता	O
समझ	O
में	O
आती	O
है।	O

<sentence_id "172">
ऑस्ट्रिया	O
के	O
चांसलर	O
क्रिश्चियन	B-PER
कर्न	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
अपने	O
गठबंधन	O
सहयोगियों	O
के	O
बाद	O
जल्द	O
चुनाव	O
बुलाएंगे,	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
वे	O
अब	O
सरकार	O
का	O
हिस्सा	O
नहीं	O
होंगे।	O

<sentence_id "173">
राजा	O
फेलिप	B-PER
छठे	I-PER
की	O
बहन	O
रानी	O
लेटिज़िया	B-PER
और	O
उनकी	O
बहन	O
रानी	O
सोफिया	B-PER
के	O
बीच	O
की	O
एक	O
पंक्ति	O
के	O
फुटेज	O
ने	O
स्पेन	B-LOC
में	O
गुस्सा	O
पैदा	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "174">
सार्वजनिक	O
स्वास्थ्य	O
दिशानिर्देशों	O
का	O
उल्लंघन	O
करते	O
हुए,	O
बिना	O
भुगतान	O
किए	O
या	O
शौचालय	O
जाने	O
के	O
बिना	O
लोगों	O
को	O
सार्वजनिक	O
रूप	O
से	O
शराब	O
पीते	O
हुए	O
दिखाने	O
वाले	O
एक	O
वीडियो	O
के	O
बाद	O
डबलिन	O
बार	O
को	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "175">
पोलैंड	B-LOC
में	O
17	O
वर्षीय	O
एक	O
स्काउट	O
नेता	O
ने	O
घरेलू	O
हिंसा	O
के	O
पीड़ितों	O
को	O
ऑनलाइन	O
सौंदर्य	O
प्रसाधन	O
खरीदकर	O
उनके	O
दुर्व्यवहारियों	O
से	O
मदद	O
के	O
लिए	O
अपने	O
अनुरोधों	O
को	O
छिपाने	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
वेबसाइट	O
बनाई	O
है।	O

<sentence_id "176">
जर्सी	B-LOC
की	O
वायु	O
गुणवत्ता	I-ORG
इकाई	O
द्वीप	O
के	O
कुछ	O
हिस्सों	O
में	O
वायु	O
गुणवत्ता	O
में	O
सुधार	O
के	O
प्रयास	O
में	O
नए	O
वायु	O
गुणवत्ता	O
मानकों	O
को	O
लागू	O
करने	O
पर	O
विचार	O
कर	O
रही	O
है।	O
उन्होंने	O
कहाः	O
हम	O
राज्यों	O
को	O
क्या	O
प्रस्तावित	O
करेंगे	O
कि	O
हम	O
वास्तव	O
में	O
पैरामीटर,	O
धूल	O
या	O
गैसों	O
की	O
एक	O
विस्तृत	O
प्राथमिकता	O
के	O
लिए	O
वायु	O
गुणवत्ता	O
मानकों	O
को	O
लागू	O
करते	O
हैं,	O
बस	O
यह	O
सुनिश्चित	O
करने	O
के	O
लिए	O
कि	O
वायु	O
मानकों	O
को	O
पूरा	O
किया	O
जाए	O
और	O
हम	O
स्थानीय	O
निवासियों	O
के	O
लिए	O
अच्छी	O
वायु	O
गुणवत्ता	O
बनाए	O
रखें।	O

<sentence_id "177">
आइल	B-LOC
ऑफ	I-LOC
मैन	I-LOC
के	O
वाणिज्य	B-ORG
और	I-ORG
रोजगार	I-ORG
विभाग	I-ORG
के	O
प्रभारी	O
डिप्टी	O
के	O
अनुसार,	O
दुकानों	O
को	O
रविवार	O
को	O
खोलने	O
की	O
अनुमति	O
नहीं	O
दी	O
जानी	O
चाहिए।	O

<sentence_id "178">
आइल	B-LOC
ऑफ	I-LOC
मैन	I-LOC
में	O
भारी	O
बारिश	O
के	O
कारण	O
आईलैंड	B-LOC
में	O
बाढ़	O
आने	O
के	O
बाद	O
समुद्र	O
तटों	O
पर	O
हजारों	O
सड़े	O
हुए	O
आलू	O
बह	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "179">
शिक्षा	O
मंत्री	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
इस	O
साल	O
आइल	B-LOC
ऑफ	I-LOC
मैन	I-LOC
में	O
सभी	O
जीसीएसई	O
और	O
ए-लेवल	O
परीक्षाएं	O
स्विन	O
फ्लू	O
के	O
प्रकोप	O
के	O
कारण	O
रद्द	O
कर	O
दी	O
जाएंगी।	O

<sentence_id "180">
स्वास्थ्य	O
मंत्री	O
ने	O
टिनवाल्ड	B-ORG
को	O
बताया	O
है	O
कि	O
आइल	B-LOC
ऑफ	I-LOC
मैन	I-LOC
के	O
कोरोनावायरस	O
के	O
प्रकोप	O
से	O
प्रभावित	O
परिवारों	O
को	O
वर्तमान	O
लॉकडाउन	O
के	O
दौरान	O
समर्थन	O
बुलबुले	O
बनाने	O
की	O
अनुमति	O
नहीं	O
दी	O
जाएगी।	O

<sentence_id "181">
जर्सी	B-LOC
के	O
राजनीतिक	O
कार्यालयों	O
के	O
लिए	O
चुनाव	O
बुधवार	O
को	O
पूरे	O
द्वीप	O
में	O
आयोजित	O
किए	O
जाएंगे।	O

<sentence_id "182">
सेंट	B-ORG
हेलियर	I-ORG
चैंबर	I-ORG
ऑफ	I-ORG
ट्रेड	I-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
शहर	O
के	O
केंद्र	O
में	O
खाली	O
दुकानों	O
की	O
संख्या	O
के	O
बारे	O
में	O
चिंतित	O
हैं।	O
श्री	O
मैकेंजी	O
ने	B-PER
कहाः	O
धीरे-धीरे	O
स्वतंत्र	O
खुदरा	O
विक्रेता,	O
जो	O
अभी	O
भी	O
शहर	O
के	O
केंद्र	O
में	O
महत्वपूर्ण	O
है,	O
किंग	O
स्ट्रीट	O
या	O
क्वीन	O
स्ट्रीट	O
क्षेत्र	B-LOC
में	I-LOC
व्यापार	O
करने	B-LOC
में	I-LOC
सक्षम	O
नहीं	O
है,	O
लेकिन	O
शुक्र	O
है	O
कि	O
हम	O
अभी	O
भी	O
उनमें	O
से	O
बहुत	O
सारे	O
हैं।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
वर्ष	O
जर्सी	O
खुदरा	O
विक्रेताओं	O
और	O
पार्किंग	O
के	O
लिए	O
कठिन	O
रहा	O
है	O
और	O
इंटरनेट	O
निराशा	O
का	O
मुख्य	O
कारण	O
था।	O

<sentence_id "183">
जनरल	O
ऑगस्टो	B-PER
पिनोचेट	I-PER
चिली	B-LOC
के	O
इतिहास	O
में	O
सबसे	O
अधिक	O
विभाजनकारी	O
आंकड़ों	O
में	O
से	O
एक	O
हैं,	O
एक	O
ऐसा	O
देश	O
जिसने	O
पिछले	O
चार	O
दशकों	O
में	O
सैन्य	O
तख्तापलट	O
और	O
सैन्य	O
तानाशाही	O
के	O
अपने	O
हिस्से	O
को	O
देखा	O
है।	O

<sentence_id "184">
अफ्रीकी	O
पत्रकारों	O
के	O
पत्रों	O
की	O
हमारी	O
श्रृंखला	O
में,	O
वायर	O
डेविस	B-ORG
ने	I-ORG
रियो	O
डी	B-LOC
जनेरियो	I-LOC
के	I-LOC
पश्चिम	O
में	O
स्थित	O
तटीय	O
पट्टी,	O
बैरा	O
डी	O
टिजुका	B-LOC
में	I-LOC
ब्राजील	I-LOC
की	O
तेल	O
नीलामी	O
पर	O
एक	O
नज़र	O
डाली,	O
जहां	O
देश	O
के	O
सबसे	O
बड़े	O
अपतटीय	O
तेल	O
क्षेत्र	O
की	O
बिक्री	O
के	O
खिलाफ	O
हिंसक	O
विरोध	O
प्रदर्शनों	O
को	O
तोड़ने	O
के	O
लिए	O
सेना	O
को	O
सड़कों	O
पर	O
उतरने	O
का	O
आदेश	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "185">
क्यूबा	B-LOC
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
द्वीप	O
के	O
खिलाफ	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	O
के	O
आर्थिक	O
और	O
राजनीतिक	O
प्रतिबंधों	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
के	O
लिए	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	O
के	O
साथ	O
बातचीत	O
शुरू	O
करेगा।	O

<sentence_id "186">
ब्राजील	O
की	O
पर्यावरण	O
एजेंसी,	O
इबामा,	O
अमेज़ॅन	B-ORG
वर्षावन	O
में	B-LOC
हेलीकॉप्टरों	O
का	O
उपयोग	O
कर	O
गश्त	O
कर	O
रही	O
है	O
और	O
एक	O
हालिया	O
मिशन	O
पर	O
हमारे	O
साथ	O
मशीन	O
गन	O
और	O
राइफलों	O
से	O
लैस	O
एक	O
दर्जन	O
एजेंट	O
हैं।	O

<sentence_id "187">
इस	O
वर्ष	O
23	O
मार्च	O
को	O
पेरू	B-LOC
के	O
अमेजन	B-LOC
क्षेत्र	O
के	O
एक	O
छोटे	O
से	O
शहर	O
मोयोपाम्पा	B-LOC
के	O
निवासियों	O
को	O
गरज	O
और	O
बिजली	O
की	O
आवाज	O
से	O
जागना	O
पड़ा।	O
इन	O
कमजोर	O
क्षेत्रों	O
में	O
तीन	O
मिलियन	O
लोग	O
रहते	O
हैं	O
और	O
भारी	O
बारिश,	O
भूस्खलन	O
और	O
बाढ़	O
के	O
कारण	O
सब	O
कुछ	O
खोने	O
का	O
खतरा	O
है।	O

<sentence_id "188">
ब्राजील	B-LOC
के	O
एस्पिरिटो	B-LOC
सैंटो	I-LOC
राज्य	O
में	O
पुलिस	O
अधिकारियों	O
की	O
पत्नियों	O
और	O
रिश्तेदारों	O
ने	O
एक	O
सप्ताह	O
की	O
हड़ताल	O
के	O
विरोध	O
में	O
पुलिस	O
स्टेशनों	O
को	O
अवरुद्ध	O
कर	O
दिया	O
है।	O
रियो	O
डी	B-LOC
जनेरियो	I-LOC
में,	I-LOC
जो	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
वेतन	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
कर	O
रहा	O
है,	O
पुलिस	O
अधिकारियों	O
के	O
परिवार	O
के	O
सदस्यों	O
ने	O
कई	O
पुलिस	O
स्टेशनों	O
पर	O
इसी	O
तरह	O
के	O
हड़ताल	O
का	O
आयोजन	O
किया	O
लेकिन	O
विरोध	O
ने	O
अधिकांश	O
क्षेत्रों	O
में	O
पुलिस	O
गश्ती	O
को	O
नहीं	O
रोका।	O

<sentence_id "189">
ब्राजील	O
के	O
पूर्व	O
राष्ट्रपति	O
मिशेल	B-PER
टेमर	I-PER
को	O
भ्रष्टाचार	O
और	O
न्याय	O
में	O
बाधा	O
डालने	O
का	O
दोषी	O
पाया	O
गया	O
है	O
और	O
उन्हें	O
14	O
साल	O
की	O
जेल	O
की	O
सजा	O
सुनाई	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "190">
कोलंबिया	O
के	O
राष्ट्रपति	O
इवान	B-PER
ड्यूके	I-PER
की	O
सरकार	O
के	O
खिलाफ	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
अपने	O
तीसरे	O
सप्ताह	O
में	O
प्रवेश	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "191">
कुवैत	B-LOC
में	O
प्रदर्शनकारियों	O
ने	O
राजधानी	O
कुवैत	B-LOC
सिटी	I-LOC
में	O
संसद	O
भवन	O
पर	O
हमला	O
किया	O
है,	O
जो	O
सरकार	O
विरोधी	O
प्रदर्शनों	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
में	O
नवीनतम	O
है।	O

<sentence_id "192">
सऊदी	O
अरब	I-LOC
महिलाओं	O
को	O
रियो	B-LOC
डी	I-LOC
जनेरियो	I-LOC
में	O
2016	O
ओलंपिक	O
के	O
लिए	O
क्वालीफाई	O
करने	O
में	O
भाग	O
लेने	O
की	O
अनुमति	O
देगा,	O
बीबीसी	O
ने	B-ORG
सीखा	O
है।	O

<sentence_id "193">
बेंजामिन	B-PER
नेतन्याहू	I-PER
ने	O
इजरायल	B-LOC
की	O
नई	O
सरकार	O
के	O
रूप	O
में	O
शपथ	O
ली	O
है,	O
जिसमें	O
राष्ट्रपति	O
शिमोन	O
पेरेस	B-PER
और	I-PER
प्रधानमंत्री	O
बेंजामिन	O
नेतन्याहू	B-PER
की	I-PER
पत्नी	O
सारा	O
ने	B-PER
भाग	O
लिया।	O

<sentence_id "194">
स्थानीय	O
मीडिया	O
की	O
रिपोर्ट	O
के	O
अनुसार,	O
दक्षिण-पूर्वी	O
ईरानी	O
प्रांत	O
सिस्तान	O
बलूचिस्तान	O
में	O
एक	B-LOC
वरिष्ठ	I-LOC
अभियोजक	O
की	O
गोली	O
मारकर	O
हत्या	O
कर	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "195">
यमन	B-LOC
की	O
राजधानी	O
सना	B-LOC
में	O
सप्ताहांत	O
में	O
एक	O
शादी	O
की	O
पार्टी	O
पर	O
हुए	O
घातक	O
बमबारी	O
के	O
मद्देनजर	O
ब्रिटेन	B-LOC
इस	O
सप्ताह	O
सऊदी	B-LOC
अरब	I-LOC
के	O
साथ	O
उच्च	O
स्तरीय	O
वार्ता	O
करने	O
वाला	O
है।	O
अत्याधुनिक	O
अमेरिकी	O
और	O
ब्रिटिश	O
युद्धक	O
विमानों	O
और	O
उनके	O
गोला-बारूद	O
से	O
लैस,	O
सऊदी	O
अरब	O
की	O
वायु	O
सेना	B-ORG
और	I-ORG
उसके	I-ORG
सहयोगियों	I-ORG
के	I-ORG
पास	O
यमन	O
के	O
आकाश	O
में	O
पूर्ण	B-LOC
वायु	O
श्रेष्ठता	O
है,	O
जिसका	O
अर्थ	O
है	O
कि	O
वे	O
अकेले	O
हवाई	O
हमले	O
कर	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "196">
शुक्रवार	O
को,	O
डोनाल्ड	O
ट्रम्प	B-PER
ने	I-PER
अपना	O
उद्घाटन	O
भाषण	O
दिया,	O
और	O
इंटरनेट	O
पर	O
अटकलों	O
से	O
घिरा	O
हुआ	O
था	O
कि	O
उन्होंने	O
इसे	O
कब	O
और	O
कहाँ	O
लिखा	O
-	O
अपने	O
फ्लोरिडा	O
रिसॉर्ट,	O
मार-ए-लार्गो	B-LOC
में,	O
या	O
विंटर	B-LOC
व्हाइट	I-LOC
हाउस,	I-LOC
जैसा	I-LOC
कि	I-LOC
यह	O
अधिक	O
सामान्य	O
रूप	B-LOC
से	B-LOC
जाना	I-LOC
जाता	O
है।	O

<sentence_id "197">
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
के	O
शीर्ष	O
कानून	O
प्रवर्तन	O
अधिकारी	O
को	O
अमेरिकी	B-ORG
प्रतिनिधि	I-ORG
सभा	I-ORG
में	O
अपनी	O
ही	O
पार्टी	O
से	O
महाभियोग	O
के	O
प्रयास	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "198">
हार्वर्ड	B-ORG
विश्वविद्यालय	I-ORG
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
कोविड-19	O
कोरोनावायरस	O
से	O
प्रभावित	O
छात्रों	O
की	O
मदद	O
के	O
लिए	O
अमेरिकी	O
सरकार	O
से	B-LOC
प्राप्त	O
$	O
8.6m	O
(£	O
6m)	O
की	O
आपातकालीन	O
सहायता	O
का	O
उपयोग	O
करेगा।	O
कॉलेज	O
ने	O
ट्वीट	O
कियाः	O
हार्वर्ड	O
ने	O
प्रतिबद्ध	O
किया	O
है	O
कि	O
इन	O
आपातकालीन	B-ORG
उच्च	O
शिक्षा	O
निधियों	O
का	O
100%	O
का	O
उपयोग	O
उन	O
छात्रों	O
को	O
प्रत्यक्ष	O
सहायता	O
प्रदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
किया	O
जाएगा	O
जो	O
कोविड-19	O
महामारी	O
के	O
कारण	O
तत्काल	O
वित्तीय	O
जरूरतों	O
का	O
सामना	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
विश्वविद्यालय	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उसने	O
पहले	O
ही	O
महामारी	O
के	O
बीच	O
छात्रों	O
को	O
यात्रा,	O
रहने	O
के	O
खर्च	O
और	O
ऑनलाइन	O
शिक्षा	O
के	O
लिए	O
वित्तीय	O
सहायता	O
प्रदान	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "199">
न्यूयॉर्क	B-LOC
के	O
गवर्नर	O
ने	O
यौन	O
उत्पीड़न	O
के	O
आरोपों	O
से	O
इनकार	O
करते	O
हुए	O
कहा	O
है	O
कि	O
उनका	O
कभी	O
भी	O
किसी	O
को	O
असहज	O
महसूस	O
कराने	O
का	O
इरादा	O
नहीं	O
था।	O

<sentence_id "200">
पुलिस	O
हिरासत	O
में	O
एक	O
अश्वेत	O
व्यक्ति	O
की	O
मौत	O
के	O
मामले	O
में	O
आरोपी	O
एक	O
पूर्व	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
का	O
मुकदमा	O
चल	O
रहा	O
है,	O
जबकि	O
डेकोरा,	O
आयोवा	B-LOC
के	O
लोग	B-LOC
नई	O
ऊर्जा	O
के	O
साथ	O
नस्लवाद	O
से	O
लड़	O
रहे	O
हैं,	O
बीबीसी	O
की	O
तारा	O
मैककेल्वी	B-ORG
लिखती	O
हैं।	B-PER
लेकिन	I-PER
मैं	O
वास्तव	O
में	O
इसके	O
बारे	O
में	O
गुस्से	O
में	O
थी।	O
जैसा	O
कि	O
डेरेक	O
चौविन	O
-	O
फ्लॉयड	O
की	O
मौत	B-PER
में	I-PER
आरोपी	O
पूर्व	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
-	O
का	O
मुकदमा	O
चल	O
रहा	O
है,	O
वह	O
ध्यान	O
दे	O
रही	O
है,	O
और	O
कुछ	O
गवाही	O
देख	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "201">
लिवरपूल	B-LOC
में	O
कैवर्न	B-ORG
क्लब,	I-ORG
जहां	O
बीटल्स	O
ने	B-ORG
इस	O
सप्ताह	O
50	O
साल	O
पहले	O
अपना	O
पहला	O
प्रदर्शन	O
किया	O
था,	O
अपनी	O
50	O
वीं	O
वर्षगांठ	O
को	O
विशेष	O
कार्यक्रमों	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
के	O
साथ	O
मना	O
रहा	O
है,	O
जिसमें	O
शहर	O
के	O
संग्रहालय	O
में	O
एक	O
उत्सव	O
रात्रिभोज	O
और	O
प्रदर्शनी	O
शामिल	O
है।	O

<sentence_id "202">
फेसबुक	B-ORG
के	O
संस्थापक	O
मार्क	B-PER
जुकरबर्ग	I-PER
के	O
साथ	O
विवाद	O
के	O
केंद्र	O
में	O
टायलर	B-PER
और	O
कैमरन	B-PER
विंकलेवोस,	I-PER
अनुबंध	O
के	O
उल्लंघन	O
और	O
जानबूझकर	O
भावनात्मक	O
संकट	O
पैदा	O
करने	O
के	O
लिए	O
सोशल	O
नेटवर्क	O
पर	O
मुकदमा	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
विंकलेवोस	O
और	O
उनके	B-PER
व्यापारिक	O
साथी	O
दिव्या	O
नरेन्द्र	O
के	B-PER
साथ	I-PER
गुरुवार	O
को	O
दायर	O
किए	O
गए	O
सबसे	O
हालिया	O
मुकदमे	O
में,	O
विंकलेवोस	O
और	O
उनके	O
व्यापारिक	B-PER
साथी	O
दिव्या	O
नरेन्द्र	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	I-PER
फेसबुक	O
ने	O
निपटान	O
प्रक्रिया	B-ORG
के	O
दौरान	O
उनसे	O
कुछ	O
महत्वपूर्ण	O
जानकारी	O
छिपाई।	O

<sentence_id "203">
एक	O
25	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
एक	O
आतंकवाद	O
विरोधी	O
आदेश	O
की	O
शर्तों	O
का	O
उल्लंघन	O
करने	O
के	O
आरोप	O
में	O
अदालत	O
में	O
पेश	O
हुआ	O
है।	O

<sentence_id "204">
इथियोपिया	O
के	O
प्रधानमंत्री	O
मेल्स	B-PER
जेनावी	I-PER
की	O
मृत्यु	O
देश	O
के	O
सत्तारूढ़	O
गठबंधन	O
के	O
लिए	O
एक	O
बड़ा	O
झटका	O
है,	O
जो	O
1991	O
में	O
लंबे	O
समय	O
से	O
सेवा	O
करने	O
वाले	O
सैन्य	O
शासन	O
के	O
पतन	O
के	O
बाद	O
से	O
सत्ता	O
में	O
है।	O

<sentence_id "205">
यह	O
सब	O
बीबीसी	B-ORG
रेडियो	I-ORG
मैनचेस्टर	I-ORG
के	O
स्पोर्ट्ससीन	O
कार्यक्रम	O
में	O
एक	O
प्रश्न	O
के	O
साथ	O
शुरू	O
हुआ,	O
लेकिन	O
यह	O
खेल	O
के	O
रेडियो	O
स्टेशन	O
के	O
इतिहास	O
में	O
सबसे	O
महत्वपूर्ण	O
में	O
से	O
एक	O
निकला।	O

<sentence_id "206">
प्रोस्टेट	O
कैंसर	O
पुरुषों	O
में	O
कैंसर	O
के	O
सबसे	O
घातक	O
रूपों	O
में	O
से	O
एक	O
है,	O
और	O
यूके	O
में	B-LOC
कैंसर	O
अनुसंधान	O
के	O
सबसे	O
कम	O
प्रतिनिधित्व	O
वाले	O
क्षेत्रों	O
में	O
से	O
एक	O
है।	O

<sentence_id "207">
दो	O
डोरसेट	B-ORG
कॉलेजों	I-ORG
को	O
सरकार	O
से	O
भवन	O
निर्माण	O
परियोजनाओं	O
के	O
वित्तपोषण	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
£	O
5	O
मिलियन	O
अनुदान	O
से	O
सम्मानित	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "208">
एक	O
पर्यावरण	O
समूह	O
ने	O
ऑक्सफोर्ड	B-ORG
विश्वविद्यालय	I-ORG
द्वारा	O
छात्र	B-LOC
अपार्टमेंट	O
के	O
एक	O
ब्लॉक	O
के	O
निर्माण	O
के	O
खिलाफ	O
कानूनी	O
चुनौती	O
शुरू	O
की	O
है।	O
15	O
वर्षों	O
के	O
समय	O
में	O
इमारतों	O
की	O
ऊंचाई	O
के	O
लगभग	O
आधे	O
तक	O
बढ़ने	O
वाले	O
कुछ	O
पेड़	O
'गर्मी	O
में	O
इमारतों	O
को	O
छिपाने	O
और	O
सर्दियों	O
में	O
उनके	O
प्रभाव	O
को	O
नरम	O
करने'	O
के	O
लिए	O
संक्षिप्त	O
नहीं	O
होंगे।	O
इमारतों	O
की	O
ऊंचाई	O
और	O
प्रकाश	O
प्रदूषण	O
जैसे	O
प्रमुख	O
मुद्दों	O
को	O
अभी	O
भी	O
संबोधित	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O
ऑक्सफोर्ड	O
विश्वविद्यालय	O
के	O
एक	O
प्रवक्ता	O
ने	B-ORG
कहा	I-ORG
कि	O
इस	O
बारे	O
में	O
सावधानीपूर्वक	O
सोचा	O
गया	O
है	O
कि	O
इमारतों	O
की	O
ऊंचाई	O
और	O
प्रकाश	O
प्रदूषण	O
को	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
सबसे	O
अच्छा	O
कैसे	O
है।	O

<sentence_id "209">
स्कॉटिश	O
रग्बी	O
के	O
लिए	O
यह	O
एक	O
कठिन	O
सप्ताह	O
रहा	O
है.	O
आयु	O
वर्ग	O
रग्बी	O
में	O
शामिल	O
कोच	O
मुझे	O
बताते	O
हैं	O
कि	O
वजन	O
प्रशिक्षण	O
और	O
पूरक	O
हाथ	O
में	O
हाथ	O
जा	O
रहे	O
हैं	O
यहाँ	O
मेरी	O
सोच	O
हैः	O
मैं	O
तर्क	O
है	O
कि	O
खिलाड़ियों	O
को	O
बड़ा	O
हो	O
दबाव	O
में	O
हैं	O
खरीदते	O
हैं.	O

<sentence_id "210">
फेसबुक	O
के	O
स्वामित्व	O
वाले	O
फोटो-शेयरिंग	O
ऐप	O
इंस्टाग्राम	O
ने	O
घोषणा	B-ORG
की	O
है	O
कि	O
वह	O
अपनी	O
सेवा	O
पर	O
विज्ञापन	O
देना	O
शुरू	O
कर	O
देगा।	O

<sentence_id "211">
सरकार	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
एनएचएस	B-ORG
तथाकथित	O
स्वास्थ्य	O
पर्यटन	O
पर	O
कार्रवाई	O
करके	O
सालाना	O
£500	O
मिलियन	O
तक	O
की	O
बचत	O
कर	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "212">
विश्व	O
ट्रैक	O
साइक्लिंग	O
चैंपियन	O
मार्टिन	B-PER
इरविन	I-PER
को	O
2013	O
के	O
लिए	O
बीबीसी	B-ORG
उत्तरी	I-ORG
आयरलैंड	I-ORG
के	O
वर्ष	O
के	O
खेल	O
व्यक्तित्व	O
का	O
नाम	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "213">
निरीक्षकों	O
ने	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
में	O
दो	O
देखभाल	O
और	O
समर्थन	O
की	O
गुणवत्ता	O
के	O
बारे	O
में	O
गंभीर	O
चिंताओं	O
को	O
पाया	O
है।	O
देखभाल	O
के	O
घर,	O
जो	O
लोटस	O
सीनियर	O
लिविंग	B-ORG
लिमिटेड	I-ORG
द्वारा	I-ORG
चलाया	I-ORG
जाता	O
है,	O
को	O
देखभाल	O
और	O
समर्थन	O
की	O
गुणवत्ता	O
के	O
लिए	O
एक	O
(असंतोषजनक)	O
का	O
स्कोर	O
दिया	O
गया	O
था;	O
इसके	O
पर्यावरण	O
की	O
गुणवत्ता	O
और	O
इसके	O
कर्मचारियों	O
की	O
गुणवत्ता।	O

<sentence_id "214">
रॉयल	B-ORG
बैंक	I-ORG
ऑफ	I-ORG
स्कॉटलैंड	I-ORG
(आरबीएस)	O
को	B-ORG
हांगकांग	O
के	O
नियामकों	O
द्वारा	O
110	O
मिलियन	O
हांगकांग	O
डॉलर	O
(13	O
मिलियन	O
डॉलर;	O
£	O
8	O
मिलियन)	O
का	O
रिकॉर्ड	O
जुर्माना	O
लगाया	O
गया	O
है,	O
क्योंकि	O
यह	O
अपने	O
उभरते	O
बाजारों	O
के	O
दरों	O
के	O
कारोबार	O
में	O
धोखाधड़ी	O
को	O
रोकने	O
में	O
विफल	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "215">
हैरी	B-PER
पिंचर	I-PER
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
सबसे	O
प्रसिद्ध	O
खोजी	O
पत्रकारों	O
में	O
से	O
एक	O
थे।	O
मुख्यतः	O
वह	O
लोगों	O
को	O
सुखद	O
दोपहर	O
के	O
भोजन	O
की	O
पेशकश	O
करते	O
थे	O
और,	O
क्लारेट	O
के	O
ऊपर,	B-PER
वरिष्ठ	O
सिविल	O
सेवक	O
और	O
राजनेता	O
उन्हें	O
बातें	O
बताते	O
थे।	O

<sentence_id "216">
पूर्वी	B-LOC
डनबर्टनशायर	I-LOC
में	O
एक	O
कैथोलिक	O
प्राथमिक	O
विद्यालय	O
को	O
बंद	O
करने	O
की	O
योजना	O
स्कॉटिश	O
सरकार	O
द्वारा	O
बुलाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "217">
पूर्व	O
फुटबॉलर	O
जेफ	B-PER
एस्टल	I-PER
के	O
परिवार	O
ने	O
फुटबॉल	O
एसोसिएशन	O
के	O
अध्यक्ष	O
से	O
मुलाकात	O
की	O
है	O
ताकि	O
सिर	O
में	O
चोट	O
के	O
जोखिमों	O
पर	O
चर्चा	O
की	O
जा	O
सके।	O

<sentence_id "218">
स्टीवन	B-PER
नेस्मिथ	I-PER
ने	O
सीजन	O
का	O
अपना	O
पहला	O
गोल	O
किया	O
क्योंकि	O
एवर्टन	B-PER
ने	O
गुडिसन	B-LOC
पार्क	I-LOC
में	O
जर्मन	O
पक्ष	O
वोल्फ्सबर्ग	B-ORG
पर	O
आरामदायक	O
जीत	O
के	O
साथ	O
अपने	O
यूरोपा	O
लीग	O
अभियान	O
की	O
शुरुआत	O
की।	O

<sentence_id "219">
शेफील्ड	B-ORG
बुधवार	O
ने	O
लेस्टर	B-ORG
सिटी	I-ORG
के	O
स्ट्राइकर	O
गैरी	B-PER
टेलर-फ्लेचर	I-PER
को	O
सीजन	O
के	O
अंत	O
तक	O
ऋण	O
पर	O
साइन	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "220">
यात्रा	O
लेखक,	O
युद्ध	O
नायक	O
और	O
साहसिक	O
लेखक	O
सर	O
पैट्रिक	O
ली	B-PER
फेर्मर	I-PER
के	I-PER
अभिलेखागार	O
को	O
स्कॉटलैंड	O
के	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
पुस्तकालय	I-ORG
द्वारा	I-ORG
सूचीबद्ध	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "221">
एक	O
अखबार	O
द्वारा	O
एक	O
सैन्य	O
बैरक	O
को	O
कथित	O
भुगतान	O
के	O
लिए	O
एक	O
पूर्व	O
सैनिक	O
पर	O
कोई	O
आपराधिक	O
आरोप	O
नहीं	O
लगाएगा,	O
क्राउन	O
प्रॉसिक्यूशन	B-ORG
सर्विस	I-ORG
(सीपीएस)	I-ORG
ने	O
कहा	B-ORG
है।	O

<sentence_id "222">
वैज्ञानिकों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
गिनी	B-LOC
में	O
इबोला	O
के	O
प्रकोप	O
के	O
स्रोत	O
की	O
पहचान	O
की	O
है	O
-	O
एक	O
खोखले	O
पेड़	O
का	O
उपयोग	O
सात	O
वर्षीय	O
एमिल	B-PER
द्वारा	O
किया	O
गया	O
था,	O
जिसकी	O
दिसंबर	O
2013	O
में	O
वायरस	O
से	O
मृत्यु	O
हो	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "223">
जब	O
धन	O
की	O
बात	O
आती	O
है,	O
तो	O
सुपर-अमीर	O
हम	O
में	O
से	O
बाकी	O
को	O
दो	O
शिविरों	O
में	O
विभाजित	O
करते	O
हैं,	O
दुनिया	O
के	O
प्रमुख	O
धन	O
सलाहकारों	O
में	O
से	O
एक	O
के	O
अनुसार।	O

<sentence_id "224">
भारतीय	O
राजधानी	O
दिल्ली	B-ORG
की	O
पुलिस	O
ने	O
पिछले	O
सप्ताह	O
एक	O
महिला	O
यात्री	O
के	O
साथ	O
बलात्कार	O
के	O
आरोप	O
में	O
एक	O
उबर	B-ORG
टैक्सी	O
चालक	O
पर	O
आरोप	O
लगाया	O
है।	O

<sentence_id "225">
संयुक्त	B-LOC
राज्य	I-LOC
अमेरिका	I-LOC
के	O
गोलकीपर	O
होप	B-PER
सोलो	I-PER
को	O
टीम	O
के	O
प्रशिक्षण	O
शिविर	O
में	O
गड़बड़ी	O
में	O
शामिल	O
होने	O
के	O
बाद	O
दो	O
मैचों	O
के	O
लिए	O
निलंबित	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "226">
लेखक	O
हार्पर	B-PER
ली	I-PER
को	O
किसी	O
भी	O
गलत	O
काम	O
से	O
मुक्त	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है	O
एक	O
राज्य	O
की	O
जांच	O
के	O
बाद	O
एक	O
नई	O
पुस्तक	O
प्रकाशित	O
करने	O
के	O
उनके	O
निर्णय	O
में।	O

<sentence_id "227">
न्यूकैसल	B-ORG
मिडफील्डर	O
जोनास	B-PER
गुटियरज़	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
टेस्टिकुलर	O
कैंसर	O
से	O
उबरने	O
के	O
बाद	O
वह	O
फिर	O
से	O
पैदा	O
होने	O
जैसा	O
महसूस	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "228">
फिल्म	O
समीक्षकों	O
के	O
बीच	O
यह	O
एक	O
आम	O
बात	O
है	O
कि	O
अधिक	O
से	O
अधिक	O
परियों	O
की	O
कहानियों	O
को	O
लाइव-एक्शन	O
फिल्मों	O
में	O
बदल	O
दिया	O
जा	O
रहा	O
है	O
-	O
डिज्नी	O
की	O
ब्यूटी	B-PER
एंड	O
द	O
बीस्ट	O
से	O
लेकर	O
डिज्नी	O
की	O
द	B-PER
जंगल	O
बुक	O
तक	O
पिक्सर	O
की	O
फाइंडिंग	B-PER
डोरी	O
-	O
कहानी	O
को	O
अधिक	O
आधुनिक	O
और	O
अत्याधुनिक	O
बनाने	O
के	O
उद्देश्य	O
से।	O
लेकिन	O
जेम्स	O
इस	O
बात	O
से	B-PER
असहमत	O
हैं	O
कि	O
यह	O
सिंड्रेला	O
एक	O
पुराने	O
जमाने	B-PER
की	O
नायिका	O
है,	O
यह	O
बताते	O
हुए	O
कि	O
डिज्नी	O
के	O
1950	O
के	O
क्लासिक	B-PER
की	O
शुरुआत	O
में,	O
सिंड्रेला	O
खिड़की	O
से	O
बाहर	O
देख	O
रही	B-PER
है	O
और	O
सपना	O
देख	O
रही	O
है	O
कि	O
वह	O
एक	O
सुंदर	O
लड़की	O
है	O
जो	O
अपने	O
जीवन	O
में	O
एक	O
रोमांचक	O
और	O
रोमांचक	O
कहानी	O
बताती	O
है।	O

<sentence_id "229">
ट्यूनीशिया	B-LOC
में	O
फ्रांसीसी	O
राजदूत	O
को	O
राजधानी,	O
ट्यूनीशिया	O
में	B-LOC
एक	O
संग्रहालय	O
पर	O
पिछले	O
सप्ताह	O
हुए	O
हमले	O
में	O
मार	O
दिया	O
गया	O
था,	O
जिसमें	O
कम	O
से	O
कम	O
22	O
लोग	O
मारे	O
गए	O
थे।	O

<sentence_id "230">
उत्तरी	O
लंदन	B-LOC
में	O
एक	O
कार	O
में	O
कथित	O
तौर	O
पर	O
एक	O
बंदूक	O
देखने	O
के	O
बाद	O
बंदूक	O
अपराधों	O
के	O
संदेह	O
में	O
चार	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "231">
रेल	O
यात्रियों	O
को	O
ईस्टर	O
ब्रेक	O
के	O
दौरान	O
व्यवधान	O
की	O
उम्मीद	O
करने	O
के	O
लिए	O
चेतावनी	O
दी	O
जा	O
रही	O
है	O
क्योंकि	O
पैडिंगटन	B-LOC
से	O
रीडिंग	O
लाइन	O
पर	O
बड़े	O
सुधार	O
किए	O
जा	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "232">
लेस्टर	B-ORG
टाइगर्स	I-ORG
के	O
विंग	O
टॉम	B-PER
बेंजामिन	I-PER
के	O
घुटने	O
की	O
चोट	O
के	O
कारण	O
शेष	O
सत्र	O
से	O
चूकने	O
की	O
संभावना	O
है।	O

<sentence_id "233">
आरएएफ	B-ORG
टाइफून	O
को	O
एक	O
नागरिक	O
विमान	O
को	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
भेजा	O
गया	O
था	O
जो	O
ऐरशायर	B-LOC
के	O
प्रेस्टविक	B-LOC
हवाई	I-LOC
अड्डे	O
पर	O
उतरा	O
था।	O

<sentence_id "234">
बैलीमेना,	B-LOC
काउंटी	O
एंट्रीम	B-LOC
में	I-LOC
एक	O
अर्धसैनिक	O
शैली	O
के	O
हमले	O
में	O
दो	O
लोगों	O
को	O
चाकू	O
मार	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "235">
बेलफास्ट	B-LOC
में	O
क्वींस	B-ORG
विश्वविद्यालय	I-ORG
ने	O
अगले	O
तीन	O
वर्षों	O
में	O
1,000	O
से	O
अधिक	O
छात्र	O
स्थानों	O
को	O
काटने	O
की	O
योजना	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "236">
एक	O
एनएचएस	B-ORG
ट्रस्ट	O
ने	O
850	O
अपॉइंटमेंट	O
पत्रों	O
के	O
बाद	O
माफी	O
मांगी	O
है	O
जिसमें	O
एक	O
मरीज	O
के	O
लिए	O
गलत	O
पत्रक	O
शामिल	O
था।	O

<sentence_id "237">
दुनिया	O
के	O
सबसे	O
ऊंचे	O
पत्थर	O
के	O
ओबिलिस्कों	B-LOC
में	O
से	O
एक	O
का	O
विस्तृत	O
सर्वेक्षण	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है	O
ताकि	O
यह	O
पता	O
लगाया	O
जा	O
सके	O
कि	O
वर्षों	O
से	O
इसे	O
क्यों	O
क्षतिग्रस्त	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "238">
कनाडाई	O
पुलिस	O
ने	O
तथाकथित	O
इस्लामिक	B-ORG
स्टेट	I-ORG
(आईएस)	O
में	B-ORG
शामिल	O
होने	O
के	O
लिए	O
सीरिया	O
की	O
यात्रा	B-LOC
करने	O
की	O
कोशिश	O
करने	O
के	O
संदेह	O
में	O
10	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "239">
परमाणु	O
हथियारों	O
के	O
अप्रसार	O
पर	O
एक	O
समीक्षा	O
सम्मेलन	O
प्रस्तावित	O
अरब-नेतृत्व	O
वाली	O
पहल	O
पर	O
एक	O
समझौते	O
पर	O
पहुंचने	O
में	O
विफल	O
रहा	O
है,	O
अमेरिका	O
ने	O
कहा	O
है।	B-LOC
कुछ	O
विश्लेषकों	O
ने	O
सुझाव	O
दिया	O
है	O
कि	O
इस	O
कदम	O
ने	O
इजरायल	O
को	O
मजबूर	O
किया	O
हो	B-LOC
सकता	O
है	O
-	O
जो	O
परमाणु	O
हथियारों	O
के	O
अप्रसार	O
पर	O
संधि	O
(एनपीटी)	O
का	O
पक्ष	O
नहीं	O
है	O
-	O
परमाणु	O
हथियारों	O
पर	O
अपनी	O
स्थिति	O
को	O
सार्वजनिक	O
रूप	O
से	O
स्पष्ट	O
करने	O
के	O
लिए।	O

<sentence_id "240">
ऑनलाइन	O
खुदरा	O
विक्रेता	O
अमेज़ॅन	B-ORG
ने	O
घोषणा	O
की	O
है	O
कि	O
वह	O
यूके,	B-LOC
जर्मनी,	O
स्पेन	B-LOC
और	O
इटली	B-LOC
में	O
यूरोप	B-LOC
में	O
की	B-LOC
गई	O
बिक्री	O
को	O
उसी	O
तरह	O
से	O
रिकॉर्ड	O
कर	O
रहा	O
है	O
जैसे	O
कि	O
अमेरिका	O
में	O
की	B-LOC
गई	O
बिक्री।	O
1	O
मई	O
से,	O
अमेज़ॅन	O
ईयू	O
सरल	O
यूके,	O
जर्मनी,	B-ORG
स्पेन	I-ORG
और	O
इटली	B-LOC
में	O
इन	B-LOC
शाखाओं	O
के	B-LOC
माध्यम	O
से	B-LOC
ग्राहकों	O
को	O
की	O
गई	O
खुदरा	O
बिक्री	O
को	O
रिकॉर्ड	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "241">
सीआईए	B-ORG
के	O
पूर्व	O
प्रमुख	O
डेविड	B-PER
पेट्रेउस	I-PER
ने	O
बीबीसी	B-ORG
को	O
बताया	O
कि	O
इस्लामिक	B-ORG
स्टेट	I-ORG
(आईएस)	O
एक	B-ORG
पारंपरिक	O
दुश्मन	O
है	O
जिसे	O
सैन्य	O
बल	O
से	O
पराजित	O
नहीं	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "242">
ग्रेट	B-LOC
ब्रिटेन	I-LOC
की	O
जेसिका	B-PER
एनिस-हिल	I-PER
अगले	O
साल	I-PER
के	O
ओलंपिक	O
के	O
लिए	O
क्वालीफाई	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रतिस्पर्धा	O
में	O
है,	O
जो	O
ऑस्ट्रिया	O
के	O
गोट्ज़िस	O
में	B-LOC
हाइपो-मीटिंग	O
के	B-LOC
दूसरे	O
दिन	O
के	O
बाद	O
है।	O

<sentence_id "243">
व्हाइट	B-LOC
हाउस	I-LOC
ने	O
राष्ट्रपति	O
बराक	B-PER
ओबामा	I-PER
की	O
70वीं	O
जन्मदिन	O
की	O
पार्टी	O
के	O
बारे	O
में	O
ज्यादा	O
कुछ	O
कहने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
है,	O
सिवाय	O
इसके	O
कि	O
यह	O
उनके	O
सबसे	O
करीबी	O
सलाहकारों	O
में	O
से	O
एक,	O
वैलेरी	O
जारेट	O
और	B-PER
उनके	I-PER
पति,	O
जारेट	O
बॉयलर	O
के	O
घर	B-PER
पर	I-PER
आयोजित	O
किया	O
गया	O
था,	O
जो	O
राष्ट्रपति	O
के	O
वरिष्ठ	O
सलाहकार	O
हैं।	O

<sentence_id "244">
20	O
साल	O
पहले	O
लापता	O
हुए	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
खोज	O
के	O
दौरान	O
मानव	O
हड्डियां	O
मिलने	O
के	O
बाद	O
हत्या	O
के	O
संदेह	O
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "245">
एडिनबर्ग	B-ORG
सिटी	I-ORG
काउंसिल	I-ORG
की	O
वेबसाइट	O
पर	O
एक	O
दुर्भावनापूर्ण	O
साइबर	O
हमले	O
ने	O
इसके	O
कुछ	O
कर्मचारियों	O
और	O
जनता	O
के	O
सदस्यों	O
के	O
ईमेल	O
पते	O
उजागर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "246">
प्रथम	O
विश्व	O
युद्ध	O
की	O
शुरुआत	O
की	O
शताब्दी	O
के	O
अवसर	O
पर	O
100	O
से	O
अधिक	O
चित्र,	O
चित्र	O
और	O
मूर्तियां	O
प्रदर्शित	O
की	O
गई	O
हैं।	O

<sentence_id "247">
ग्वेनेड	B-LOC
में	O
एक	O
ट्रक	O
की	O
चपेट	O
में	O
आने	O
से	O
70	O
साल	O
की	O
एक	O
महिला	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "248">
इंग्लैंड	B-LOC
और	O
वेल्स	B-LOC
में	O
गुप्त	O
पुलिस	O
की	O
जांच	O
से	O
विश्वसनीय	O
और	O
बदनाम	O
व्यवहार	O
का	O
खुलासा	O
होने	O
की	O
संभावना	O
है,	O
एक	O
न्यायाधीश	O
ने	O
कहा	O
है।	O

<sentence_id "249">
एक	O
सेवानिवृत्त	O
मेट्रोपॉलिटन	B-ORG
पुलिस	O
डिटेक्टिव	O
को	O
30	O
साल	O
पहले	O
एक	O
कैदी	O
पर	O
यौन	O
हमले	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
नहीं	O
पाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "250">
बरी	B-PER
ने	O
लीग	B-ORG
वन	I-ORG
क्लब	I-ORG
के	O
साथ	O
एक	O
सफल	O
परीक्षण	O
अवधि	O
के	O
बाद	O
मिडफील्डर	O
माइकल	B-PER
ब्राउन	I-PER
को	O
एक	O
साल	O
के	O
सौदे	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "251">
वेल्स	B-LOC
में	O
fracking	O
पर	O
एक	O
रोक	O
जारी	O
है,	O
वेल्श	O
सरकार	B-ORG
ने	O
कहा	O
है।	O
तेल	O
और	O
गैस	O
अनुप्रयोगों	O
के	O
लिए	O
यूके	O
सरकार	O
का	B-LOC
सामान्य	O
समर्थन	O
योजना	O
प्रणाली	O
और	O
अन्य	O
उपायों	O
के	O
माध्यम	O
से	O
ऊर्जा	O
के	O
नवीकरणीय	O
और	O
कम	O
कार्बन	O
रूपों	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
के	O
वेल्श	O
सरकार	O
के	B-ORG
दृष्टिकोण	O
के	O
विपरीत	O
है।	O

<sentence_id "252">
एक	O
मोटरवे	O
स्लिप	O
रोड	I-LOC
पर	O
एक	O
आदमी	O
की	O
खोपड़ी	O
की	O
खोज	O
की	O
जांच	O
करने	O
वाली	O
पुलिस	O
द्वारा	O
और	O
अवशेष	O
पाए	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "253">
तेल	O
और	O
गैस	O
के	O
लिए	O
खोजपूर्ण	O
ड्रिलिंग	O
को	O
पेंब्रोकशायर	B-LOC
में	O
नेचुरल	B-ORG
रिसोर्सेज	I-ORG
वेल्स	I-ORG
द्वारा	O
आगे	O
की	O
अनुमति	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "254">
आपदा	O
के	O
तीन	O
सप्ताह	O
बाद,	O
शोरेहम	O
एयर	B-LOC
शो	O
दुर्घटना	O
स्थल	O
पर	O
अग्निशमन	O
दल	O
ने	O
अपना	O
काम	O
पूरा	O
कर	O
लिया	O
है।	O

<sentence_id "255">
एसएनपी	B-ORG
और	O
लेबर	B-ORG
ने	O
दो	O
उपचुनावों	O
में	O
एडिनबर्ग	B-ORG
परिषद	I-ORG
में	O
दो-दो	O
सीटें	O
जीती	O
हैं।	O

<sentence_id "256">
एडिनबर्ग	B-LOC
में	O
पुलिस	O
द्वारा	O
बंदूकों	O
और	O
धन	O
को	O
जब्त	O
करने	O
के	O
बाद	O
एक	O
व्यक्ति	O
पर	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "257">
प्योंगयांग	B-LOC
ने	O
कहा	O
कि	O
उसने	O
परमाणु	O
रिएक्टर	O
में	O
संचालन	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
कर	O
दिया	O
है,	O
इसके	O
बाद	O
अमेरिका	O
ने	B-LOC
उत्तर	O
कोरिया	B-LOC
से	I-LOC
गैर	O
जिम्मेदाराना	O
उकसावे	O
को	O
रोकने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "258">
ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
ने	O
दूसरे	O
हाफ	O
में	O
वेल्स	B-LOC
के	O
आक्रमण	O
से	O
बचकर	O
रग्बी	O
विश्व	O
कप	O
में	O
एक	O
संकीर्ण	O
जीत	O
और	O
शीर्ष	O
पूल	O
ए	O
हासिल	O
किया।	O

<sentence_id "259">
यदि	O
आप	O
अमेरिका	B-LOC
के	O
टेक्सास	B-LOC
राज्य	O
में	O
एक	O
कॉमेडी	O
क्लब	O
में	O
जाते	O
हैं,	O
तो	O
आपको	O
मनोरंजन	O
की	O
तुलना	O
में	O
अधिक	O
हँसाया	O
जाने	O
की	O
संभावना	O
है।	O
हम	O
सही	O
समय	O
पर	O
सही	O
जगह	O
पर	O
थे।	O
जबकि	O
आईबीस	O
वर्ल्ड	O
रिपोर्ट	O
से	B-ORG
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
2008	O
की	O
मंदी	O
के	O
मद्देनजर	O
दर्जनों	O
अमेरिकी	O
कॉमेडी	O
क्लबों	O
को	O
बंद	O
करने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
गया	O
था,	O
जब	O
कम	O
लोगों	O
के	O
पास	O
लाइव	O
मनोरंजन	O
पर	O
खर्च	O
करने	O
के	O
लिए	O
डिस्पोजेबल	O
आय	O
थी,	O
न्यूयॉर्क	O
में	O
अमेरिकन	O
कॉमेडी	O
इंस्टीट्यूट	O
के	B-LOC
निदेशक	O
स्टीफन	B-ORG
रोसेनफील्ड	I-ORG
कहते	I-ORG
हैं	O
कि	O
स्टैंड-अप	B-PER
कॉमेडी	I-PER
है	O

<sentence_id "260">
न्यूजीलैंड	B-LOC
ने	O
दक्षिण	B-LOC
अफ्रीका	I-LOC
को	O
हराकर	O
और	O
चार	O
वर्षों	O
में	O
तीसरे	O
विश्व	O
कप	O
फाइनल	O
में	O
पहुंचने	O
के	O
लिए	O
एक	O
विशाल	O
भय	O
से	O
बच	O
निकला।	O

<sentence_id "261">
काउंटी	O
डरहम	B-LOC
की	O
एक	O
किशोरी	O
को	O
फैशन	O
उद्योग	O
में	O
फिट	O
नहीं	O
होने	O
वाले	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
एक	O
मॉडलिंग	O
प्रतियोगिता	O
के	O
विजेता	O
का	O
ताज	O
पहनाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "262">
जापान	B-LOC
के	O
पूर्व	O
स्ट्राइकर	O
काजुयोशी	B-PER
मियुरा	I-PER
ने	O
जे-लीग	O
टीम	O
काशिमा	O
एंटलर्स	O
के	B-ORG
साथ	I-ORG
एक	O
साल	O
के	O
अनुबंध	O
विस्तार	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "263">
पॉल	B-PER
रोश	I-PER
जीएमबी	B-ORG
यूनियन	O
के	O
नए	O
महासचिव	O
के	O
रूप	O
में	O
चुने	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "264">
सभी	O
तस्वीरें	O
बीबीसी	B-ORG
उत्तरी	I-ORG
आयरलैंड	I-ORG
और	O
काउंटी	B-ORG
डाउन	I-ORG
रोड	I-ORG
पुलिसिंग	I-ORG
यूनिट	I-ORG
और	O
काउंटी	B-ORG
डाउन	I-ORG
इंफ्रास्ट्रक्चर	I-ORG
विभाग	I-ORG
की	O
सौजन्य	O
से	O
ली	O
गई	O
हैं।	O

<sentence_id "265">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
लिवरपूल	B-LOC
में	O
एक	O
प्राथमिक	O
विद्यालय	O
के	O
पास	O
एक	O
कार	O
पर	O
गोलीबारी	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "266">
इसोबेल	B-PER
और	O
सेसिलिया	B-PER
जॉयस	I-PER
ने	O
आईसीसी	O
महिला	O
विश्व	O
ट्वेंटी	O
20	O
क्वालीफायर	O
में	O
आयरलैंड	B-LOC
को	O
जिम्बाब्वे	B-LOC
को	O
आठ	O
विकेट	O
से	O
हराया।	O

<sentence_id "267">
एक्रिंगटन	B-ORG
स्टेनली	I-ORG
के	O
प्रबंधक	O
जॉन	B-PER
कोलमैन	I-PER
ने	O
कार्लाइल	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
को	O
घर	O
से	O
बाहर	O
खेलने	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
के	O
लीग	O
टू	O
के	O
फैसले	O
की	O
आलोचना	O
की	O
है।	O

<sentence_id "268">
द	O
स्पेशल्स	B-ORG
ने	O
अपने	O
पूर्व	O
ड्रमर	O
ब्रैड	B-PER
ब्रैडबरी	I-PER
को	O
श्रद्धांजलि	O
अर्पित	O
की	O
है,	O
जिनका	O
60	O
वर्ष	O
की	O
आयु	O
में	O
निधन	O
हो	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "269">
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
एनएचएस	B-ORG
के	O
मुख्य	O
कार्यकारी	O
ने	O
जूनियर	O
डॉक्टरों	O
से	O
आग्रह	O
किया	O
है	O
कि	O
वे	O
मंगलवार	O
को	O
24	O
घंटे	O
की	O
हड़ताल	O
में	O
भाग	O
न	O
लें,	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
कि	O
यह	O
स्वास्थ्य	O
सेवा	O
के	O
लिए	O
विनाशकारी	O
होगा।	O

<sentence_id "270">
नेशनल	O
लीग	O
की	O
टीम	O
यॉर्क	B-ORG
सिटी	I-ORG
ने	O
हॉल	B-ORG
सिटी	I-ORG
के	O
मिडफील्डर	O
जॉर्डन	B-PER
डिक्सन	I-PER
को	O
सीजन	O
के	O
अंत	O
तक	O
लोन	O
पर	O
साइन	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "271">
पाकिस्तान	B-LOC
ने	O
यूट्यूब	B-ORG
पर	O
अपना	O
प्रतिबंध	O
हटा	O
दिया	O
है,	O
तीन	O
साल	O
बाद	O
वीडियो-शेयरिंग	O
साइट	O
को	O
पैगंबर	O
मुहम्मद	O
के	O
लिए	O
अपमानजनक	B-PER
सामग्री	O
पर	O
अवरुद्ध	O
कर	O
दिया	O
गया	O
था।	O
गूगल/यूट्यूब	O
तदनुसार	O
पाकिस्तान	O
के	O
भीतर	B-ORG
उपयोगकर्ताओं	O
के	B-ORG
लिए	O
उक्त	B-LOC
आपत्तिजनक	O
सामग्री	O
तक	O
पहुंच	O
प्रदान	O
करेगा।	O
हालांकि,	O
यूट्यूब	O
की	O
एक	O
प्रवक्ता	O
ने	O
कहा	O
कि	O
सामग्री	O
को	B-ORG
हटाने	O
के	O
लिए	O
सरकारी	O
अनुरोधों	O
को	O
स्वचालित	O
रूप	O
से	O
मंजूरी	O
नहीं	O
दी	O
जाएगी।	O

<sentence_id "272">
एक	O
एजेंसी	O
नर्स	O
द्वारा	O
एक	O
पर्चे	O
की	O
दवा	O
खिलाए	O
जाने	O
के	O
बाद	O
मरने	O
वाले	O
व्यक्ति	O
की	O
बेटी	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
अस्पताल	O
में	O
कुछ	O
भी	O
नहीं	O
बदला	O
है	O
जहां	O
उनकी	O
मौत	O
को	O
प्रबंधन	O
में	O
एक	O
टूटने	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
ठहराया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "273">
मैनचेस्टर	B-ORG
सिटी	I-ORG
के	O
मिडफील्डर	O
केविन	B-PER
डी	I-PER
ब्रुएन	I-PER
को	O
एवर्टन	B-ORG
के	O
खिलाफ	O
मंगलवार	O
को	O
कैपिटल	O
वन	O
कप	O
जीत	O
में	O
टखने	O
की	O
चोट	O
के	O
कारण	O
10	O
सप्ताह	O
तक	O
बाहर	O
रहना	O
होगा।	O

<sentence_id "274">
बीबीसी	B-ORG
के	O
क्रिस	B-PER
इवांस	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
सर	O
टेरी	B-PER
वोगन	I-PER
के	O
लिए	O
उनके	O
गृह	O
नगर	O
लिमेरिक	B-LOC
में	O
एक	O
शोक	O
पुस्तिका	O
खोली	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "275">
टिम	B-PER
पीक	I-PER
कुछ	O
दिनों	O
से	O
पृथ्वी	B-LOC
पर	O
वापस	O
आ	O
गया	O
है,	O
और	O
वह	O
अंतरिक्ष	O
स्टेशन	O
में	O
बहुत	O
समय	O
बिता	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "276">
एक	O
नई	O
रिपोर्ट	O
के	O
अनुसार,	O
वनों	O
के	O
लिए	O
नए	O
संरक्षित	O
क्षेत्रों	O
के	O
निर्माण	O
से	O
लाखों	O
लोग	O
विस्थापित	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "277">
दुनिया	O
की	O
सबसे	O
प्रसिद्ध	O
ट्रेनों	O
में	O
से	O
एक,	O
फ्लाइंग	O
स्कॉट्समैन,	O
पटरी	O
पर	O
लौटने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
है।	O

<sentence_id "278">
रिपब्लिकन	O
राष्ट्रपति	O
पद	O
के	O
उम्मीदवार	O
मार्को	B-PER
रूबियो	I-PER
और	O
टेड	B-PER
क्रूज़	I-PER
ने	O
एक	O
आग	O
की	O
बहस	O
में	O
अग्रणी	O
धावक	O
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
के	O
व्यापार	O
रिकॉर्ड	O
और	O
रूढ़िवादी	O
क्रेडेंशियल्स	O
पर	O
हमला	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "279">
लीग	O
टू	O
क्लब	B-ORG
एक्सेटर	I-ORG
सिटी	I-ORG
ने	O
पिछले	O
वित्तीय	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
रिकॉर्ड	O
मुनाफे	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "280">
एक	O
लॉ	O
फर्म	O
के	O
साथी	O
ने	O
तीन	O
अन्य	O
पुरुषों	O
के	O
साथ	O
कोकीन	O
की	O
आपूर्ति	O
करने	O
की	O
साजिश	O
रचने	O
की	O
बात	O
स्वीकार	O
की	O
है।	O

<sentence_id "281">
ऑक्सफोर्ड	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
ने	O
एवर्टन	B-PER
के	O
गोलकीपर	O
पैडी	B-PER
केनी	I-PER
के	O
ऋण	O
को	O
सत्र	O
के	O
अंत	O
तक	O
बढ़ा	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "282">
एक	O
व्यक्ति	O
पर	O
दक्षिण-पूर्व	O
लंदन	O
के	O
एक	B-LOC
घर	O
में	O
मृत	O
पाई	O
गई	O
महिला	O
की	O
हत्या	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "283">
एबरडीनशायर	B-LOC
के	O
एक	O
समुद्र	O
तट	O
पर	O
मछली	O
पकड़ने	O
के	O
जाल	O
में	O
फंसकर	O
एक	O
सील	O
को	O
समुद्र	O
में	O
वापस	O
छोड़ा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "284">
सीरिया	B-LOC
में	O
विद्रोहियों	O
ने	O
देश	O
के	O
उत्तर-पश्चिमी	O
प्रांत	O
लताकिया	O
में	O
सरकारी	B-LOC
बलों	O
के	O
खिलाफ	O
एक	O
नए	O
हमले	O
की	O
शुरुआत	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "285">
लॉरा	B-PER
मुवाला	O
का	O
दिन	O
और	O
भी	O
व्यस्त	O
होने	O
वाला	O
है।	O

<sentence_id "286">
लिमावेडी,	B-LOC
काउंटी	O
लोंडोंडरी	O
के	B-LOC
एक	O
25	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
सड़क	O
पर	O
दो	O
पुरुषों	O
पर	O
हमला	O
करने	O
के	O
लिए	O
जेल	O
में	O
डाल	O
दिया	O
गया	O
है।	O
दूसरे	O
व्यक्ति	O
को	O
मुक्का	O
मारा	O
गया	O
और	O
बाजार	O
स्ट्रीट	O
पर	B-LOC
बेहोश	I-LOC
पड़े	O
पहले	O
पीड़ित	O
के	O
सामने	O
आने	O
पर	O
उसे	O
बेहोश	O
कर	O
दिया	O
गया।	O

<sentence_id "287">
स्कॉटलैंड	B-LOC
की	O
राजनीतिक	O
पार्टियों	O
ने	O
क्लाईड	B-LOC
पर	O
जहाज	O
निर्माण	O
के	O
भविष्य	O
के	O
बारे	O
में	O
कड़ा	O
आश्वासन	O
देने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "288">
2016	O
यूरोपीय	O
चैम्पियनशिप	O
शुक्रवार	O
को	O
शुरू	O
होगी	O
जिसमें	O
मेजबान	O
फ्रांस	B-LOC
24	O
टीमों	O
के	O
फाइनल	O
के	O
शुरुआती	O
मैच	O
में	O
रोमानिया	B-LOC
से	O
भिड़ेगा।	O

<sentence_id "289">
वेस्ट	B-ORG
ब्रोमविच	I-ORG
अल्बियन	I-ORG
ने	O
रीडिंग	O
के	O
फुटबॉल	O
निदेशक	O
निक	B-PER
हैमंड	I-PER
को	O
दो	O
साल	O
के	O
अनुबंध	O
पर	O
अपने	O
नए	O
मुख्य	O
कोच	O
के	O
रूप	O
में	O
नियुक्त	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "290">
सेल	B-ORG
शार्क	I-ORG
के	O
फॉरवर्ड	O
निक	B-PER
ईस्टर	I-PER
ने	O
घोषणा	O
की	O
है	O
कि	O
वह	O
सत्र	O
के	O
अंत	O
में	O
एक	O
शिक्षण	O
नौकरी	O
लेने	O
के	O
लिए	O
सेवानिवृत्त	O
होंगे।	O

<sentence_id "291">
लंदन	B-LOC
ने	O
अपने	O
पहले	O
मुस्लिम	O
मेयर	O
का	O
चुनाव	O
किया	O
है,	O
जिसमें	O
लेबर	O
के	B-ORG
सादिक	O
खान	B-PER
ने	I-PER
अपने	O
कंजरवेटिव	O
प्रतिद्वंद्वी	O
जैक	O
गोल्डस्मिथ	B-PER
को	I-PER
4	O
प्रतिशत	O
से	O
अधिक	O
अंक	O
के	O
अंतर	O
से	O
हराया	O
है।	O

<sentence_id "292">
नई	O
बिक्री	O
शार्क	O
के	O
रग्बी	O
निदेशक	O
दाई	B-PER
कॉटन	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
क्लब	O
के	O
स्टेडियम	O
का	O
पुनर्निर्माण	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
पहले	O
जो	O
कमी	O
थी	O
वह	O
यह	O
थी	O
कि	O
बोर्ड	O
को	B-ORG
अक्सर	O
घर	O
और	O
बाहर	O
के	O
खेलों	O
में	O
प्रतिनिधित्व	O
नहीं	O
किया	O
जाता	O
था,	O
और	O
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
यह	O
बहुत	O
गलत	O
है	O
-	O
बोर्ड	O
के	O
सदस्य	O
दूर	O
के	O
खेलों	O
और	O
घर	O
के	O
खेलों	O
में	O
यात्रा	O
करेंगे।	O
बिक्री	O
के	O
नए	O
10-मैन	O
बोर्ड	O
की	O
एक	O
प्रमुख	O
घोषणा	O
यह	O
थी	O
कि	O
रग्बी	O
के	O
निदेशक	O
स्टीव	O
डायमंड	O
की	O
इसमें	O
एक	O
सीट	B-PER
होगी।	I-PER

<sentence_id "293">
यूक्रेन	B-LOC
की	O
जमाल	B-PER
ने	O
स्टॉकहोम	B-LOC
में	O
इस	O
वर्ष	O
के	O
यूरोविज़न	O
सॉन्ग	O
कॉन्टेस्ट	O
में	O
जीत	O
हासिल	O
की	O
है,	O
जिसमें	O
रूस	O
और	B-LOC
ऑस्ट्रेलिया	O
को	B-LOC
हराया	O
गया	O
है।	O
इस	O
प्रतियोगिता	O
के	O
इतिहास	O
में	O
पहली	O
बार	O
एक	O
नई	O
मतदान	O
प्रणाली	O
के	O
तहत	O
मतदान	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "294">
इंग्लैंड	B-LOC
और	O
वेल्स	B-LOC
में	O
विश्वविद्यालय	O
के	O
कर्मचारी	O
वेतन	O
पर	O
विवाद	O
में	O
एक	O
दिवसीय	O
हड़ताल	O
पर	O
हैं।	O

<sentence_id "295">
स्कारलेट्स	B-ORG
ने	O
वेल्स	B-LOC
अंडर-20	O
अंतरराष्ट्रीय	O
टीम	O
के	O
टॉम	O
ह्यूजेस	O
और	B-PER
जोश	I-PER
इवांस	O
को	B-PER
दो	I-PER
साल	O
के	O
अनुबंध	O
पर	O
साइन	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "296">
हिल्सबरो	B-LOC
आपदा	O
के	O
96	O
पीड़ितों	O
के	O
परिवारों	O
ने	O
गृह	O
सचिव	O
से	O
यह	O
आश्वासन	O
मांगा	O
है	O
कि	O
आपराधिक	O
अभियोजन	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "297">
उत्तरी	B-LOC
आयरलैंड	I-LOC
की	O
स्वास्थ्य	O
सेवा	O
को	O
अगले	O
दो	O
वर्षों	O
में	O
अतिरिक्त	O
£100	O
मिलियन	O
प्राप्त	O
करने	O
हैं,	O
वित्त	O
मंत्री	O
ने	O
कहा	O
है।	O

<sentence_id "298">
नॉर्विच	B-LOC
में	O
एक	O
डेबेनहम	B-LOC
स्टोर	O
दूसरे	O
दिन	O
के	O
लिए	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है	O
एक	O
फट	O
पानी	O
मुख्य	O
इमारत	O
में	O
बाढ़	O
के	O
बाद।	O

<sentence_id "299">
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
से	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
बाहर	O
निकलने	O
के	O
फैसले	O
को	O
व्यापक	O
रूप	O
से	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
के	O
बाकी	O
हिस्सों	O
के	O
साथ	O
अपने	O
संबंधों	O
को	O
फिर	O
से	O
बातचीत	O
करने	O
के	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
प्रयासों	O
के	O
लिए	O
एक	O
झटका	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "300">
जैसे	O
ही	O
स्टेड	B-LOC
डी	I-LOC
लियोन	I-LOC
में	O
अंतिम	O
सीटी	O
बजने	O
लगी,	O
वेल्श	O
राष्ट्रगान	O
सार्वजनिक	O
संबोधन	O
प्रणाली	O
पर	O
बजाया	O
गया	O
और	O
लाल,	O
सफेद	O
और	O
नीले	O
रंग	O
के	O
समर्थकों	O
का	O
एक	O
समुद्र	O
अपने	O
पैरों	O
पर	O
खड़ा	O
हो	O
गया,	O
हाथ	O
उठाए,	O
जैसे	O
कि	O
अपने	O
नायकों	O
का	O
स्वागत	O
करने	O
के	O
लिए।	O

<sentence_id "301">
1,800	O
से	O
अधिक	O
लोगों	O
ने	O
पोर्ट्समाउथ	O
में	O
अपने	B-LOC
वर्तमान	O
स्थान	O
से	O
फ़ॉकलैंड	O
युद्ध	O
के	O
एक	O
नौसैनिक	O
की	O
प्रतिमा	O
को	O
स्थानांतरित	O
करने	O
की	O
योजना	O
के	O
खिलाफ	O
एक	O
याचिका	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "302">
सिन	B-ORG
फेन	O
के	O
नेता	O
गेरी	B-PER
एडम्स	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
छोड़ने	O
के	O
लिए	O
मतदान	O
के	O
बाद	O
एकजुट	O
आयरलैंड	B-LOC
के	O
लिए	O
एक	O
बड़ा	O
अवसर	O
है।	O

<sentence_id "303">
ब्रिटिश	O
नंबर	O
एक	O
जोहाना	B-PER
कोंटा	I-PER
ने	O
वर्वारा	B-PER
लेपचेंको	I-PER
पर	O
सीधी	O
जीत	O
के	O
साथ	O
इंडियन	B-LOC
वेल्स	I-LOC
में	O
बीएनपी	O
परिबास	O
ओपन	O
के	O
क्वार्टर	O
फाइनल	O
में	O
प्रवेश	O
किया।	O

<sentence_id "304">
नाइजेल	B-PER
फैराज	I-PER
के	O
पूर्व	O
प्रेस	O
अधिकारी	O
सुज़ैन	B-PER
इवांस	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
यूकेआईपी	B-ORG
के	O
अगले	O
नेता	O
बनने	O
की	O
उम्मीद	O
छोड़	O
दी	O
है।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
उन्होंने	O
एक	O
ऐसी	O
पार्टी	O
में	O
रहने	O
पर	O
सवाल	O
उठाया	O
है	O
जो	O
इस	O
तरह	O
के	O
व्यवहार	O
की	O
अनुमति	O
देती	O
है,	O
और	O
यकीनन	O
वरिष्ठ	O
हस्तियों	O
को	O
प्रोत्साहित	O
करती	O
है,	O
लेकिन	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
सदस्यों	O
के	O
समर्थन	O
ने	O
उन्हें	O
यूकेआईपी	O
पर	O
कभी	O
हार	B-ORG
नहीं	O
मानने	O
के	O
लिए	O
और	O
अधिक	O
दृढ़	O
संकल्पित	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "305">
खबर	O
है	O
कि	O
Ofcom,	B-ORG
प्रतिस्पर्धा	O
प्रहरी,	B-ORG
ने	I-ORG
फैसला	O
सुनाया	O
है	O
कि	O
बीटी	O
को	O
अपने	B-ORG
ओपनरीच	O
व्यवसाय	O
को	O
अलग	O
नहीं	O
करना	O
होगा,	O
बीटी	O
के	O
शेयरधारकों	O
द्वारा	B-ORG
राहत	O
और	O
घबराहट	O
के	O
मिश्रण	O
के	O
साथ	O
स्वागत	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "306">
बर्मिंघम	B-ORG
सिटी	I-ORG
ने	O
डंडी	O
के	O
स्ट्राइकर	O
एंड्रयू	B-PER
स्टीवर्ट	I-PER
को	O
एक	O
अज्ञात	O
शुल्क	O
के	O
लिए	O
तीन	O
साल	O
के	O
सौदे	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
करने	O
का	O
काम	O
पूरा	O
कर	O
लिया	O
है।	O

<sentence_id "307">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
60	O
से	O
अधिक	O
लोगों	O
को	O
ले	O
जा	O
रहा	O
एक	O
विमान	O
एक	O
ड्रोन	O
के	O
साथ	O
एक	O
हवाई	O
अड्डे	O
के	O
करीब	O
आने	O
पर	O
लगभग	O
टकरा	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "308">
उज्बेकिस्तान	B-LOC
के	O
शाखोबिद्दीन	B-PER
दुस्माटोव	I-PER
ने	O
रियो	B-LOC
में	O
कोलंबिया	B-LOC
के	O
इवान	B-PER
मार्टिनेज	I-PER
पर	O
जीत	O
के	O
साथ	O
पुरुषों	O
के	O
हल्के-फ्लाइवेट	O
मुक्केबाजी	O
में	O
ओलंपिक	O
स्वर्ण	O
जीता।	O

<sentence_id "309">
वेल्श	O
साइकिल	O
चालक	O
ओवेन	B-PER
डॉल	I-PER
रियो	B-LOC
2016	O
में	O
ओलंपिक	O
स्वर्ण	O
पदक	O
जीतने	O
वाले	O
पहले	O
वेल्शमैन	O
बन	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "310">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
एक	O
तीन	O
वर्षीय	O
लड़की,	O
जो	O
स्विट्जरलैंड	O
के	B-LOC
सेंट	O
गैलन	B-LOC
कैंटन	I-LOC
में	I-LOC
एक	O
आदमी	O
द्वारा	O
ट्रेन	O
में	O
आग	O
लगाने	O
के	O
कारण	O
घायल	O
हो	O
गई	O
थी,	O
की	O
अस्पताल	O
में	O
मौत	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "311">
रियो	B-LOC
में	O
ओलंपिक	O
पुरुष	O
ट्रैक	O
साइक्लिंग	O
स्पर्धा	O
के	O
पहले	O
दिन	O
के	O
बाद	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
मार्क	B-PER
कैवेंडिश	I-PER
तीसरे	O
स्थान	O
पर	O
हैं।	O

<sentence_id "312">
मोरकेम	B-ORG
के	O
मैनेजर	O
जिम	B-PER
बेंटले	I-PER
ने	O
अपने	O
खिलाड़ियों	O
से	O
लीग	O
टू	O
सीजन	O
की	O
अच्छी	O
शुरुआत	O
के	O
बाद	O
अपने	O
पैरों	O
को	O
जमीन	O
पर	O
रखने	O
का	O
आग्रह	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "313">
ग्रेट	B-LOC
ब्रिटेन	I-LOC
के	O
सैम	B-PER
कैसल्स	I-PER
और	O
जेम्स	B-PER
स्किमगियर	I-PER
ने	O
शुक्रवार	O
को	O
रॉटरडैम	B-LOC
में	O
विश्व	O
रोइंग	O
चैंपियनशिप	O
में	O
हल्के	O
डबल	O
स्कल	O
में	O
स्वर्ण	O
पदक	O
जीता।	O

<sentence_id "314">
पुलिस	O
को	O
आतंकवाद	O
के	O
अपराधों	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
पांच	O
लोगों	O
से	O
पूछताछ	O
करने	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
समय	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "315">
ग्लासगो	O
स्थित	O
इंजीनियरिंग	O
फर्म	O
आईडी	B-ORG
सिस्टम्स	I-ORG
यूके	B-ORG
स्टील	I-ORG
एंटरप्राइज	I-ORG
(यूकेएसई)	O
से	B-ORG
वित्त	O
पोषण	O
हासिल	O
करने	O
के	O
बाद	O
50	O
नए	O
रोजगार	O
पैदा	O
करने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
है।	O

<sentence_id "316">
आधिकारिक	O
आंकड़ों	O
के	O
अनुसार,	O
रेंफ्रेवशायर	O
में	O
फर्ग्यूस्ली	O
पार्क	B-LOC
स्कॉटलैंड	I-LOC
का	B-LOC
सबसे	O
वंचित	O
क्षेत्र	O
है।	O

<sentence_id "317">
स्कॉटलैंड	B-LOC
में	O
पुलिस	O
ड्यूटी	O
पर	O
टैज़र	O
ले	O
जाने	O
वाली	O
यूके	B-LOC
की	O
पहली	O
बल	O
बनने	O
जा	O
रही	O
है।	O
निस्संदेह	O
इस	O
घटना	O
में	O
टैज़र	O
डिवाइस	O
के	O
उपयोग	O
ने	O
यात्रा	O
करने	O
वाले	O
जनता	O
को	O
और	O
भी	O
अधिक	O
नुकसान	O
से	O
बचाया।	O
हमारा	O
मानना	O
है	O
कि	O
स्कॉटलैंड	O
में	O
जनता	B-LOC
को	O
रेल	O
नेटवर्क	O
पर	O
अन्य	O
लोगों	O
के	O
समान	O
सुरक्षा	O
का	O
स्तर	O
मिलना	O
चाहिए।	O
ब्रिटिश	O
परिवहन	O
पुलिस	O
ने	B-ORG
कहा	I-ORG
कि	I-ORG
वे	O
पुलिस	O
स्कॉटलैंड	O
के	O
साथ	O
विस्तृत	B-LOC
चर्चा	O
के	O
बाद	O
टैज़र	O
पर	O
निर्णय	O
पर	O
पहुंचे।	O

<sentence_id "318">
टॉर्के	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
के	O
प्रबंधक	O
केविन	B-PER
निकोलसन	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
बोर्नमाउथ	B-LOC
में	O
यूनन	B-PER
ओ'केन	I-PER
के	I-PER
कदम	I-PER
से	O
कोई	O
पैसा	O
नहीं	O
मिलेगा।	O

<sentence_id "319">
ग्वेनेड	B-LOC
में	O
एक	O
बाड़	O
में	O
फंसने	O
के	O
बाद	O
एक	O
गैंडे	O
को	O
वापस	O
जंगली	O
में	O
छोड़ा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "320">
बीबीसी	B-ORG
रेडियो	I-ORG
स्कॉटलैंड	I-ORG
के	O
लंबे	O
समय	O
तक	O
सेवा	O
करने	O
वाले	O
प्रस्तोता	O
रॉबी	B-PER
मैकऑले	I-PER
50	O
से	O
अधिक	O
वर्षों	O
के	O
करियर	O
के	O
बाद	O
सेवानिवृत्त	O
होने	O
वाले	O
हैं।	O

<sentence_id "321">
अभिनेता	O
जेरी	B-PER
हॉल	I-PER
इस	O
वर्ष	O
के	O
मर्करी	O
म्यूजिक	O
पुरस्कार	O
समारोह	O
में	O
डेविड	B-PER
बॉवी	I-PER
को	O
श्रद्धांजलि	O
देने	O
वाले	O
हैं।	O

<sentence_id "322">
स्पेन	O
की	O
इंडिटक्स,	B-ORG
जो	O
ज़ारा,	O
मासिमो	B-PER
डट्टी	O
और	B-PER
पुल	I-PER
एंड	O
बेयर	B-ORG
सहित	I-ORG
चेन	I-ORG
के	O
मालिक	O
हैं,	O
ने	O
अर्ध-वर्षीय	O
मुनाफे	O
और	O
बिक्री	O
में	O
वृद्धि	O
की	O
सूचना	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "323">
जेम्स	B-PER
मिलनर	I-PER
ने	O
एक	O
देर	O
से	O
पेनल्टी	O
स्कोर	O
की	O
क्योंकि	O
लिवरपूल	B-ORG
पीछे	O
से	O
आकर	O
फ्रांसिस्को	B-PER
गुइडोलिन	I-PER
की	O
स्वानसी	B-ORG
सिटी	I-ORG
टीम	O
को	O
हराया	O
और	O
प्रीमियर	O
लीग	O
में	O
अपने	O
अपराजित	O
रन	O
को	O
पांच	O
मैचों	O
तक	O
बढ़ा	O
दिया।	O

<sentence_id "324">
रूस	B-LOC
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
सीरिया	B-LOC
में	O
अपने	O
हवाई	O
हमलों	O
को	O
जारी	O
रखेगा,	O
भले	O
ही	O
अमेरिका	O
ने	B-LOC
विद्रोही-नियंत्रित	O
पूर्वी	O
अलेप्पो	O
पर	O
बमबारी	B-LOC
को	I-LOC
समाप्त	O
नहीं	O
करने	O
पर	O
सैन्य	O
सहयोग	O
समाप्त	O
करने	O
की	O
धमकी	O
दी	O
है।	O
अमेरिकी	O
उप	O
विदेश	O
मंत्री	O
एंटनी	B-LOC
ब्लिंकन	O
ने	O
गुरुवार	O
को	B-PER
कहा	I-PER
कि	O
राष्ट्रीय	O
सुरक्षा	O
एजेंसियां	O
सीरियाई	O
गृहयुद्ध	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
करने	O
के	O
लिए	O
सभी	O
विकल्पों	O
की	O
समीक्षा	O
कर	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "325">
इंग्लैंड	B-LOC
के	O
मुख्य	O
कोच	O
एडी	B-PER
जोन्स	I-PER
से	O
शुक्रवार	O
को	O
शरद	O
ऋतु	O
के	O
टेस्ट	O
के	O
लिए	O
अपने	O
33	O
सदस्यीय	O
शुरुआती	O
दस्ते	O
का	O
नाम	O
बताने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "326">
अमेरिका	B-LOC
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
वह	O
सीरिया	B-LOC
में	O
संघर्ष	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
के	O
उद्देश्य	O
से	O
रूस	B-LOC
के	O
साथ	O
वार्ता	O
में	O
अपनी	O
भागीदारी	O
को	O
निलंबित	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "327">
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
अत्यधिक	O
अपमानजनक	O
संदेश	O
पोस्ट	O
करने	O
से	O
इंग्लैंड	B-LOC
और	O
वेल्स	B-LOC
में	O
मुकदमे	O
चल	O
सकते	O
हैं,	O
अभियोजकों	O
ने	O
बीबीसी	O
को	B-ORG
बताया	O
है।	O
एक	O
महिला,	O
जिसने	O
गुमनाम	O
रहना	O
चाहा,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
और	O
उसकी	O
बेटी,	O
जिन्हें	O
डाउन	O
सिंड्रोम	O
है,	O
ने	O
पिछले	O
छह	O
वर्षों	O
में	O
ऑनलाइन	O
दुर्व्यवहार	O
का	O
इतना	O
गंभीर	O
सामना	O
किया	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
तीन	O
बार	O
घर	O
बदलना	O
पड़ा।	O

<sentence_id "328">
अगर	O
डॉलर	O
के	O
मुकाबले	O
पाउंड	O
और	O
गिरता	O
है	O
और	O
मैं	O
अगले	O
महीने	O
अमेरिका	B-LOC
जाना	O
चाहता	O
हूं	O
तो	O
मुझे	O
क्या	O
करना	O
चाहिए?	O

<sentence_id "329">
वेल्स	B-LOC
की	O
पहली	O
रेल	O
फ्रेंचाइजी	O
के	O
लिए	O
चार	O
पसंदीदा	O
बोलीदाताओं	O
की	O
घोषणा	O
वेल्स	B-LOC
सरकार	O
द्वारा	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "330">
टाईसन	B-PER
फ्यूरी	I-PER
का	O
विश्व	O
हेवीवेट	O
मुक्केबाजी	O
चैंपियन	O
के	O
रूप	O
में	O
करियर	O
सबसे	O
अच्छे	O
समय	O
में	O
एक	O
कार	O
दुर्घटना	O
रही	O
है,	O
लेकिन	O
यह	O
सबसे	O
खराब	O
समय	O
में	O
भी	O
बदतर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "331">
पुलिस	O
ने	O
एक	O
व्यक्ति	O
के	O
बाद	O
जानकारी	O
के	O
लिए	O
अपील	O
की	O
है	O
अवरदीन	B-LOC
शहर	O
के	O
केंद्र	O
में	O
एक	O
युवा	O
लड़की	O
के	O
लिए	O
खुद	O
को	O
अनादरपूर्ण	O
रूप	O
से	O
उजागर	O
किया।	O

<sentence_id "332">
सेल्टिक	B-ORG
के	O
प्रबंधक	O
ब्रेंडन	B-PER
रॉजर्स	I-PER
रविवार	O
को	O
रेंजर्स	B-ORG
के	O
खिलाफ	O
स्कॉटिश	O
कप	O
के	O
सेमीफाइनल	O
के	O
लिए	O
हैम्पडेन	B-LOC
में	O
अपनी	O
टीम	O
को	O
ले	O
जाने	O
की	O
संभावना	O
का	O
आनंद	O
ले	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "333">
पूर्व	O
सेल्टिक	O
प्रबंधक	O
नील	B-PER
लेनन	I-PER
के	O
अनुसार,	O
स्कॉट	O
ब्राउन	B-PER
का	I-PER
अंतरराष्ट्रीय	O
सेवानिवृत्ति	O
से	O
बाहर	O
आने	O
का	O
निर्णय	O
समय	O
से	O
पहले	O
था।	O
मैकगी	O
ने	O
कहाः	B-PER
स्कॉट	O
ब्राउन	O
वह	B-PER
व्यक्ति	I-PER
है	O
जिसकी	O
मैं	O
कल्पना	O
करूंगा,	O
जब	O
इंग्लैंड	O
हमारी	O
टीम	O
और	B-LOC
हमारी	O
टीम	O
को	O
देख	O
रहा	O
है,	O
तो	O
वह	O
पसंद	O
करेगा	O
कि	O
वह	O
खेल	O
न	O
रहे।	O

<sentence_id "334">
इराक	B-LOC
के	O
मोसुल	B-LOC
शहर	O
की	O
उपग्रह	O
तस्वीरों	O
से	O
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
इस्लामिक	B-ORG
स्टेट	I-ORG
(आईएस)	O
के	B-ORG
आतंकवादियों	O
ने	O
शहर	O
के	O
हवाई	O
अड्डे	O
और	O
रनवे	O
को	O
कैसे	O
नष्ट	O
और	O
क्षतिग्रस्त	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "335">
दक्षिण	B-LOC
अफ्रीका	I-LOC
की	O
सरकार	O
ने	O
12,000	O
रैंड	O
(£8,200;	O
$13,050)	O
प्रति	O
माह	O
के	O
राष्ट्रीय	O
न्यूनतम	O
वेतन	O
का	O
प्रस्ताव	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "336">
आर्सेनल	B-ORG
के	O
खिलाफ	O
शनिवार	O
के	O
मैच	O
से	O
पहले	O
दो	O
मैनचेस्टर	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
प्रशंसकों	O
को	O
ओल्ड	B-LOC
ट्रैफर्ड	I-LOC
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है,	O
जब	O
उनके	O
पास	O
एक	O
संदिग्ध	O
पैकेज	O
मिला	O
था।	O

<sentence_id "337">
डिज्नी	B-PER
की	O
मोआना	B-PER
फिल्म	O
की	O
पोशाक	O
की	O
आलोचना	O
के	O
बावजूद	O
रिलीज	O
के	O
पहले	O
सप्ताहांत	O
में	O
अमेरिकी	B-LOC
बॉक्स	O
ऑफिस	O
में	O
शीर्ष	O
पर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "338">
कोलंबिया	B-LOC
में	O
विमान	O
दुर्घटना	O
में	O
जीवित	O
बचे	O
लोगों	O
में	O
से	O
एक,	O
जिसमें	O
ब्राजील	O
की	B-LOC
चैपेकोएनसे	O
फुटबॉल	B-ORG
टीम	O
के	O
अधिकांश	O
सदस्य	O
मारे	O
गए,	O
रियो	O
डी	O
जनेरियो	B-LOC
के	I-LOC
अस्पताल	I-LOC
में	O
ठीक	O
हो	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "339">
नए	O
आंकड़ों	O
के	O
अनुसार	O
पिछले	O
साल	O
1,000	O
से	O
अधिक	O
बेघर	O
लोगों	O
को	O
एक	O
चैरिटी	O
के	O
पास	O
भेजा	O
गया	O
था	O
क्योंकि	O
उन्हें	O
रहने	O
के	O
लिए	O
जगह	O
नहीं	O
मिल	O
पाई	O
थी।	O

<sentence_id "340">
एक	O
संघ	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
डाकघर	O
के	O
कर्मचारी	O
शाखाओं	O
के	O
बंद	O
होने	O
और	O
पेंशन	O
में	O
बदलाव	O
को	O
लेकर	O
विवाद	O
में	O
24	O
घंटे	O
की	O
हड़ताल	O
करेंगे।	O

<sentence_id "341">
नासा	B-ORG
के	O
एक	O
पूर्व	O
मुख्य	O
वैज्ञानिक	O
ने	O
अमेरिकी	B-LOC
वैज्ञानिकों	O
से	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
पर	O
सरकारी	O
आंकड़ों	O
तक	O
पहुंच	O
के	O
बारे	O
में	O
घबराने	O
की	O
अपील	O
नहीं	O
की	O
है।	O
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
वैज्ञानिक	O
समुदाय,	O
शिक्षकों,	O
निजी	O
क्षेत्र	O
के	O
सदस्यों	O
को	O
जो	O
अपने	O
व्यवसायों	O
में	O
इन	O
आंकड़ों	O
पर	O
भरोसा	O
करते	O
हैं,	O
और	O
अन्य	O
को	O
यह	O
स्पष्ट	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी	O
कि	O
इन	O
आंकड़ों	O
तक	O
निरंतर	O
पहुंच,	O
जो	O
करदाताओं	O
द्वारा	O
भुगतान	O
की	O
गई	O
है,	O
उनके	O
पूर्ण	O
मूल्य	O
का	O
एहसास	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देती	O
है	O
और	O
सभी	O
के	O
हित	O
में	O
है।	O
अन्य	O
शोधकर्ता	O
इस	O
सवाल	O
पर	O
अधिक	O
निराशावादी	O
दृष्टिकोण	O
अपना	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
क्या	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
के	O
लिए	O
डेटा	O
उपलब्ध	O
है?	O

<sentence_id "342">
आज़हर	B-PER
अली	I-PER
के	O
66	O
रन	O
ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
के	O
खिलाफ	O
मेलबर्न	B-LOC
में	O
बारिश	O
की	O
चपेट	O
में	O
आए	O
दूसरे	O
टेस्ट	O
के	O
पहले	O
दिन	O
पाकिस्तान	B-LOC
को	O
287	O
रन	O
पर	O
आउट	O
होने	O
से	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
पर्याप्त	O
नहीं	O
थे।	O

<sentence_id "343">
बेलफास्ट	B-ORG
जायंट्स	I-ORG
ने	O
सोमवार	O
रात	O
एसएसई	B-ORG
एरिना	O
में	O
ब्रेहेड	B-ORG
क्लान	I-ORG
को	O
5-1	O
से	O
हराकर	O
एलीट	O
लीग	O
के	O
नेताओं	O
कार्डिफ	O
डेविल्स	O
के	B-PER
साथ	I-PER
अंक	O
में	O
बराबरी	O
की।	O

<sentence_id "344">
अमेरिका	B-LOC
ने	O
पिछले	O
साल	O
के	O
अमेरिकी	O
राष्ट्रपति	O
चुनाव	O
में	O
कथित	O
हस्तक्षेप	O
के	O
लिए	O
रूस	B-LOC
पर	O
नए	O
प्रतिबंध	O
लगाए	O
हैं	O
और	O
35	O
रूसी	O
राजनयिकों	O
को	O
निष्कासित	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "345">
एक	O
जांच	O
में	O
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
मेनई	B-LOC
स्ट्रेट	I-LOC
में	O
मृत	O
पाए	O
गए	O
एक	O
व्यक्ति	O
ने	O
एक	O
अस्पताल	O
में	O
एक	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
द्वारा	O
दौरा	O
करने	O
के	O
बाद	O
खुद	O
को	O
मार	O
डाला	O
हो	O
सकता	O
है।	O
2	O
मई	O
की	O
शाम	O
को,	O
श्री	O
लुईस	O
ने	O
कर्मचारियों	B-PER
को	O
बताया	O
कि	O
वह	O
दुकान	O
पर	O
जा	O
रहे	O
थे,	O
लेकिन	O
45	O
मिनट	O
बाद	O
उनका	O
शव	O
मेनई	O
स्ट्रेट	O
में	O
पाया	B-LOC
गया	I-LOC
था।	O

<sentence_id "346">
फेसबुक	B-ORG
पर	O
लाइव	O
प्रसारित	O
एक	O
वीडियो	O
में	O
मानसिक	O
रूप	O
से	O
विकलांग	O
व्यक्ति	O
को	O
यातना	O
देने	O
के	O
आरोप	O
में	O
चार	O
अश्वेत	O
लोगों	O
को	O
जज	O
द्वारा	O
जमानत	O
देने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "347">
स्टुअर्ट	B-PER
बिंघम	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
अगर	O
उनकी	O
पत्नी	O
अलेक्जेंड्रा	B-LOC
पैलेस	I-LOC
में	O
टूर्नामेंट	O
शुरू	O
होने	O
से	O
पहले	O
बच्चे	O
को	O
जन्म	O
देती	O
है	O
तो	O
वह	O
विश्व	O
चैंपियनशिप	O
में	O
खेलने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
हैं।	O

<sentence_id "348">
दक्षिण	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
में	O
एक	O
कार	O
की	O
चपेट	O
में	O
आने	O
से	O
एक	O
16	O
वर्षीय	O
लड़के	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "349">
एक	O
व्यक्ति	O
का	O
दावा	O
है	O
कि	O
पूर्वी	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
के	O
एक	O
कैथोलिक	O
स्कूल	O
में	O
बचपन	O
में	O
उसका	O
यौन	O
शोषण	O
किया	O
गया	O
था,	O
उसे	O
क्षतिपूर्ति	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "350">
एक	O
सर्वेक्षण	O
के	O
अनुसार	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
की	O
फर्में	O
पिछले	O
पांच	O
वर्षों	O
में	O
किसी	O
भी	O
समय	O
की	O
तुलना	O
में	O
आगे	O
के	O
वर्ष	O
के	O
बारे	O
में	O
अधिक	O
आशावादी	O
हैं।	O

<sentence_id "351">
मैनर	O
फॉर्मूला	O
1	O
टीम	O
दो	O
साल	O
में	O
दूसरी	O
बार	O
प्रशासन	O
में	O
चली	O
गई	O
है,	O
जिसमें	O
200	O
से	O
अधिक	O
नौकरियों	O
का	O
नुकसान	O
हुआ	O
है।	O
उन्होंने	O
कहाः	O
मैनर	O
रेसिंग	O
का	B-ORG
पतन	O
ऑक्सफोर्डशायर	O
में	O
उच्च	B-LOC
कुशल	O
नौकरियों	O
को	O
लाने	O
वाली	O
टीम	O
के	O
लिए	O
सात	O
अशांत	O
वर्षों	O
का	O
अंत	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "352">
टाइगर	B-PER
वुड्स	I-PER
ने	O
फार्मर	O
इंश्योरेंस	O
ओपन	O
में	O
कटौती	O
से	O
चूक	O
गए	O
क्योंकि	O
इंग्लैंड	B-LOC
के	O
जस्टिन	B-PER
रोज	I-PER
ने	O
अपनी	O
बढ़त	O
दो	O
शॉट	O
तक	O
बढ़ा	O
दी।	O

<sentence_id "353">
पॉप	O
स्टार	O
लेडी	B-PER
गागा	I-PER
रविवार	O
को	O
टेक्सास	B-LOC
के	O
ह्यूस्टन	B-LOC
में	O
सुपर	B-LOC
बाउल	I-LOC
में	O
मंच	O
पर	O
अपनी	O
नई	O
एकल	O
एआरटीपीओपी	O
का	O
प्रदर्शन	O
करने	O
के	O
लिए	O
जाएगी।	O
बर्न	O
टू	O
रन!	O
इसने	O
यादगार	O
शीर्षक	O
दियाः	O
अमेरिका	O
पर	O
ब्रूस	B-LOC
स्प्रिंगस्टीन	O
के	B-PER
क्रॉच	I-PER
द्वारा	O
हमला	O
किया	O
गया	O
-	O
लेकिन	O
इसने	O
स्टार	O
को	O
हाल	O
के	O
इतिहास	O
में	O
सबसे	O
शक्तिशाली	O
और	O
ऊर्जावान	O
सुपर	O
बाउल	O
शो	O
में	O
से	O
एक	O
देने	O
से	O
नहीं	O
रोका।	O
