<sentence_id "1">
इटली	B-LOC
ने	O
खर्च	O
और	O
आय	O
के	O
बीच	O
अंतर	O
को	O
कम	O
करने	O
और	O
2012	O
तक	O
अपनी	O
घाटे	O
को	O
जीडीपी	O
के	O
3%	O
से	O
नीचे	O
लाने	O
के	O
प्रयास	O
में	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
खर्च	O
में	O
1.6%	O
की	O
कटौती	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O
उपायों	O
में	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
वेतन	O
में	O
कमी,	O
नई	O
भर्ती	O
पर	O
फ्रीज,	O
कर	O
से	O
बचने	O
पर	O
सख्त	O
कार्रवाई	O
के	O
साथ-साथ	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
की	O
पेंशन	O
और	O
स्थानीय	O
सरकार	O
के	O
खर्च	O
में	O
कटौती	O
शामिल	O
होगी।	O
इटली	O
ग्रीस,	O
स्पेन	O
और	O
पुर्तगाल	O
द्वारा	O
किए	O
गए	O
समान	O
कदमों	O
के	B-LOC
बाद	B-LOC
इस	O
तरह	B-LOC
की	O
कटौती	B-LOC
की	O
घोषणा	O
करने	O
वाला	O
नवीनतम	O
यूरोजोन	O
देश	O
बन	O
जाता	O
है।	O
हालांकि	O
सरकार	O
ग्रीक	O
शैली	O
के	O
ऋण	O
संकट	O
के	O
प्रसार	O
को	O
रोकने	O
की	O
उम्मीद	O
करती	O
है,	O
प्रस्तावित	O
कठोरता	O
उपायों	O
ने	O
पहले	O
ही	O
कुछ	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
श्रमिकों	O
से	O
विरोध	O
आकर्षित	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "2">
एक	O
जांच,	O
प्रमुख	O
शिक्षक	O
डेम	O
सैली	O
कोट्स	B-PER
के	I-PER
नेतृत्व	O
में,	O
बंदियों	O
को	O
उनकी	O
पूरी	O
सजा	O
काटने	O
से	O
पहले	O
रिहा	O
करने	O
की	O
संभावना	O
की	O
जांच	O
करने	O
के	O
लिए	O
कमीशन	O
किया	O
गया	O
है	O
यदि	O
वे	O
जेल	O
में	O
प्रमुख	O
कौशल	O
सीखते	O
हैं	O
और	O
योग्यता	O
प्राप्त	O
करते	O
हैं।	O
जेल	O
सुधार	O
ट्रस्ट	O
के	B-ORG
निदेशक,	I-ORG
जूलियट	I-ORG
लियोन	O
ने	O
ज्ञान	O
और	B-PER
शिक्षा	I-PER
के	O
प्रावधान	O
को	O
एक	O
आधुनिक	O
और	O
प्रभावी	O
दंड	O
प्रणाली	O
के	O
"मुख्य	O
उद्देश्य"	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया	O
है।	O
जुलाई	O
में	O
कैदी	O
लर्निंग	O
एलायंस	O
के	O
लिए	O
अपने	O
भाषण	O
में,	B-ORG
माइकल	I-ORG
गोव	I-ORG
ने	O
जेल	O
जीवन	O
की	O
"अवसर	O
और	O
व्यर्थता"	B-PER
को	I-PER
समाप्त	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया।	O

<sentence_id "3">
नॉर्डिया	B-ORG
बैंक	I-ORG
के	O
सासिया	B-PER
बेस्लिक	I-PER
ने	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
इस	O
सप्ताह	O
लंदन	B-LOC
में	O
जलवायु	O
विरोध	O
केवल	O
शुरुआत	O
है	O
और	O
वित्तीय	O
संस्थान	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
कार्रवाई	O
को	O
चलाने	O
के	O
लिए	O
मेज	O
पर	O
सबसे	O
बड़ा	O
वैश्विक	O
उपकरण	O
हैं।	O
नॉर्डिया	O
में	B-ORG
स्थायी	O
वित्त	O
के	O
प्रभारी	O
बेस्लिक	O
ने	B-PER
कहा	O
है	O
कि	O
कंपनियों	O
को	O
बदलने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
करने	O
की	O
कुंजी	O
बोर्डरूम	O
में	O
है,	O
वर्तमान	O
में	O
दुनिया	O
की	O
केवल	O
13%	O
पूंजी	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
के	O
मुद्दों	O
को	O
ध्यान	O
में	O
रखते	O
हुए	O
प्रबंधित	O
की	O
जाती	O
है।	O
कंपनी	O
के	O
उत्सर्जन	O
घोटाले	O
के	O
बाद	O
बेस्लिक	O
द्वारा	O
प्रबंधित	O
फंड	O
ने	B-ORG
वोक्सवैगन	O
में	O
निवेश	O
करना	O
बंद	B-ORG
कर	O
दिया	O
और	O
डेटा	O
गोपनीयता	O
पर	O
चिंताओं	O
के	O
कारण	O
फेसबुक	O
के	O
शेयरों	O
की	O
खरीद	B-ORG
को	O
अधिकृत	O
नहीं	O
किया।	O

<sentence_id "4">
मॉस्को	B-ORG
मेट्रो	I-ORG
ने	O
अपने	O
एक	O
स्टेशन	O
पर	O
अपना	O
पहला	O
मुफ्त,	O
पर्यावरण	O
के	O
अनुकूल	O
'बायो	O
टॉयलेट'	O
स्थापित	O
किया	O
है,	O
ताकि	O
बेहतर	O
शौचालय	O
सुविधाओं	O
के	O
लिए	O
यात्रियों	O
की	O
कॉल	O
को	O
दबाया	O
जा	O
सके।	O
कक्ष	O
केवल	O
यात्रा	O
कार्ड	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
सुलभ	O
है	O
और	O
इसमें	O
सामान	O
के	O
नुकसान	O
को	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
सेंसर	O
हैं।	O
अगर	O
कोई	O
15	O
मिनट	O
से	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
अंदर	O
रहा	O
है	O
तो	O
अलार्म	O
भी	O
लगता	O
है।	O
कक्ष	O
को	O
सीवर	O
या	O
पानी	O
की	O
नली	O
से	O
कनेक्शन	O
की	O
आवश्यकता	O
नहीं	O
है।	O
मेट्रो	O
अधिकारी	O
परियोजना	O
की	O
सफलता	O
का	O
आकलन	O
करेंगे	O
इससे	B-ORG
पहले	O
कि	O
यह	O
तय	O
करें	O
कि	O
सेवा	O
को	O
अन्य	O
स्टेशनों	O
तक	O
विस्तारित	O
किया	O
जाए	O
या	O
नहीं।	O

<sentence_id "5">
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
एक	O
वीडियो	O
पोस्ट	O
किया	O
गया	O
है	O
जिसमें	O
एक	O
ऊंट	O
को	O
दिखाया	O
गया	O
है	O
जो	O
रूस	B-LOC
के	O
अस्ट्रखान	B-LOC
क्षेत्र	O
में	O
एक	O
ट्रेन	O
में	O
40	O
मिनट	O
से	O
अधिक	O
की	O
देरी	O
का	O
कारण	O
बनता	O
है।	O
ट्रेन	O
चालक	O
दल	O
ने	O
जानवर	O
को	O
टक्कर	O
देने	O
से	O
बचने	O
के	O
लिए	O
धीमा	O
होने	O
की	O
सूचना	O
दी,	O
जिसे	O
पटरियों	O
के	O
साथ	O
ट्रोटिंग	O
करते	O
हुए	O
देखा	O
गया	O
था।	O
वोल्गा	O
रेलवे	O
ने	O
घटना	B-ORG
की	I-ORG
पुष्टि	O
की	O
और	O
क्षेत्र	O
में	O
पटरियों	O
पर	O
भटकने	O
वाले	O
जानवरों	O
की	O
बढ़ती	O
संख्या	O
के	O
बारे	O
में	O
चिंता	O
व्यक्त	O
की।	O

<sentence_id "6">
रुस्लान	B-PER
ग्रिट्सेलो,	I-PER
एक	O
कीव	O
निवासी,	O
पैराट्रैक	O
उड़ानों	O
पर	O
ग्राहकों	O
को	O
ले	O
जाकर	O
जीवन	O
बिताता	O
है।	O
एक	O
पैराट्रैक	O
एक	O
माइक्रोलाइट	O
के	O
समान	O
है	O
और	O
एक	O
बड़े	O
प्रोपेलर	O
के	O
पीछे	O
और	O
एक	O
बड़े	O
पैराशूट	O
के	O
साथ	O
एक	O
त्रिचाल	O
की	O
तरह	O
दिखता	O
है	O
जो	O
टेकऑफ़	O
पर	O
आकाश	O
में	O
बढ़ता	O
है।	O
ग्रिट्सेलो	O
ने	O
एयरफोरिया,	O
एक	O
एयरो	B-PER
क्लब	O
की	B-ORG
स्थापना	O
की	O
और	O
वह	O
अपने	O
पैराशूट	O
पर	O
बीमा	O
कंपनियों	O
और	O
अन्य	O
कंपनियों	O
का	O
विज्ञापन	O
करता	O
है।	O
उन्होंने	O
उड़ानों	O
के	O
वीडियो	O
भी	O
बनाए	O
हैं,	O
दावा	O
करते	O
हुए	O
कि	O
वह	O
हेलीकॉप्टरों	O
की	O
तुलना	O
में	O
बेहतर	O
तस्वीरें	O
ले	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "7">
दक्षिण	B-LOC
अफ्रीका	I-LOC
की	O
अर्थव्यवस्था	O
2014	O
की	O
पहली	O
तिमाही	O
में	O
पिछली	O
तिमाही	O
की	O
तुलना	O
में	O
केवल	O
0.9%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई,	O
जिससे	O
चिंताएं	O
बढ़ीं	O
कि	O
देश	O
की	O
सबसे	O
बड़ी	O
अर्थव्यवस्था	O
गति	O
हासिल	O
करने	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
कर	O
रही	O
है।	O
केंद्रीय	O
बैंक	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
बिगड़ते	O
दृष्टिकोण	O
के	O
बारे	O
में	O
तेजी	O
से	O
चिंतित	O
है	O
और	O
वर्ष	O
के	O
अंत	O
में	O
मुद्रास्फीति	O
बढ़ने	O
की	O
उम्मीद	O
करता	O
है।	O
रैंड	O
की	O
कमजोरी	O
से	O
कीमतों	O
पर	O
दबाव	O
डाला	O
जा	O
रहा	O
है,	O
जो	O
चार	O
वर्षों	O
में	O
अपने	O
सबसे	O
निचले	O
स्तर	O
पर	O
है,	O
और	O
विकास	O
में	O
मंदी	O
का	O
अधिकांश	O
हिस्सा	O
कई	O
महत्वपूर्ण	O
उद्योगों	O
में	O
रखरखाव	O
के	O
लिए	O
बंद	O
होने	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदार	O
ठहराया	O
जा	O
रहा	O
है,	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
पेट्रोलियम	O
क्षेत्र।	O

<sentence_id "8">
कार्यालय-आपूर्ति	O
खुदरा	O
विक्रेता	O
स्टेपल्स	O
वर्ष	O
2015	B-ORG
के	O
अंत	O
तक	O
वार्षिक	O
रूप	O
से	O
$	O
500	O
मिलियन	O
बचाने	O
के	O
प्रयास	O
में	O
225	O
स्टोर	O
बंद	O
करने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
है।	O
कंपनी	O
की	O
आधी	O
बिक्री	O
ऑनलाइन	O
की	O
गई	O
है।	O
जनवरी	O
2014	O
के	O
अंत	O
तक	O
तीन	O
महीनों	O
में,	O
बिक्री	O
10.6%	O
गिरकर	O
$	O
5.87	O
बिलियन	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "9">
ब्रिटेन	B-ORG
के	O
वित्तीय	I-ORG
आचरण	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG
की	O
पेंशन	O
नीतियों	O
की	O
जांच	O
शुरू	O
करने	O
के	O
फैसले	O
पर	O
आलोचना	O
हुई	O
है,	O
एफसीए	O
की	B-ORG
घोषणा	O
से	O
पहले	O
खबर	O
लीक	O
हो	O
गई	O
थी,	O
जिसने	O
शेयर	O
की	O
कीमतों	O
को	O
नुकसान	O
पहुंचाया।	O
एफसीए	O
नियामक	O
जांच	O
करेंगे	B-ORG
कि	O
कैसे	O
खबर	O
लीक	O
हुई	O
थी,	O
पेंशन	O
कुप्रबंधन	O
की	O
जांच	O
शुरू	O
करने	O
से	O
पहले,	O
जो	O
पेंशन,	O
दान,	O
निवेश	O
बांड	O
और	O
जीवन	O
बीमा	O
नीतियों	O
पर	O
विचार	O
करेगी	O
जो	O
1970	O
और	O
2000	O
के	O
बीच	O
यूके	O
में	O
बेची	O
गई	O
थीं।	O
कुछ	O
बीमा	O
कंपनियों	B-LOC
पर	O
पुराने	O
नीतियों	O
की	O
बिक्री	O
को	O
प्राथमिकता	O
नहीं	O
देने	O
और	O
इसके	O
बजाय	O
अन्य	O
बिलों	O
को	O
कवर	O
करने	O
के	O
लिए	O
उनका	O
उपयोग	O
करने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
था।	O
लीगल	O
एंड	O
जनरल,	O
अवीवा	O
और	O
फ्रेंड्स	O
लाइफ	O
उन	O
बीमा	O
कंपनियों	B-ORG
में	I-ORG
से	I-ORG
थे,	O
जो	B-ORG
यूके	O
पेंशन	B-ORG
योजनाओं	I-ORG
में	O
अधिक	O
अनिश्चितता	O
के	O
परिणामस्वरूप	O
गिर	O
गए	O
थे,	O
चैंसलर	B-LOC
जॉर्ज	O
ओसबोर्न	O
की	O
यूके	O
पेंशन	O
को	O
ओवरहाल	O
करने	O
की	O
योजना	O

<sentence_id "10">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
बजट	B-ORG
जिम्मेदारी	I-ORG
कार्यालय	I-ORG
(ओबीआर),	O
सरकार	B-ORG
के	O
फैसलों	O
के	O
आधार	O
पर	O
आर्थिक	O
और	O
राजकोषीय	O
पूर्वानुमान	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
सौंपा	O
शरीर,	O
दोनों	O
सरकारी	O
विभागों	O
और	O
सरकार	O
को	O
अपनी	O
भूमिका	O
के	O
संबंध	O
में	O
आलोचना	O
की	O
है.	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
संगठन	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
यह	O
अपर्याप्त	O
और	O
अधूरी	O
जानकारी	O
के	O
आधार	O
पर	O
खर्च	O
पूर्वानुमान	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
है.	O
ओबीआर	O
के	O
अध्यक्ष	O
रॉबर्ट	O
चोटे	O
ने	O
विशेष	B-ORG
रूप	O
से	O
कहा	B-PER
है	I-PER
कि	O
खर्च	O
धारणा	O
इतनी	O
जटिल	O
और	O
अपारदर्शी	O
हो	O
गई	O
है	O
क्योंकि	O
राजकोषीय	O
रूप	O
से	O
तटस्थ	O
बजट	O
और	O
शरद	O
ऋतु	O
के	O
बयान	O
स्कोरकार्ड	O
के	O
युग	O
में	O
यह	O
मुख्य	O
तंत्र	O
बन	O
गया	O
है	O
जिसके	O
द्वारा	O
सरकार	O
बजट	O
संतुलन	O
के	O
लिए	O
परिणाम	O
प्राप्त	O
करती	O
है	O
जिसे	O
वह	O
पूर्वानुमान	O
में	O
देखना	O
चाहती	O
है।	O

<sentence_id "11">
ऐप्पल	B-ORG
और	O
सैमसंग	B-ORG
के	O
पीछे	O
सबसे	O
बड़े	O
चीनी	O
स्मार्टफोन	O
विक्रेताओं	O
में	O
से	O
एक	O
हुआवेई	B-ORG
ने	O
2015	O
में	O
वार्षिक	O
शुद्ध	O
लाभ	O
में	O
70%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई,	O
जो	O
CNY	O
$	O
36.9bn	O
($	O
5.7bn)	O
थी।	O
शिपमेंट	O
भी	O
44%	O
बढ़कर	O
108	O
मिलियन	O
यूनिट	O
हो	O
गया।	O
यह	O
वृद्धि	O
तब	O
हुई	O
जब	O
कंपनी	O
ने	O
लास	O
वेगास	O
में	O
कंज्यूमर	O
इलेक्ट्रॉनिक्स	O
शो	O
में	O
अपना	O
नवीनतम	O
फ्लैगशिप	O
स्मार्टफोन,	O
हुआवेई	B-LOC
मेट	I-LOC
8	O
लॉन्च	O
किया।	O
सफलता	O
के	O
बावजूद,	O
वाहक	O
के	O
लिए	O
हुआवेई	O
के	O
दूरसंचार	O
उपकरणों,	O
जैसे	O
राउटर,	O
जासूसी	O
के	O
डर	O
से	O
अमेरिका	O
में	O
प्रतिबंधित	O
हैं।	O

<sentence_id "12">
बैंक	B-ORG
ऑफ	I-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
ब्रिटेन	B-LOC
की	O
अर्थव्यवस्था	O
को	O
2017	O
में	O
2%	O
की	O
वृद्धि	O
की	O
उम्मीद	O
करता	O
है,	O
जो	O
पहले	O
की	O
अनुमानित	O
1.4%	O
से	O
अधिक	O
है।	O
वृद्धि	O
ब्रेक्सिट	O
वोट	O
के	O
बाद	O
से	O
बेहतर-से-अपेक्षित	O
डेटा	O
के	O
साथ-साथ	O
वैश्विक	O
आर्थिक	O
दृष्टिकोण	O
में	O
सुधार	O
से	O
जुड़ी	O
है।	O
हालांकि,	O
बैंक	O
ने	O
चेतावनी	O
दी	O
कि	O
मुद्रास्फीति	O
इस	O
साल	O
के	O
अंत	O
में	O
3%	O
के	O
करीब	O
चरम	O
पर	O
पहुंच	O
जाएगी।	O
बैंक	O
के	O
गवर्नर,	O
मार्क	O
कार्ने	O
ने	O
यह	O
भी	O
कहा	O
कि	O
यूरोपीय	O
संघ	O
छोड़ने	O
के	O
लिए	O
एक	O
संक्रमणकालीन	O
अवधि	O
कंपनियों	O
और	O
घरों	B-PER
के	I-PER
लिए	O
"स्वागत"	O
होगी।	O

<sentence_id "13">
इप्सोस	B-PER
मोरी	I-PER
द्वारा	O
किए	O
गए	O
एक	O
सर्वेक्षण	O
से	O
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
58%	O
FTSE	O
500	O
बॉस	O
को	O
लगता	O
है	O
कि	O
उनकी	O
कंपनी	O
को	O
नुकसान	O
हुआ	O
है	O
क्योंकि	O
यूके	O
ने	B-LOC
जून	O
में	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
छोड़ने	O
के	O
लिए	O
मतदान	O
किया	O
था,	O
जिसमें	O
32%	O
ने	O
पांच	O
वर्षों	O
में	O
सकारात्मक	O
प्रभाव	O
की	O
भविष्यवाणी	O
की	O
थी।	O
इस	O
बीच,	O
45%	O
उत्तरदाताओं	O
ने	O
उसी	O
समय	O
सीमा	O
में	O
नकारात्मक	O
प्रभाव	O
महसूस	O
करने	O
की	O
उम्मीद	O
की	O
थी।	O
कुल	O
मिलाकर	O
96%	O
उत्तरदाताओं	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
विश्वास	O
है	O
कि	O
उनकी	O
कंपनी	O
ब्रेक्सिट	O
के	O
जोखिमों	O
के	O
अनुकूल	O
हो	O
सकती	O
है।	O
54%	O
सर्वेक्षणकर्ताओं	O
ने	O
कुशल	O
श्रम	O
तक	O
पहुंच	O
को	O
प्रमुख	O
प्राथमिकता	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा,	O
जबकि	O
86%	O
ने	O
महसूस	O
किया	O
कि	O
यूके	O
को	O
जटिल	O
विनियमन	O
को	O
कम	O
करना	O
चाहिए	O
और	O
यूरोपीय	O
संघ	O
के	O
कर्मचारियों	B-LOC
तक	O
आसान	O
पहुंच	O
बनाए	O
रखना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "14">
फ्रांस	O
के	O
निर्वाचित	O
राष्ट्रपति	O
इमैनुएल	B-PER
मैक्रों	I-PER
ने	O
यूरोजोन	B-LOC
में	O
सुधार	O
करने,	O
यूरो	O
में	O
फ्रांस	O
की	B-LOC
सदस्यता	O
को	O
बनाए	O
रखने	O
और	O
बर्लिन	O
से	B-LOC
निवेश	O
को	O
प्रोत्साहित	O
करने	O
का	O
वादा	O
किया	O
है।	O
उनका	O
उद्देश्य	O
बर्लिन	O
से	O
अपनी	B-LOC
अर्थव्यवस्था	O
की	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
और	O
अधिक	O
निवेश	O
करने	O
और	O
खर्च	O
करने	O
के	O
लिए	O
पूछना	O
है	O
और	O
इस	O
प्रकार	O
अन्य	O
यूरोपीय	O
देशों	O
में	O
फ्रांसीसी	O
निर्यातकों	O
और	O
निर्माताओं	O
को	O
लाभ	O
होगा,	O
इस	O
साल	O
के	O
अंत	O
में	O
जर्मन	O
चुनावों	O
के	O
बाद	O
तक	O
निर्णय	O
नहीं	O
किए	O
जा	O
सकते	O
हैं।	O
मैक्रों	O
भी	O
नियोक्ताओं	O
के	O
लिए	B-PER
नए	O
कर्मचारियों	O
को	O
लेने	O
में	O
आसान	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
श्रम	O
कानूनों	O
को	O
सरल	O
बनाकर	O
और	O
कर	O
छूट	O
की	O
पेशकश	O
करके	O
व्यवसाय	O
की	O
मदद	O
करना	O
चाहते	O
हैं,	O
जिसमें	O
निगम	O
कर	O
में	O
33%	O
से	O
25%	O
की	O
कमी	O
शामिल	O
है,	O
जिससे	O
नई	O
दर	O
जर्मनी	O
के	O
स्तर	O
पर	O
हो।	O

<sentence_id "15">
राष्ट्रपति	O
ट्रम्प	B-PER
की	O
हालिया	O
टिप्पणी	O
कि	O
वह	O
सिर्फ	O
अपने	O
मंत्रिमंडल	O
में	O
एक	O
गरीब	O
व्यक्ति	O
नहीं	O
चाहते	O
हैं,	O
ने	O
गरीबी	O
और	O
योग्यतावाद	O
के	O
प्रति	O
अमेरिकी	O
दृष्टिकोण	B-LOC
के	O
आसपास	O
बहस	O
को	O
जन्म	O
दिया	O
है।	O
आलोचकों	O
का	O
तर्क	O
है	O
कि	O
धन	O
क्षमता	O
या	O
सहानुभूति	O
का	O
एक	O
विश्वसनीय	O
संकेतक	O
नहीं	O
है,	O
जबकि	O
कुछ	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
सफलता	O
और	O
कड़ी	O
मेहनत	O
को	O
पुरस्कृत	O
किया	O
जाना	O
चाहिए।	O
हालांकि,	O
इतिहासकार	O
नैन्सी	O
आइज़ेनबर्ग	O
के	O
अनुसार,	O
अमीरों	O
के	B-PER
लिए	I-PER
स्वास्थ्य	O
सेवा	O
और	O
कर	O
कटौती	O
जैसे	O
मुद्दों	O
पर	O
ट्रम्प	O
के	O
प्रस्तावों	O
से	O
कम	O
आय	O
वाले	B-PER
लोगों	O
के	O
लिए	O
व्यापक	O
उपेक्षा	O
का	O
संकेत	O
मिलता	O
है।	O
सर्वेक्षणों	O
से	O
संकेत	O
मिलता	O
है	O
कि	O
सामाजिक	O
गतिशीलता	O
के	O
आसपास	O
के	O
विश्वास	O
अमेरिका	O
में	O
मजबूत	O
बने	O
हुए	O
हैं,	O
इसके	O
विपरीत	B-LOC
सबूतों	O
के	O
बावजूद।	O

<sentence_id "16">
यूरोपीय	B-ORG
सेंट्रल	I-ORG
बैंक	I-ORG
ने	O
ब्याज	O
दरों	O
को	O
स्थिर	O
रखा	O
है	O
और	O
अपने	O
मात्रात्मक	O
सहजता	O
कार्यक्रम	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
प्रति	O
माह	O
60	O
बिलियन	O
यूरो	O
के	O
बांड	O
खरीदना	O
जारी	O
रखेगा,	O
राष्ट्रपति	O
मारियो	O
ड्रैगी	B-PER
के	I-PER
अनुसार।	O
घोषणा	O
अटकलों	O
को	O
एक	O
झटका	O
है	O
कि	O
केंद्रीय	O
बैंक	O
जल्द	O
ही	O
कार्यक्रम	O
को	O
वापस	O
लेना	O
शुरू	O
कर	O
सकता	O
है।	O
ड्रैगी	O
ने	O
बाजार	O
की	B-PER
अपेक्षाओं	O
को	O
नियंत्रित	O
करने	O
की	O
मांग	O
की,	O
चेतावनी	O
दी	O
कि	O
नीति	O
का	O
एक	O
"अवांछित	O
कड़ाई"	O
एक	O
यूरो	O
क्षेत्र	O
की	O
वसूली	O
को	O
खतरे	O
में	O
डाल	O
सकता	O
है	O
जिसे	O
उन्होंने	O
"मजबूत"	O
करार	O
दिया	O
था।	O
इस	O
क्षेत्र	O
में	O
अंतर्निहित	O
मुद्रास्फीति	O
केवल	O
मध्यम	O
अवधि	O
में	O
धीरे-धीरे	O
बढ़ने	O
वाली	O
है,	O
उन्होंने	O
चेतावनी	O
दी।	O

<sentence_id "17">
लैटिन	O
अमेरिकी	O
कॉस्मेटिक्स	O
समूह	O
नेचर	B-ORG
ने	O
लोरियल	O
के	O
स्वामित्व	O
वाली	O
नैतिक	O
स्किनकेयर	O
फर्म	O
द	B-ORG
बॉडी	I-ORG
शॉप	I-ORG
के	O
लिए	O
लगभग	O
€	O
1	O
बिलियन	O
($	O
1.1	O
बिलियन)	O
का	O
भुगतान	O
किया	O
है।	O
नेचर	O
दक्षिण	O
अमेरिका	O
की	O
सबसे	O
बड़ी	B-ORG
सौंदर्य	B-LOC
फर्मों	I-LOC
में	O
से	O
एक	O
है,	O
जिसमें	O
काफी	O
हद	O
तक	O
स्थानीय	O
ग्राहक	O
आधार	O
है	O
और	O
इसकी	O
सामग्री	O
के	O
लिए	O
अमेज़ॅन	O
समुदायों	O
के	O
साथ	O
स्थायी	O
रूप	O
से	B-ORG
काम	O
करने	O
की	O
प्रतिष्ठा	O
है।	O
यूके-मुख्यालय	O
वाली	O
बॉडी	O
शॉप	O
की	O
खरीद,	O
जिसमें	O
3,200	O
स्टोर	O
और	O
18,000	O
कर्मचारी	B-ORG
हैं,	I-ORG
नेचर	O
को	O
वैश्विक	O
पहुंच	O
प्रदान	O
करती	O
है।	O
नेचर	O
के	O
सह-अध्यक्ष	O
गुइलहेम	O
लील	O
ने	O
अमेज़ॅन	O
के	O
ब्राजील	B-ORG
के	O
कुप्रबंधन	O
की	O
आलोचना	O
करते	O
हुए	O
कहा	O
कि	B-ORG
राष्ट्रपति	O
मिशेल	O
टेमर	O
का	O
वर्षावन	B-PER
को	I-PER
खनन	O
के	B-ORG
लिए	O
खोलने	B-LOC
का	O
फरमान	O
अज्ञानी	O
था।	O

<sentence_id "18">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
सबसे	O
बड़े	O
जैव	O
इथेनॉल	O
उत्पादक	O
विवर्गो	B-ORG
फ्यूल	I-ORG
ने	O
उत्पादन	O
बंद	O
करने	O
का	O
फैसला	O
किया	O
है	O
और	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
सरकार	O
द्वारा	O
जैव	O
ईंधन	O
के	O
उपयोग	O
में	O
वृद्धि	O
नहीं	O
की	O
गई	O
तो	O
हजारों	O
नौकरियां	O
प्रभावित	O
हो	O
सकती	O
हैं।	O
कंपनी,	O
जो	O
वर्तमान	O
में	O
प्रति	O
वर्ष	O
लगभग	O
£	O
20	O
मिलियन	O
का	O
नुकसान	O
कर	O
रही	O
है,	O
ने	O
सरकार	O
को	O
ई	O
10	O
की	O
शुरूआत	O
में	O
देरी	O
के	O
लिए	O
अपने	O
नुकसान	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
ठहराया,	O
जो	O
10%	O
जैव	O
इथेनॉल	O
से	O
बना	O
पेट्रोल	O
का	O
एक	O
नया	O
मिश्रण	O
है।	O
सरकार	O
द्वारा	O
2020	O
तक	O
नवीकरणीय	O
ईंधन	O
को	O
वर्तमान	O
स्तर	O
4.75%	O
से	O
9.75%	O
तक	O
बढ़ाने	O
की	O
योजना	O
के	O
बावजूद,	O
विवर्गो	O
ने	O
इस	O
कदम	O
का	O
स्वागत	O
करते	O
हुए	O
चेतावनी	O
दी	O
कि	O
यूके	O
में	O
ई	O
10	O
के	O
लिए	O
कोई	O
रोल-आउट	O
ढांचा	O
नहीं	O
बचा	O
है।	O

<sentence_id "19">
उद्योग	O
संगठन	O
एडीएस	B-ORG
के	O
अनुसार,	O
ब्रिटेन	O
के	B-LOC
एयरोस्पेस	O
उद्योग	O
को	O
बिना	O
किसी	O
समझौते	O
के	O
ब्रेक्सिट	O
की	O
स्थिति	O
में	O
ग्राउंड	O
किए	O
गए	O
विमानों	O
सहित	O
गंभीर	O
व्यवधान	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़	O
सकता	O
है।	O
यूके-निर्मित	O
विमान	O
घटक	O
वर्तमान	O
में	O
यूरोपीय	O
विमानन	O
सुरक्षा	O
एजेंसी	O
द्वारा	B-ORG
प्रमाणित	I-ORG
हैं,	I-ORG
जो	I-ORG
कि	O
ब्रिटेन	O
के	O
बिना	O
समझौते	O
के	O
यूरोपीय	B-LOC
संघ	O
छोड़ने	O
पर	O
काट	O
दिया	B-ORG
जाएगा।	I-ORG
प्रमाणन	O
के	O
बिना,	O
ब्रिटिश	O
भागों	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
वाले	O
विमानों	O
को	O
ग्राउंड	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O
एडीएस	O
यूरोपीय	O
एजेंसी	O
की	O
निरंतर	O
सदस्यता	O
और	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
के	B-ORG
साथ	I-ORG
नियामक	O
संरेखण	O
का	O
भी	O
आह्वान	B-ORG
कर	I-ORG
रहा	O
है।	O
यूके	O
के	O
एयरोस्पेस	O
क्षेत्र	O
का	O
कारोबार	O
£	O
35bn	O
($	O
47bn)	B-LOC
था	O
और	O
2017	O
में	O
निर्यात	O
में	O
£	O
30bn	O
उत्पन्न	O
हुआ	O
था।	O

<sentence_id "20">
जॉन	B-ORG
लुईस	I-ORG
पार्टनरशिप	I-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
सर	O
चार्ली	B-PER
मेफील्ड	I-PER
ने	O
ब्रेक्सिट	O
सचिव	O
डोमिनिक	B-PER
राब	I-PER
द्वारा	O
किए	O
गए	O
एक	O
बयान	O
का	O
खंडन	O
किया	O
है	O
कि	O
ब्रेक्सिट	O
को	O
गिरते	O
मुनाफे	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
ठहराने	O
वाली	O
कंपनियां	O
अपनी	O
जिम्मेदारियों	O
से	O
बच	O
रही	O
हैं।	O
मेफील्ड	O
ने	B-PER
कमजोर	O
पाउंड	O
को	O
पहली	O
छमाही	O
के	O
मुनाफे	O
में	O
99%	O
की	O
गिरावट	O
का	O
श्रेय	O
दिया	O
था,	O
लेकिन	O
चल	O
रही	O
ब्रेक्सिट	O
वार्ता	O
से	O
संबंधित	O
कठिनाइयों	O
का	O
उल्लेख	O
किया	O
था	O
जो	O
फर्म	O
को	O
प्रभावित	O
कर	O
सकती	O
है।	O
राब	O
ने	O
इन	O
टिप्पणियों	O
को	B-PER
खारिज	O
कर	O
दिया	O
क्योंकि	O
एक	O
व्यवसाय	O
के	O
लिए	O
ब्रेक्सिट	O
और	O
राजनेताओं	O
को	O
दोष	O
देना	O
आसान	O
है	O
बजाय	O
अपनी	O
स्थिति	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदारी	O
लेने	O
की।	O

<sentence_id "21">
ब्रिटिश	B-ORG
उद्योग	I-ORG
परिसंघ	I-ORG
(सीबीआई)	O
के	B-ORG
अध्यक्ष	I-ORG
जॉन	O
एलन	O
ने	B-PER
ब्रेक्सिट	I-PER
पर	O
एक	O
दूसरे	O
जनमत	O
संग्रह	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है	O
यदि	O
ब्रिटेन	O
के	O
राजनेता	B-LOC
इस	O
मुद्दे	O
पर	O
एक	O
समझौते	O
पर	O
नहीं	O
पहुंच	O
सकते	O
हैं।	O
एलन,	O
जो	O
टेस्को	O
और	B-PER
बैरेट	O
के	O
अध्यक्ष	B-LOC
भी	O
हैं,	B-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
आश्चर्यजनक	O
है	O
कि	O
27	O
यूरोपीय	O
देश	O
ब्रिटेन	O
के	O
राजनेताओं	O
की	O
तुलना	O
में	B-LOC
अधिक	O
आसानी	O
से	O
सहमत	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O
अलग	O
से,	O
सीबीआई	O
के	O
महानिदेशक	O
कैरोलिन	O
फेयरबर्न	O
ने	O
संकट	O
को	B-ORG
हल	O
करने	O
के	B-PER
लिए	I-PER
ईमानदार	O
पार-पक्षीय	O
सहयोग	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O
ब्रिटिश	O
चैंबर्स	O
ऑफ	O
कॉमर्स	O
के	O
एडम	O
मार्शल	O
ने	O
अंतहीन	O
राजनीतिक	O
प्रक्रिया	B-ORG
की	I-ORG
आलोचना	I-ORG
की,	I-ORG
जबकि	O
मोटर	B-PER
मैन्युफैक्चरर्स	I-PER
और	O
ट्रेडर्स	O
सोसाइटी	O
के	O
माइक	O
हॉव्स	O
ने	O
यूरोपीय	O
संघ	O
के	B-ORG
साथ	I-ORG
ब्रिटेन	I-ORG
के	I-ORG
संबंधों	I-ORG
को	O
स्पष्ट	B-PER
करने	I-PER
का	O
आह्वान	B-ORG
किया।	I-ORG

<sentence_id "22">
जॉनसन	B-ORG
एंड	I-ORG
जॉनसन	I-ORG
की	O
सहायक	O
कंपनी,	O
एथिकॉन,	O
को	B-ORG
ऑस्ट्रेलिया	O
के	O
संघीय	B-ORG
न्यायालय	I-ORG
द्वारा	I-ORG
पाया	I-ORG
गया	O
है	O
कि	O
वे	O
श्रोणि	O
अंगों	O
के	O
प्रकोप	O
और	O
प्रसव	O
के	O
बाद	O
की	O
असंयम	O
के	O
इलाज	O
के	O
लिए	O
उपयोग	O
किए	O
जाने	O
वाले	O
श्रोणि	O
जाल	O
प्रत्यारोपण	O
द्वारा	O
उत्पन्न	O
जोखिमों	O
के	O
बारे	O
में	O
रोगियों	O
और	O
सर्जनों	O
को	O
चेतावनी	O
देने	O
में	O
विफल	O
रहे	O
हैं।	O
रोगियों	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वे	O
श्रोणि	O
अंगों	O
के	O
प्रकोप	O
और	O
प्रसव	O
के	O
बाद	O
संभोग	O
के	O
दौरान	O
पुरानी	O
दर्द,	O
रक्तस्राव	O
और	O
गंभीर	O
असुविधा	O
का	O
सामना	O
करते	O
हैं।	O
कंपनी	O
द्वारा	O
प्रदान	O
की	O
गई	O
अधिकांश	O
जानकारी	O
गलत	O
थी	O
और	O
झूठी	O
प्रतिनिधित्व	O
की	O
गई	O
थी,	O
न्यायाधीश	O
अन्ना	O
काट्ज़मैन	O
ने	O
कहा।	O
एथिकॉन	O
ने	B-PER
कहा	B-PER
कि	I-PER
वह	O
एक	O
अपील	O
पर	B-ORG
विचार	O
करेगी।	O
यह	O
निर्णय	O
जॉनसन	O
एंड	O
जॉनसन	O
के	O
लिए	O
एक	O
और	O
कानूनी	O
झटका	B-ORG
है,	I-ORG
जो	I-ORG
पहले	O
से	O
ही	O
ओपिओइड्स,	O
टैल्क	O
उत्पादों	O
पर	O
अरबों	O
डॉलर	O
के	O
दाव	O

<sentence_id "23">
बिल्डिंग	O
सोसाइटी	O
नेशनवाइड	B-ORG
के	O
अनुसार,	O
यूके	O
में	B-LOC
2019	O
में	O
घरों	O
की	O
कीमतें	O
1.4%	O
बढ़ीं,	O
जो	O
पूरे	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
1%	O
से	O
ऊपर	O
की	O
पहली	O
वार्षिक	O
वृद्धि	O
थी।	O
ब्रेक्सिट	O
और	O
वैश्विक	O
अर्थव्यवस्था	O
पर	O
अनिश्चितता	O
के	O
बावजूद,	O
मजबूत	O
रोजगार	O
के	O
स्तर	O
और	O
ऐतिहासिक	O
रूप	O
से	O
कम	O
बंधक	O
दरों	O
ने	O
मांग	O
को	O
स्थिर	O
रखा।	O
हालांकि,	O
जमा	O
जुटाने	O
की	O
आवश्यकता	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
बाधा	O
बनी	O
रही,	O
आंकड़ों	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
यह	O
20%	O
की	O
जमा	O
राशि	O
जुटाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
विशिष्ट	O
कमाई	O
की	O
पूर्व-कर	O
वार्षिक	O
आय	O
का	O
उपभोग	O
करेगा।	O
पहली	O
बार	O
खरीदारों	O
ने	O
जमा	O
जुटाने	O
के	O
दबाव	O
के	O
कारण	O
परिवार	O
और	O
दोस्तों	O
से	O
वित्तीय	O
सहायता	O
पर	O
तेजी	O
से	O
भरोसा	O
किया।	O

<sentence_id "24">
यूके	B-ORG
सरकार	I-ORG
ने	O
एक	O
सार्वजनिक	O
सूचना	O
अभियान	O
का	O
शुभारंभ	O
किया	O
है	O
जिसका	O
शीर्षक	O
है	O
समय	O
समाप्त	O
हो	O
रहा	O
है	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
के	O
एकल	I-ORG
बाजार	I-ORG
और	I-ORG
सीमा	I-ORG
शुल्क	I-ORG
संघ	I-ORG
को	O
छोड़ने	O
के	O
लिए	O
1	O
जनवरी	O
की	O
समय	O
सीमा	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
करने	O
के	O
लिए	O
फर्मों	O
को	O
प्रोत्साहित	O
करना।	O
हालांकि,	O
यूके	O
और	O
यूरोपीय	B-LOC
संघ	O
के	B-ORG
बीच	I-ORG
व्यापारिक	O
संबंधों	O
के	O
आसपास	O
अभी	O
भी	O
अनिश्चितता	O
है,	O
कई	O
फर्मों	O
के	O
साथ	O
अभी	O
भी	O
अप्रत्याशित	O
ब्रेक्सिट	O
प्रश्नों	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़	O
रहा	O
है।	O
सरकार	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
1	O
जुलाई	O
2021	O
तक	O
तीन	O
चरणों	O
में	O
नए	O
सीमा	O
नियंत्रण	O
शुरू	O
किए	O
जाएंगे,	O
लेकिन	O
व्यवसायों	O
को	O
अब	O
निश्चित	O
कार्रवाई	O
करनी	O
चाहिए,	O
जिसमें	O
यह	O
सुनिश्चित	O
करना	O
शामिल	O
है	O
कि	O
वे	O
नई	O
सीमा	O
शुल्क	O
प्रक्रियाओं,	O
वीजा,	O
कार्य	O
परमिट	O
और	O
आव्रजन	O
नियमों	O
का	O
पालन	O
करें।	O
फर्मों	O
को	O
भी	O
लेने	O
की	O
आवश्यकता	O
के	O
व्यक्तिगत	O
सारांश	O
के	O
लिए	O
gov.uk/transition	O
की	O
जांच	O
करने	O
का	O
आग्रह	O
किया	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "25">
शिक्षा	B-ORG
नीति	I-ORG
संस्थान	I-ORG
(ईपीआई)	O
के	B-ORG
एक	O
अध्ययन	O
में	O
पाया	O
गया	O
कि	O
इंग्लैंड	O
में	O
गरीब	B-LOC
छात्रों	O
ने	O
अपने	O
ए-लेवल	O
या	O
व्यावसायिक	O
पाठ्यक्रमों	O
को	O
अधिक	O
संपन्न	O
छात्रों	O
के	O
पीछे	O
शुरू	O
किया	O
और	O
आगे	O
पीछे	O
रह	O
गए,	O
जिससे	O
एक	O
नुकसान	O
का	O
अंतर	O
पैदा	O
हुआ।	O
अध्ययन,	O
जिसने	O
स्कूल	O
के	O
अपने	O
पिछले	O
छह	O
वर्षों	O
के	O
दौरान	O
छात्रों	O
की	O
मुफ्त	O
स्कूल	O
भोजन	O
की	O
स्थिति	O
और	O
माध्यमिक	O
विद्यालय	O
के	O
अंत	O
और	O
19	O
वर्ष	O
की	O
आयु	O
के	O
बीच	O
उनकी	O
उपलब्धि	O
का	O
विश्लेषण	O
किया,	O
ने	O
पाया	O
कि	O
सभी	O
योग्यताओं	O
में,	O
गरीब	O
छात्र	O
अमीर	O
परिवारों	O
के	O
समान	O
छात्रों	O
के	O
पीछे	O
तीन	O
ए-लेवल	O
ग्रेड	O
के	O
बराबर	O
थे।	O
हालांकि,	O
कुछ	O
क्षेत्रों	O
जैसे	O
कि	O
नॉस्ले	O
ऑन	O
मेरसीसाइड,	O
नॉर्थ	O
सोमरसेट	O
और	O
स्टॉकटन-ऑन-टीज	O
में	O
अंतर	O
बढ़	O
गया,	O
जहां	O
गरीब	O
छात्र	B-LOC
लगभग	I-LOC
पांच	I-LOC
ए-लेवल	O
ग्रेड	B-LOC
के	I-LOC
बराबर	O
थे।	B-LOC
रिपोर्ट	I-LOC
में	I-LOC
सुझाव	I-LOC
दिया	I-LOC
गया	O
है	O
कि	O
महामारी	O
से	O
सीखने	O
के	O
नुकसान	O
को	O
संबोधित	O
करने	O
के	O
लिए	O
लक्षित	O
समर्थन	O
की	O
तत्काल	O
आवश्यकता	O
है,	O
जो	O
सबसे	O

<sentence_id "26">
2005	O
में	O
क्रीम	O
पुनर्मिलन	O
शो	O
में	O
एरिक	B-PER
क्लैप्टन	I-PER
द्वारा	O
बजाए	O
गए	O
गिटार	O
को	O
न्यूयॉर्क	B-LOC
में	O
आगामी	O
नीलामी	O
में	O
£13,000	O
से	O
अधिक	O
में	O
बेचने	O
का	O
अनुमान	O
है।	O
150	O
से	O
अधिक	O
लॉट	O
की	O
नीलामी	O
की	O
जाएगी,	O
जिसमें	O
से	O
उठाए	O
गए	O
धन	O
को	O
एंटीगुआ	O
में	O
क्रॉसरोड्स	O
सेंटर,	O
क्लैप्टन	B-LOC
के	O
नशीली	B-ORG
दवाओं	I-LOC
और	O
शराब	B-PER
की	O
लत	B-ORG
उपचार	I-ORG
केंद्र	I-ORG
की	I-ORG
ओर	I-ORG
जाना	I-ORG
है।	O
बिक्री	O
में	O
एम्प्स	O
और	O
स्पीकरों	O
का	O
एक	O
संग्रह,	O
साथ	O
ही	O
जेफ	O
बेक,	O
जेजे	O
कैले	O
और	O
जो	O
बोनामासा	O
द्वारा	B-PER
दान	I-PER
किए	O
गए	B-PER
गिटार	I-PER
भी	O
शामिल	B-PER
होंगे।	I-PER
9	O
फरवरी	O
को	O
बिक्री	O
से	O
पहले	O
लंदन	O
में	O
बोनहम	O
में	O
आइटम	O
प्रदर्शित	O
किए	O
जाएंगे।	O

<sentence_id "27">
वेनिस	B-LOC
फिल्म	O
महोत्सव	O
में	O
सैंड्रा	B-PER
बुलॉक	I-PER
और	O
जॉर्ज	B-PER
क्लूनी	I-PER
को	O
एक	O
दुर्भाग्यपूर्ण	O
मिशन	O
पर	O
अंतरिक्ष	O
यात्रियों	O
के	O
रूप	O
में	O
पेश	O
करने	O
वाली	O
अल्फोंसो	B-PER
क्यूरोन	I-PER
की	O
3	O
डी	O
फिल्म	O
का	O
प्रदर्शन	O
होगा।	O
पेरिस	O
में	B-LOC
अंतिम	O
टैंगो	O
के	O
निर्देशक	O
बर्नार्डो	O
बर्टोलुची	B-PER
इस	I-PER
साल	O
की	O
सर्वश्रेष्ठ	O
फिल्म	O
के	O
लिए	O
गोल्डन	O
लायन	B-ORG
के	I-ORG
लिए	O
जूरी	O
का	B-PER
नेतृत्व	O
करेंगे,	O
जबकि	O
विलियम	O
फ्रेडकिन	O
को	B-PER
आजीवन	I-PER
उपलब्धि	O
पुरस्कार	O
प्राप्त	O
करने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
हैं।	O
यह	O
महोत्सव	O
28	O
अगस्त	O
से	O
7	O
सितंबर	O
तक	O
चलेगा,	O
जिसमें	O
अभी	O
तक	O
पूर्ण	O
लाइन-अप	O
की	O
घोषणा	O
नहीं	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "28">
बीबीसी	B-ORG
मंगलवार	O
को	O
नए	O
कला	O
आयोगों	O
की	O
घोषणा	O
करने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
है,	O
जिसमें	O
टेट	O
के	B-PER
साथ	O
सहयोग	O
और	O
1960	O
के	O
दशक	O
के	O
शो	O
सभ्यता	O
की	O
सफलता	O
के	O
बाद	O
एक	O
नई	O
कला	O
श्रृंखला	O
शामिल	O
है।	O
13	O
भागों	O
की	O
श्रृंखला,	O
जो	O
पश्चिमी	O
कला	O
के	O
इतिहास	O
की	O
खोज	O
करती	O
है,	O
को	O
कला	O
इतिहासकार	O
केनेथ	O
क्लार्क	O
द्वारा	O
1969	O
में	B-PER
प्रस्तुत	I-PER
किया	O
गया	O
था	O
और	O
आधुनिक	O
डिजिटल	O
तकनीक	O
और	O
एक	O
नए	O
प्रस्तुतकर्ता	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
इसे	O
फिर	O
से	O
तैयार	O
किया	O
जाएगा।	O
बीबीसी	O
ने	O
पिछले	O
साल	O
कला	O
के	B-ORG
वित्तपोषण	O
में	O
20%	O
की	O
वृद्धि	O
की,	O
और	O
महानिदेशक	O
टोनी	O
हॉल	O
को	O
एक	O
बार	O
फिर	O
से	O
प्रसारक	B-PER
के	I-PER
उत्पादन	O
के	O
लिए	O
कला	O
को	O
केंद्रीय	O
बनाने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "29">
फिनिश	O
पंक	O
बैंड	O
PKN,	B-ORG
जिसमें	O
डाउन	O
सिंड्रोम	O
और	O
ऑटिज्म	O
के	O
सदस्य	O
शामिल	O
हैं,	O
को	O
फिनिश	O
दर्शकों	O
द्वारा	O
मई	O
में	O
वियना	O
में	O
यूरोविज़न	B-LOC
सॉन्ग	O
कॉन्टेस्ट	O
में	O
प्रतिस्पर्धा	O
करने	O
के	O
लिए	O
चुना	O
गया	O
है।	O
सट्टेबाजों	O
ने	O
उन्हें	O
प्रतियोगिता	O
के	O
लिए	O
पसंदीदा	O
के	O
रूप	O
में	O
स्थान	O
दिया	O
है।	O
बैंड	O
अपने	O
गीत,	O
अनी	O
मुन	O
पिटा	O
(आई	O
ऑलवेज	O
हैव	O
टू),	O
जो	O
दैनिक	O
जीवन	O
की	O
निराशाओं	O
से	O
संबंधित	O
है,	O
को	O
85	O
सेकंड	O
के	O
प्रदर्शन	O
में	O
प्रस्तुत	O
करेगा।	O
वे	O
एक	O
राजनीतिक	O
बैंड	O
नहीं	O
हैं,	O
लेकिन	O
वे	O
अपने	O
तरीके	O
से	O
समाज	O
के	O
खिलाफ	O
विद्रोह	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "30">
2013	O
में	O
अपनी	O
टिप्पणी	O
के	O
बाद	O
कि	O
वह	O
क्वेंटिन	B-PER
टारनटिनो	I-PER
के	O
साथ	O
काम	O
नहीं	O
करेंगे	O
क्योंकि	O
वह	O
अपनी	O
फिल्मों	O
में	O
संगीत	O
को	O
बिना	O
किसी	O
सुसंगतता	O
के	O
रखते	O
हैं,	O
इतालवी	O
संगीतकार,	O
एनीओ	O
मोरिकोने	O
ने	B-PER
अब	I-PER
यह	O
स्पष्ट	O
कर	O
दिया	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
इस	O
बात	O
से	O
कोई	O
समस्या	O
नहीं	O
थी	O
कि	O
कैसे	O
निर्देशक	O
ने	O
अपने	O
पुराने	O
काम	O
को	O
किल	O
बिल	O
और	O
जांगो	O
अनचेन्डेड	O
जैसी	O
फिल्मों	O
में	O
शामिल	O
किया।	O
इसके	O
विपरीत,	O
मोरिकोने	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	B-PER
वह	O
"बहुत,	O
बहुत	O
चापलूसी"	O
था।	O
दोनों	O
ने	O
अब	O
पहली	O
बार	O
सहयोग	O
किया	O
है	O
और	O
मोरिकोने	O
ने	O
टारनटिनो	O
की	O
नवीनतम	O
फिल्म	O
द	O
हेटफुल	O
आठ	B-PER
के	O
लिए	B-PER
साउंडट्रैक	O
बनाया	O
है।	O
दिलचस्प	O
बात	O
यह	O
है	O
कि	O
मोरिकोने	O
ने	O
सर्जियो	O
लियोन	O
के	O
साथ	O
द	O
गुड,	O
द	O
बैड	B-PER
और	O
द	B-PER
अगली	I-PER
और	O
वन्स	O
ए	O
टाइम	O
इन	O
द	O
वेस्ट	O
जैसी	O
फिल्मों	O
में	O
काम	O
करने	O
के	O
बाद	O

<sentence_id "31">
डैनी	B-PER
डायर,	I-PER
जो	O
लंबे	O
समय	O
तक	O
चलने	O
वाले	O
साबुन	O
ईस्टएन्डर्स	O
में	O
पब	O
मकान	O
मालिक	O
मिक	O
कार्टर	B-PER
की	I-PER
भूमिका	O
निभा	O
रहे	O
हैं,	O
बीबीसी	O
के	O
अनुसार,	B-ORG
शो	O
से	O
"छोटा	O
ब्रेक"	O
ले	O
रहे	O
हैं।	O
यह	O
कदम	O
इस	O
सुझाव	O
के	O
बाद	O
आया	O
कि	O
डायर,	O
39,	O
"थका	O
हुआ"	O
दिख	O
रहा	O
था।	B-PER
यह	O
स्पष्ट	O
नहीं	O
है	O
कि	O
वह	O
कार्यक्रम	O
से	O
कब	O
तक	O
अनुपस्थित	O
रहेंगे।	O
डायर	O
2013	O
में	O
ईस्टएंडर्स	O
में	O
शामिल	O
हुए	O
और	O
अपने	O
प्रदर्शन	O
के	O
लिए	O
दो	B-PER
राष्ट्रीय	O
टेलीविजन	O
पुरस्कार	B-ORG
जीते	O
हैं।	O

<sentence_id "32">
आर्कटिक	O
मंकीज़	O
को	O
अपने	O
कॉन्सेप्ट	O
एल्बम	O
ट्रैंक्विलिटी	O
बेस	O
होटल	O
एंड	O
कैसीनो	O
के	O
साथ	O
चौथी	O
बार	O
मर्करी	O
पुरस्कार	O
के	O
लिए	O
शॉर्टलिस्ट	O
किया	O
गया	O
है।	O
अन्य	O
नामांकितों	O
में	O
नोएल	O
गैलाघर,	B-PER
वुल्फ	I-PER
एलिस,	O
फ्लोरेंस	B-ORG
+	O
द	O
मशीन,	B-ORG
लिली	O
एलन	O
और	O
सन्स	O
ऑफ	B-PER
केमेट	I-PER
शामिल	O
हैं।	B-ORG
शॉर्टलिस्ट	I-ORG
किए	O
गए	O
कई	O
एल्बमों	O
में	O
राजनीतिक	O
ओवरटोन	O
हैंः	O
नादिन	O
शाह	O
की	O
हॉलिडे	O
डेस्टिनेशन	O
और	B-PER
हर	I-PER
चीज	O
का	O
एक	O
बुखार	O
सपना	O
दोनों	O
राष्ट्रवाद	O
और	O
विदेशी	O
घृणा	O
में	O
वृद्धि	O
को	O
संबोधित	O
करते	O
हैं,	O
जबकि	O
सन्स	O
ऑफ	O
केमेट	O
की	O
आपकी	O
रानी	O
एक	B-ORG
सरीसृप	I-ORG
है,	I-ORG
जो	O
काले	O
महिलाओं	O
को	O
मनाती	O
है।	O
विजेता	O
की	O
घोषणा	O
20	O
सितंबर	O
को	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "33">
बीबीसी	B-ORG
रेडियो	I-ORG
4	I-ORG
के	O
वुमन	B-PER
आवर	I-PER
ने	O
बेयोन्से	B-PER
को	O
संगीत	O
उद्योग	O
की	O
सबसे	O
शक्तिशाली	O
महिला	O
का	O
नाम	O
दिया	O
है,	O
जो	O
संगीत	O
उद्योग	O
में	O
शीर्ष	O
40	O
सबसे	O
प्रभावशाली	O
महिलाओं	O
की	O
सूची	O
में	O
सबसे	O
ऊपर	O
है।	O
उनकी	O
साथी	O
महिला	O
संगीतकार	O
टेलर	O
स्विफ्ट,	O
एडेल	B-PER
और	I-PER
डुआ	O
लिपा	B-PER
भी	O
सूची	B-PER
में	I-PER
शामिल	O
हैं।	O
महिलाओं	O
को	O
उनके	O
सक्रियता	O
और	O
सशक्तिकरण	O
संदेशों	O
के	O
लिए	O
चुना	O
गया	O
था,	O
जिसमें	O
न्यायाधीशों	O
ने	O
भी	O
उन	O
लोगों	O
को	O
पहचाना	O
जो	O
महिलाओं	O
के	O
कारणों	O
के	O
लिए	O
काम	O
करते	O
हैं।	O
उनमें	O
पीआरएस	O
फाउंडेशन	O
के	O
सीईओ	O
वेनेसा	O
रीड,	O
प्रमोटर	B-ORG
फियोना	I-ORG
स्टीवर्ट	O
और	O
स्वतंत्र	B-PER
लेबल	I-PER
बॉस	O
सारा	O
स्टेननेट	B-PER
शामिल	I-PER
थे।	O

<sentence_id "34">
स्कारलेट	B-PER
जोहानसन	I-PER
ने	O
लगातार	O
दूसरे	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
दुनिया	O
की	O
सबसे	O
अधिक	O
भुगतान	O
वाली	O
अभिनेत्रियों	O
की	O
फोर्ब्स	O
की	O
सूची	O
में	O
शीर्ष	O
स्थान	O
हासिल	O
किया	O
है,	O
जिसकी	O
कमाई	O
$	O
56m	O
(£	O
45.7m)	O
है।	O
उनकी	O
कमाई	O
पिछले	O
वर्ष	O
से	O
$	O
15.5m	O
(£	O
12.6m)	O
बढ़ी	O
है,	O
जो	O
काफी	O
हद	O
तक	O
एवेंजर्सः	O
एंडगेम	O
की	O
सफलता	O
के	O
कारण	O
है।	O
मॉडर्न	O
फैमिली	O
अभिनेता	O
सोफिया	O
वर्गारा	O
शीर्ष	O
10	O
में	O
शामिल	O
होने	O
वाली	O
एकमात्र	O
अन्य	O
महिला	O
थीं,	O
जिसमें	O
सभी	O
अभिनेत्रियों	B-PER
ने	I-PER
$	O
20m	O
(£	O
16.3m)	O
से	O
अधिक	O
कमाई	O
की।	O
पिछले	O
वर्ष	O
के	O
दौरान	O
सबसे	O
अधिक	O
कमाई	O
करने	O
वाले	O
पुरुष	O
अभिनेता	O
के	O
रूप	O
में	O
ड्वेन	O
जॉनसन	O
को	O
नामित	O
किया	O
गया	O
था,	O
जो	O
$	O
89.4m	O
(£	O
73.6m)	O
लेकर	O
घर	O
गए	O
थे,	O
इसके	O
बाद	O
क्रिस	O
हेम्सवर्थ	O
और	B-PER
रॉबर्ट	I-PER
डाउनी	O
जूनियर	O
थे।	O

<sentence_id "35">
बीबीसी	B-ORG
डीजे	I-ORG
साइडमैन	B-PER
ने	O
एक	O
रेडियो	O
रिपोर्ट	O
में	O
नस्लवादी	O
भाषा	O
के	O
बार-बार	O
उपयोग	O
पर	O
विवाद	O
के	O
बाद	O
प्रसारक	O
को	O
वरिष्ठ	O
प्रबंधकों	O
के	O
बीच	O
विविधता	O
में	O
सुधार	O
करने	O
और	O
कर्मचारियों	O
के	O
लिए	O
नस्लीय	O
संवेदनशीलता	O
प्रशिक्षण	O
शुरू	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O
साइडमैन,	O
वास्तविक	O
नाम	O
डेविड	B-PER
व्हाइटली,	O
ने	O
अगस्त	O
में	B-PER
रेडियो	I-PER
शो	O
1Xtra	O
से	O
इस्तीफा	O
दे	O
दिया,	O
जब	B-ORG
एक	O
रिपोर्टर	O
ने	O
एन-शब्द	O
का	O
इस्तेमाल	O
किया,	O
जो	O
एक	O
भड़काऊ	O
वाक्यांश	O
का	O
हिस्सा	O
था,	O
जिसे	O
कथित	O
तौर	O
पर	O
एक	O
हिट-एंड-रन	O
हमले	O
में	O
इस्तेमाल	O
किया	O
गया	O
था,	O
जिससे	O
18,600	O
शिकायतें	O
हुईं।	O
बीबीसी	O
ने	O
शुरू	O
में	O
इस	O
फैसले	O
का	O
बचाव	O
किया,	O
जिसमें	O
जोर	O
दिया	O
गया	O
कि	O
यह	O
पीड़ित	O
द्वारा	O
सावधानीपूर्वक	O
और	B-ORG
अनुमोदित	O
किया	O
गया	O
था।	O
प्रसारक	O
के	O
तत्कालीन	O
महानिदेशक	O
टोनी	O
हॉल	O
ने	O
बाद	O
में	O
इसे	O
खारिज	O
कर	O
दिया	O
और	O
शब्द	O
के	O
उपयोग	O
के	O
लिए	O
माफी	O
मांगी।	O

<sentence_id "36">
जर्नल	B-ORG
ऑफ	I-ORG
मेडिकल	I-ORG
स्क्रीनिंग	I-ORG
में	O
प्रकाशित	O
एक	O
नए	O
अध्ययन	O
में	O
पाया	O
गया	O
कि	O
स्तन	O
कैंसर	O
की	O
स्क्रीनिंग	O
से	O
जीवन	O
बचाया	O
जाता	O
है,	O
जिसमें	O
स्क्रीनिंग	O
की	O
गई	O
प्रत्येक	O
1,000	O
महिलाओं	O
में	O
से	O
कम	O
से	O
कम	O
सात	O
जीवन	O
बचाए	O
जाते	O
हैं।	O
अध्ययन	O
ने	O
पूरे	O
यूरोप	O
में	O
स्क्रीनिंग	O
कार्यक्रमों	O
की	B-LOC
प्रभावशीलता	O
का	O
मूल्यांकन	O
किया	O
और	O
निष्कर्ष	O
निकाला	O
कि	O
हर	O
1,000	O
महिलाओं	O
की	O
स्क्रीनिंग	O
के	O
लिए,	O
सात	O
से	O
नौ	O
जीवन	O
बचाए	O
गए	O
और	O
चार	O
मामलों	O
का	O
ओवर-रोगनिदान	O
किया	O
गया।	O
इंग्लैंड	O
में	O
स्वास्थ्य	O
विभाग	O
वर्तमान	O
में	O
स्तन	O
कैंसर	O
की	O
स्क्रीनिंग	O
के	B-LOC
आसपास	O
के	B-ORG
साक्ष्य	I-ORG
की	O
समीक्षा	O
कर	O
रहा	O
है,	O
और	O
निष्कर्ष	O
इस	O
वर्ष	O
के	O
अंत	O
में	O
प्रकाशित	O
किए	O
जाएंगे।	O
स्वास्थ्य	O
दान	O
आशा	O
करते	O
हैं	O
कि	O
अध्ययन	O
महिलाओं	O
के	O
लिए	O
और	O
अधिक	O
स्पष्टता	O
प्रदान	O
करेगा।	O

<sentence_id "37">
कोलंबिया	B-ORG
यूनिवर्सिटी	I-LOC
मेडिकल	I-LOC
सेंटर	I-LOC
की	O
टीम	O
के	O
एक	O
अध्ययन	O
के	O
अनुसार,	O
आरबीएपी	O
48	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
के	O
लिए	O
एक	O
वायरस	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
भूलने	O
से	O
रोकना	O
संभव	O
हो	O
सकता	O
है,	O
एक	O
प्रोटीन	O
जो	O
उम्र	O
के	O
साथ	O
घटता	O
है।	O
प्रयोगों	O
से	O
पता	O
चला	O
कि	O
चूहों	O
के	O
दिमाग	O
में	O
प्रोटीन	O
के	O
कम	O
स्तर	O
से	O
स्मृति	O
परीक्षणों	O
में	O
खराब	O
प्रदर्शन	O
हुआ,	O
जबकि	O
पुराने	O
चूहों	O
में	O
स्तर	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
से	O
उनकी	O
स्मृति	O
में	O
गिरावट	O
को	O
उलट	O
दिया	O
गया।	O
हालांकि,	O
यह	O
अनिश्चित	O
है	O
कि	O
क्या	O
मनुष्यों	O
में	O
आरबीएपी	O
48	O
के	O
स्तर	O
को	O
समायोजित	O
करना	O
संभव	O
है	O
या	O
क्या	O
इसके	O
नकारात्मक	O
परिणाम	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O
शोध	O
में	O
उम्र	O
से	O
संबंधित	O
स्मृति	O
हानि	O
को	O
अल्जाइमर	O
रोग	O
से	O
भी	O
अलग	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "38">
न्यूफील्ड	B-ORG
ट्रस्ट	I-ORG
की	O
एक	O
नई	O
रिपोर्ट	O
में	O
पाया	O
गया	O
है	O
कि	O
देखभाल	O
की	O
बढ़ती	O
मांग	O
के	O
कारण	O
एनएचएस	B-ORG
द्वारा	O
दी	O
जाने	O
वाली	O
सभी	O
सेवाओं	O
में	O
मरीज	O
अब	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
इंतजार	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
रिपोर्ट	O
ने	O
छह	O
स्वास्थ्य	O
लक्ष्यों	O
के	O
खिलाफ	O
इंग्लैंड	O
में	B-LOC
अस्पतालों	O
के	O
प्रदर्शन	O
का	O
विश्लेषण	O
किया,	O
और	O
पाया	O
कि	O
जबकि	O
कई	O
रोगियों	O
को	O
अभी	O
भी	O
अनुशंसित	O
प्रतीक्षा	O
समय	O
के	O
भीतर	O
देखा	O
गया	O
था,	O
प्रदर्शन	O
धीरे-धीरे	O
घट	O
रहा	O
था;	O
यह	O
गिरावट	O
ए	O
एंड	O
ई	O
विभागों,	O
संचालन,	O
कैंसर	O
और	B-ORG
नैदानिक	I-ORG
परीक्षणों	I-ORG
में	O
देखी	O
गई	O
थी।	O
रिपोर्ट	O
में	O
पाया	O
गया	O
कि	O
यहां	O
तक	O
कि	O
शीर्ष	O
प्रदर्शन	O
करने	O
वाले	O
अस्पताल	O
ट्रस्ट	O
अब	O
प्रदर्शन	O
के	O
स्तर	O
में	O
गिरावट	O
देख	O
रहे	O
थे,	O
जिससे	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
गिरावट	O
केवल	O
स्थानीय,	O
प्रबंधन	O
या	O
स्टाफिंग	O
मुद्दों	O
से	O
संबंधित	O
नहीं	O
थी।	O
रिपोर्ट	O
बीबीसी	O
के	O
एनएचएस	O
TM	O
विंटर	O
परियोजना	O
के	O
अंत	O
में	O
प्रकाशित	O
की	O
गई	O
है,	B-ORG
जो	O
सर्दियों	B-ORG
के	I-ORG
महीनों	O
में	O
यूके	O
भर	O
में	O
अस्पताल	O
ट्रस्ट	O
के	O
प्रदर्शन	O
की	O
निगरानी	O

<sentence_id "39">
19	O
वीं	O
शताब्दी	O
के	O
उत्तरार्ध	O
में,	O
महिलाओं	O
ने	O
कार्यालयों	O
में	O
लिपिक	O
नौकरियों	O
पर	O
कब्जा	O
करना	O
शुरू	O
कर	O
दिया,	O
जिसमें	O
टाइपराइटर	O
लड़कियां	O
सबसे	O
शुरुआती	O
भूमिकाओं	O
में	O
से	O
एक	O
थीं।	O
अमेरिकी	O
बंदूक	O
निर्माता	O
रेमिंगटन	O
एंड	O
संस	O
ने	B-ORG
1873	I-ORG
में	I-ORG
बाजार	O
में	O
क्यूवर्टी	O
कीबोर्ड	O
टाइपराइटर	O
लाया,	O
लेकिन	O
बिक्री	O
तब	O
तक	O
खराब	O
थी	O
जब	O
तक	O
कि	O
विपणन	O
अधिकारियों	O
ने	O
युवा	O
महिलाओं	O
को	O
लक्षित	O
नहीं	O
किया।	O
1911	O
तक	O
ब्रिटेन	O
में	O
125,000	O
महिला	O
क्लर्क	O
थीं	B-LOC
और	O
1961	O
तक	O
1.8	O
मिलियन	O
थीं;	O
यह	O
संख्या	O
2001	O
तक	O
बढ़कर	O
2.5	O
मिलियन	O
हो	O
गई	O
थी।	O
पहले,	O
कार्यालयों	O
में	O
पुरुष	O
और	O
महिलाएं	O
अलग-अलग	O
काम	O
करती	O
थीं,	O
और	O
महिलाओं	O
को	O
केवल	O
1911	O
के	O
बाद	O
दोपहर	O
के	O
भोजन	O
के	O
समय	O
बाहर	O
जाने	O
की	O
अनुमति	O
थी।	O
पुरुष	O
ज्यादातर	O
अपनी	O
नौकरियां	O
लेने	O
वाली	O
महिलाओं	O
से	O
नाखुश	O
थे,	O
लेकिन	O
उन्होंने	O
सराहना	O
की	O
कि	O
वे	O
पुरुष	O
कर्मचारियों	O
की	O
तुलना	O
में	O
सस्ती	O
थीं।	O
महिलाओं	O
को	O
पदोन्नति	O
के	O
लिए	O
कुछ	O
अवसर	O
मिले	O
और	O

<sentence_id "40">
डांस	O
योर	O
एस्सोफ	O
एक	O
अमेरिकी	O
टीवी	O
टैलेंट	O
शो	O
है	O
जो	O
अधिक	O
वजन	O
वाले	O
प्रतियोगियों	O
को	O
गहन	O
नृत्य	O
और	O
आहार	O
के	O
माध्यम	O
से	O
वजन	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
चुनौती	O
देता	O
है।	O
जो	O
प्रतियोगी	O
सबसे	O
अधिक	O
वजन	O
कम	O
करता	O
है	O
और	O
सबसे	O
अच्छा	O
नृत्य	O
करता	O
है	O
वह	O
जीतता	O
है।	O
हालांकि,	O
आलोचकों	O
का	O
दावा	O
है	O
कि	O
इस	O
तरह	O
के	O
शो	O
यो-यो	O
डाइटिंग	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
और	O
समस्या	O
को	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
समस्या	O
पैदा	O
करने	O
का	O
जोखिम	O
उठाते	O
हैं।	O
हालांकि	O
यह	O
शो	O
कई	O
अमेरिकियों	O
के	O
साथ	O
लोकप्रिय	O
है,	O
नेशनल	O
एसोसिएशन	O
टू	O
एडवांस	O
फैट	O
एक्सेप्टेंस	O
का	O
कहना	B-ORG
है	I-ORG
कि	I-ORG
इस	I-ORG
तरह	I-ORG
के	I-ORG
शो	O
बस	O
काम	O
नहीं	O
करते	O
हैं।	O

<sentence_id "41">
ट्वाइलाइट	B-ORG
फिल्म	O
फ्रैंचाइज़ी	O
के	O
सितारे,	O
रॉबर्ट	O
पैटिंसन,	B-PER
क्रिस्टन	I-PER
स्टीवर्ट	O
और	B-PER
टेलर	I-PER
लॉटनर,	O
फिल्म	B-PER
के	I-PER
साउंडट्रैक	O
के	O
बैंड	O
के	O
साथ	O
सवालों	O
के	O
जवाब	O
देने	O
के	O
लिए	O
लंदन	O
में	O
होंगे।	O
यह	B-LOC
कार्यक्रम	O
अगले	O
सप्ताह	O
बैटरसी	O
पार्क	O
में	O
होगा	O
और	B-LOC
टिकट	I-LOC
ऑनलाइन	O
मतदान	O
के	O
माध्यम	O
से	O
उपलब्ध	O
हैं।	O
नवीनतम	O
फिल्म,	O
न्यू	O
मून,	O
हाई	O
स्कूल	O
की	O
छात्रा	O
बेला	O
स्वान	O
की	O
कहानी	O
का	O
अनुसरण	O
करती	O
है	B-PER
क्योंकि	I-PER
वह	O
अपने	O
पिशाच	O
प्रेमी,	O
एडवर्ड	O
कल्लेन	O
के	O
शहर	O
छोड़ने	O
के	O
बाद	O
सामना	O
करने	B-PER
के	I-PER
लिए	O
संघर्ष	O
करती	O
है।	O
ट्वाइलाइट	O
फिल्में	O
स्टीफनी	O
मेयर	O
की	O
बेस्टसेलिंग	O
किताबों	O
पर	O
आधारित	O
हैं।	O
मूल	O
फिल्म	B-PER
ने	I-PER
दुनिया	O
भर	O
में	O
$	O
380	O
मिलियन	O
से	O
अधिक	O
की	O
कमाई	O
की।	O

<sentence_id "42">
एडेल	B-PER
ने	O
अपने	O
एल्बम	O
21	O
के	O
समर्थन	O
में	O
यूके	B-LOC
दौरे	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O
इस	O
दौरे	O
में	O
लीड्स,	O
ग्लासगो,	B-LOC
मैनचेस्टर,	O
साउथहैम्पटन,	B-LOC
बर्मिंघम	O
और	B-LOC
लंदन	O
में	B-LOC
तिथियां	O
शामिल	B-LOC
होंगी।	O
एल्बम	B-LOC
को	O
निर्माता	O
रिक	O
रूबिन	O
और	O
पॉल	O
एपवर्थ	O
के	O
साथ	B-PER
रिकॉर्ड	I-PER
किया	O
गया	B-PER
था	I-PER
और	O
यह	O
उनके	O
पहले	O
एल्बम,	O
19	O
से	O
अलग	O
है।	O
एडेल	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
एल्बम	O
उनके	O
पहले	O
एल्बम	B-PER
के	O
समान	O
ही	O
है,	O
लेकिन	O
एक	O
अलग	O
रोशनी	O
में,	O
और	O
वह	O
अधिक	O
धैर्यवान,	O
ईमानदार,	O
क्षमाशील	O
और	O
अपने	O
स्वयं	O
के	O
दोषों	O
और	O
सिद्धांतों	O
के	O
प्रति	O
जागरूक	O
हो	O
गई	O
हैं।	O
टिकट	O
की	O
बिक्री	O
17	O
दिसंबर	O
से	O
शुरू	O
होती	O
है।	O

<sentence_id "43">
मिला	B-ORG
कुनिस	I-PER
ने	O
शुक्रवार	O
को	O
उत्तरी	B-LOC
कैरोलिना	I-LOC
के	O
ग्रीनविले	B-LOC
में	O
मरीन	B-LOC
कॉर्प्स	O
बॉल	O
में	O
भाग	O
लिया,	O
जिसमें	O
सार्जेंट	O
स्कॉट	O
मूर	B-PER
थे,	I-PER
जिन्होंने	O
उन्हें	O
अफगानिस्तान	O
में	O
तैनात	B-LOC
होने	O
के	O
दौरान	O
आमंत्रित	O
किया	O
था।	O
कुनिस	O
ने	O
मूल	O
रूप	B-LOC
से	O
इस	O
साल	O
की	O
शुरुआत	O
में	O
फ्रेंड्स	O
विद	O
बेनिफिट्स	O
प्रीमियर	O
के	O
दौरान	O
स्वीकार	O
किया	O
था,	O
सह-कलाकार	O
जस्टिन	O
टिम्बरलेक	O
द्वारा	O
राजी	O
किए	O
जाने	O
के	B-PER
बाद।	I-PER
इसी	O
तरह,	O
टिम्बरलेक	O
ने	O
पिछले	O
सप्ताहांत	O
में	O
कैप्रोरल	O
केल्सी	O
डी	O
सैंटिस	B-PER
द्वारा	O
आमंत्रित	O
किए	O
जाने	O
के	O
बाद	B-PER
एक	I-PER
मरीन	I-PER
कॉर्प्स	O
बॉल	O
में	O
भी	O
भाग	O
लिया	O
था।	O

<sentence_id "44">
क्लोए,	B-PER
तीन	O
बच्चों	O
की	O
28	O
वर्षीय	O
मां,	O
ने	O
सरोगेट	O
मां	O
होने	B-PER
के	O
बारे	O
में	O
न्यूज़बीट	O
से	O
बात	B-ORG
की	O
है।	O
सरोगेसी	O
यूके	O
में	O
शामिल	O
होने	B-LOC
के	O
बाद,	O
क्लोए	O
को	O
एक	O
जोड़े	O
से	B-PER
मिलवाया	O
गया	O
था,	O
और	O
एक-दूसरे	O
को	O
जानने	O
की	O
अवधि	O
के	O
बाद,	O
उसके	O
गर्भ	O
में	O
एक	O
भ्रूण	O
लगाया	O
गया	O
था	O
जिसके	O
परिणामस्वरूप	O
एक	O
सफल	O
गर्भावस्था	O
हुई।	O
क्लोए	O
को	O
अपने	O
बच्चों	O
को	O
वयस्कों	O
की	O
तुलना	O
में	O
स्थिति	B-PER
समझाना	O
आसान	O
लगा,	O
और	O
सरोगेसी	O
का	O
अनुभव	O
खुद	O
को	O
बच्चा	O
होने	O
की	O
तुलना	O
में	O
कम	O
भावनात्मक	O
रूप	O
से	O
निवेशित	O
पाया	O
गया,	O
अनुभव	O
किसी	O
और	O
के	O
बच्चे	O
की	O
देखभाल	O
करने	O
जैसा	O
है।	O
क्लोए	O
अब	O
एक	O
और	O
जोड़े	O
के	O
लिए	O
सरोगेट	O
के	O
रूप	O
में	O
कार्य	O
करने	B-PER
की	O
तैयारी	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "45">
किम	B-PER
कार्दशियन	I-PER
ने	O
अपने	O
पूरे	O
परमाणु	O
परिवार	O
की	O
एक	O
साथ	O
तस्वीर	O
इंस्टाग्राम	O
पर	O
अपलोड	O
की	O
है,	O
जो	O
शिकागो,	O
सेंट	B-LOC
और	O
नॉर्थ	B-LOC
की	O
पहली	B-LOC
तस्वीर	O
है।	O
किम	O
और	O
कान्ये	O
वेस्ट	B-PER
के	O
बच्चों	B-LOC
को	I-LOC
रोते	O
हुए	O
चित्रित	O
किया	O
गया	O
था	O
जबकि	O
रियलिटी	O
टीवी	O
स्टार	O
ने	O
कहा	O
कि	O
फोटो	O
लेना	O
मुश्किल	O
था।	O
किम	O
को	O
अपने	O
तीसरे	O
बच्चे	B-PER
के	O
लिए	O
एक	O
सरोगेट	O
का	O
उपयोग	O
करना	O
पड़ा	O
क्योंकि	O
डॉक्टरों	O
ने	O
उसे	O
बताया	O
कि	O
वह	O
अपने	O
स्वास्थ्य	O
के	O
लिए	O
जोखिम	O
के	O
कारण	O
फिर	O
से	O
गर्भवती	O
नहीं	O
हो	O
सकती।	O

<sentence_id "46">
गायक	O
टेलर	B-PER
स्विफ्ट	I-PER
और	O
केटी	B-PER
पेरी	I-PER
ने	O
अपने	O
लंबे	O
समय	O
तक	O
चलने	O
वाले	O
झगड़े	O
को	O
पटाया	O
है	O
और	O
स्विफ्ट	B-PER
के	O
नवीनतम	O
वीडियो	O
में	O
एक	O
साथ	O
दिखाई	O
देते	O
हैं,	O
जिसमें	O
वे	O
गले	O
लगते	O
हैं	O
जबकि	O
पेरी	O
एक	B-PER
बर्गर	O
के	O
रूप	O
में	O
तैयार	O
है।	O
आपको	O
शांत	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है	O
इसमें	O
रूपॉल	O
और	O
क्वीर	B-PER
आई	O
के	B-PER
कलाकारों	O
सहित	O
एलजीबीटी	O
हस्तियों	O
द्वारा	B-ORG
भी	O
उपस्थिति	O
है।	O
पेरी	O
रूपॉल	O
की	O
ड्रैग	B-PER
रेस	O
पर	O
अतिथि	O
न्यायाधीश	O
रही	O
हैं	O
और	O
लंबे	O
समय	O
से	O
एलजीबीटी	O
कारणों	O
की	O
समर्थक	O
रही	O
हैं।	O
वीडियो	O
का	O
उद्देश्य	O
एलजीबीटी	O
समुदाय	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
समर्थन	O
की	O
आवश्यकता	O
को	O
उजागर	O
करना	O
है।	O

<sentence_id "47">
यूरोपीय	B-ORG
पर्यावरण	I-ORG
एजेंसी	I-ORG
(ईईए)	O
की	B-ORG
एक	O
नई	O
रिपोर्ट	O
में	O
पाया	O
गया	O
है	O
कि	O
सल्फर	O
डाइऑक्साइड,	O
लीड	O
और	O
कार्बन	O
मोनोऑक्साइड	O
जैसे	O
कुछ	O
प्रदूषकों	O
के	O
उत्सर्जन	O
में	O
कमी	O
आई	O
है,	O
लेकिन	O
हवा	O
में	O
छोटे	O
कण	O
और	O
जमीनी	O
स्तर	O
के	O
ओजोन	O
यूरोपीय	O
संघ	O
की	O
शहरी	O
आबादी	B-ORG
के	O
क्रमशः	O
96%	O
और	O
98%	O
को	O
प्रभावित	O
करने	O
वाले	O
महत्वपूर्ण	O
खतरे	O
बने	O
हुए	O
हैं।	O
रिपोर्ट	O
के	O
निष्कर्ष,	O
जो	O
देश-दर-देश	O
टूटने	O
के	O
साथ-साथ	O
पारिस्थितिक	O
तंत्रों	O
पर	O
वायु	O
प्रदूषण	O
के	O
प्रभाव	O
को	O
उजागर	O
करते	O
हैं,	O
एक	O
अलग	O
अध्ययन	O
के	O
रूप	O
में	O
आता	O
है	O
कम	O
जन्म	O
वजन	O
और	O
वायु	O
प्रदूषण	O
के	O
संपर्क	O
के	O
बीच	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
लिंक	O
है,	O
शोध	O
के	O
निष्कर्ष	O
के	O
साथ	O
कि	O
कम	O
जन्म	O
वजन	O
के	O
मामलों	O
का	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
प्रतिशत	O
से	O
बचा	O
जा	O
सकता	O
है	O
यदि	O
शहरी	O
वायु	O
प्रदूषण	O
को	O
कम	O
किया	O
गया	O
था।	O
वर्तमान	O
यूरोपीय	O
संघ	O
के	O
कानून	O
केवल	O
2.5	O
माइक्रोन	O
(पीएम	O
2.5)	O
या	O
उससे	O
कम	O
मापने	O
वाले	O
कणों	O
के	O

<sentence_id "48">
आईयूसीएन	B-ORG
के	O
अनुसार,	O
जंगली	O
चावल,	O
गेहूं	O
और	O
याम	O
के	O
पौधों	O
की	O
20	O
से	O
अधिक	O
प्रजातियों	O
को	O
लुप्तप्राय	O
के	O
रूप	O
में	O
सूचीबद्ध	O
किया	O
गया	O
है,	O
जो	O
बड़े	O
पैमाने	O
पर	O
गहन	O
खेती,	O
वनों	O
की	O
कटाई	O
और	O
शहरीकरण	O
के	O
कारण	O
है।	O
फसल	O
की	O
आनुवंशिक	O
विविधता	O
में	O
वृद्धि,	O
कठोर	O
संबंधित	O
जंगली	O
प्रजातियों	O
के	O
साथ	O
क्रॉस-ब्रीडिंग,	O
खाद्य	O
सुरक्षा	O
सुनिश्चित	O
करने	O
के	O
लिए	O
महत्वपूर्ण	O
है	O
क्योंकि	O
वाणिज्यिक	O
फसलों	O
को	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
के	O
प्रभावों	O
के	O
लिए	O
कमजोर	O
हो	O
जाता	O
है।	O
खतरे	O
में	O
जंगली	O
चावल	O
की	O
कई	O
फसलों	O
दक्षिण	O
पूर्व	O
एशिया	O
में	O
हैं,	O
जिनमें	O
से	O
कुछ	O
अफ्रीका	O
में	O
हैं।	B-LOC
जंगली	I-LOC
गेहूं	I-LOC
काफी	O
हद	O
तक	O
निकट	O
और	O
मध्य	O
पूर्व	B-LOC
में	O
पाया	O
जाता	O
है,	O
अक्सर	O
संरक्षणवादियों	O
के	O
लिए	O
दुर्गम	O
क्षेत्र;	O
अफ्रीका	B-LOC
में	I-LOC
लगभग	O
100	O
मिलियन	O
लोगों	O
को	O
खिलाने	O
वाले	O
याम	O
भी	O
खतरे	O
में	O
हैं।	O

<sentence_id "49">
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
केवल	O
44%	O
स्कूलों	O
में	O
ए-लेवल	O
भौतिकी	O
का	O
अध्ययन	O
करने	O
के	O
लिए	O
लड़कियों	O
को	O
भेजते	O
हैं	O
और	O
इस	O
विषय	O
में	O
20%	O
छात्र	O
महिला	O
हैं,	O
जो	O
भौतिक	O
विज्ञान	O
संस्थान	O
की	O
एक	O
रिपोर्ट	B-ORG
के	I-ORG
अनुसार,	I-ORG
जिसने	O
"मिथ	O
और	O
तथ्य"	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है	O
कि	O
यह	O
विषय	O
महिलाओं	O
के	O
लिए	O
नहीं	O
है।	O
2016	O
में,	O
केवल	O
1.9%	O
लड़कियों	O
ने	O
ए-लेवल	O
भौतिकी	O
के	O
लिए	O
चुना,	O
जबकि	O
लड़कों	O
का	O
6.5%।	O
पिछले	O
कुछ	O
दशकों	O
में	O
लिंग	O
संतुलन	O
में	O
कोई	O
महत्वपूर्ण	O
बदलाव	O
नहीं	O
हुआ	O
है,	O
भले	O
ही	O
कृत्रिम	O
बुद्धिमत्ता	O
और	O
एयरोस्पेस	O
जैसे	O
क्षेत्रों	O
में	O
संभावित	O
करियर	O
के	O
लिए	O
विषय	O
आवश्यक	O
हो।	O

<sentence_id "50">
पोलैंड	B-LOC
के	O
काटोविसे	B-LOC
में	O
आयोजित	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	O
जलवायु	O
शिखर	O
सम्मेलन	O
को	O
कुछ	O
पर्यावरण	O
कार्यकर्ताओं	O
द्वारा	O
आवश्यक	O
कट्टरपंथी	O
कार्रवाई	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा	O
गया	O
है।	O
वार्ताकारों	O
द्वारा	O
सहमत	O
जलवायु	O
समझौते	O
को	O
दूसरों	O
द्वारा	O
एक	O
सकारात्मक	O
कदम	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा	O
जाता	O
है,	O
पेरिस	O
समझौते	O
के	B-LOC
जलवायु	O
परिवर्तन	O
को	O
नियंत्रित	O
करने	O
वाले	O
नियमों	O
की	O
सफल	O
बातचीत	O
को	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
बिंदु	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा	O
जाता	O
है।	O
बैठक	O
ने	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
पर	O
अंतर	O
सरकारी	O
पैनल	O
की	I-ORG
एक	I-ORG
रिपोर्ट	I-ORG
पर	O
एक	O
तर्क	O
के	O
साथ	O
विज्ञान	O
के	O
महत्व	O
पर	O
भी	O
प्रकाश	O
डाला,	O
और	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
को	O
संबोधित	O
करने	O
में	O
अंतर्राष्ट्रीय	O
सहयोग	O
की	O
महत्वपूर्ण	O
भूमिका	O
है।	O
सम्मेलन	O
में	O
कई	O
युवा	O
लोग	O
उपस्थित	O
थे,	O
जिसमें	O
स्वीडिश	O
छात्र	O
ग्रेटा	O
थुनबर्ग	O
ने	O
अपर्याप्त	O
कार्रवाई	O
के	O
रूप	B-PER
में	I-PER
देखी	O
गई	O
एक	O
शक्तिशाली	O
आलोचक	O
के	O
रूप	O
में।	O

<sentence_id "51">
छोटे	O
द्वीप	O
राज्यों	O
ने	O
सऊदी	B-LOC
अरब,	I-LOC
रूस,	O
अमेरिका	B-LOC
और	O
कुवैत	B-LOC
पर	O
जलवायु	B-LOC
परिवर्तन	O
पर	O
अंतर	O
सरकारी	I-ORG
पैनल	B-ORG
(आईपीसीसी)	I-ORG
की	I-ORG
एक	O
प्रमुख	B-ORG
रिपोर्ट	O
के	O
निष्कर्षों	O
को	O
छूट	O
देने	O
की	O
मांग	O
करने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
है,	O
जो	O
बॉन	O
में	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	O
(यूएन)	O
कन्वेंशन	B-LOC
ऑन	O
क्लाइमेट	O
चेंज	O
की	O
बैठक	O
में	O
प्रस्तुत	O
किया	O
गया	O
था।	O
रिपोर्ट	O
में	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
कई	O
छोटे	O
द्वीप	O
राज्यों	O
का	O
अस्तित्व	O
सदी	O
के	O
अंत	O
तक	O
1.5C	O
के	O
भीतर	O
वैश्विक	O
वार्मिंग	O
को	O
बनाए	O
रखने	O
पर	O
निर्भर	O
करता	O
है।	O
इसे	O
प्राप्त	O
करने	O
के	O
लिए	O
अल्पावधि	O
में	O
उत्सर्जन	O
में	O
महत्वपूर्ण	O
कटौती	O
और	O
कार्बन	O
उत्सर्जन	O
में	O
कमी	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी,	O
संभवतः	O
2030	O
तक	O
45%	O
तक,	O
सऊदी	O
अरब	O
ने	O
अनिश्चितताओं	O
को	O
प्रतिबिंबित	O
करने	O
के	O
लिए	O
संशोधित	O
आईपीसीसी	O
रिपोर्ट	O
का	O
संदर्भ	O
देने	B-LOC
का	I-LOC
प्रयास	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "52">
वैज्ञानिक	O
अभी	O
भी	O
चार्ल्स	B-PER
डार्विन	I-PER
को	O
परेशान	O
करने	O
वाले	O
"अभिनय	O
रहस्य"	O
से	O
हैरान	O
हैं	O
-	O
फूलों	O
वाले	O
पौधे	O
इतनी	O
विविधता	O
और	O
इतनी	O
अचानक	O
क्यों	O
हो	O
गए?	O
समस्या	O
ने	O
जीवन	O
के	O
अंत	O
में	O
उसे	O
परेशान	O
किया,	O
और	O
अनसुलझा	O
बना	O
हुआ	O
है।	O
जीवाश्म	O
रिकॉर्ड	O
में,	O
फूलों	O
वाले	O
पौधे	O
लगभग	O
100	O
मिलियन	O
साल	O
पहले	O
प्रारंभिक	O
क्रेटेशियस	O
अवधि	O
में	O
दिखाई	O
दिए,	O
और	O
आज	O
300,000	O
से	O
अधिक	O
प्रजातियों	O
में	O
वे	O
जमे	O
हुए	O
टुंड्रा	O
से	O
सूखे	O
रेगिस्तानों	O
तक	O
हर	O
बायोम	O
पर	O
हावी	O
हैं।	B-LOC
स्तनधारियों	O
के	O
विकास	O
के	O
विपरीत,	O
कोई	O
संक्रमण	O
नहीं	O
है,	O
लेकिन	O
वैज्ञानिकों	O
ने	O
हाल	O
ही	O
में	O
सुझाव	O
दिया	O
है	O
कि	O
कवक	O
रहस्य	O
की	O
कुंजी	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "53">
संयुक्त	O
राष्ट्र	B-ORG
के	O
सर्वोच्च	O
मानवाधिकार	O
अधिकारी,	O
लुईस	O
आर्बर	B-PER
ने	I-PER
एक	O
बयान	O
जारी	O
कर	O
श्रीलंका	O
के	B-LOC
संघर्ष	O
में	O
सभी	O
पक्षों	O
से	O
अंतरराष्ट्रीय	O
कानून	O
का	O
सम्मान	O
करने	O
और	O
नागरिकों	O
की	O
रक्षा	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया,	O
जिसके	O
लिए	O
मानवाधिकार	O
परिषद	O
में	B-ORG
श्रीलंका	I-ORG
के	O
दूत	O
के	O
कार्यालय	O
ने	O
जवाब	O
दिया	O
कि	O
यह	O
अनुचित	O
था	O
और	O
पक्षपात	O
का	O
आरोप	O
लगाया।	O
जिनेवा	O
स्थित	O
एक	O
गैर	B-LOC
सरकारी	O
संगठन	O
के	O
कार्यकारी	O
निदेशक	O
हिलेल	O
न्यूयर	O
ने	O
श्रीलंका	B-PER
के	I-PER
दूत	O
द्वारा	O
दिए	O
गए	O
बयान	O
की	O
निंदा	O
की	O
और	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	O
के	O
सर्वोच्च	O
मानवाधिकार	B-ORG
अधिकारी	O
के	O
एक	O
मुख्य	O
कर्तव्य	O
को	O
नकारने	O
वाले	O
मानवाधिकार	O
परिषद	O
के	O
उपाध्यक्ष	B-ORG
पर	I-ORG
निराशा	O
व्यक्त	O
की।	O
गैर	O
सरकारी	O
संगठन	O
ने	O
श्रीलंका	O
में	O
घटनाओं	O
की	O
निगरानी	B-LOC
के	O
लिए	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	O
के	O
अधिकार	O
क्षेत्र	B-ORG
पर	B-ORG
विवाद	O
करने	O
पर	O
भी	O
खेद	O
व्यक्त	O
किया,	O
जिसमें	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
यह	O
दमनकारी	O
शासनों	O
द्वारा	O
मानव	O
अधिकारों	O
की	O
सभी	O
प्रकार	O
की	O
स्वतंत्र	O
जांच	O
को	O
खत्म	O
करने	O
के	O
प्रयासों	O
को	O
रेखांकित	O
करता	O
है	O

<sentence_id "54">
वर्ल्ड	O
ऑफ	O
वारक्राफ्ट	O
के	O
लिए	O
अगला	O
विस्तार,	O
जिसे	O
मिस्ट	O
ऑफ	O
पांडरिया	O
कहा	O
जाता	O
है,	O
मंगलवार	O
को	O
पांडरिया	O
के	O
महाद्वीप	B-LOC
और	O
पांडारेन	O
निवासियों	O
को	B-LOC
पेश	O
करने	O
के	O
लिए	O
लाइव	O
होगा।	O
विस्तार	O
का	O
उद्देश्य	O
चीन	O
में	O
WoW	O
के	B-LOC
ग्राहक	O
आधार	B-ORG
और	O
लोकप्रियता	O
को	O
बढ़ाना	O
है,	O
जहां	O
इसके	O
लगभग	O
आधे	O
ग्राहक	O
हैं।	O
WoW	O
के	O
घटते	O
ग्राहकों	O
की	O
संख्या	O
को	O
अन्य	O
खेलों	O
जैसे	O
स्टार	O
वार्सः	O
द	O
ओल्ड	O
रिपब्लिक,	O
गिल्ड	O
वार्स	O
2,	O
डायब्लो	I-LOC
3	I-LOC
और	O
कई	O
अन्य	O
फ्री-टू-प्ले	O
गेम	O
से	O
बढ़ी	O
हुई	O
प्रतिस्पर्धा	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदार	O
ठहराया	O
गया	O
है।	O
मिस्ट	O
ऑफ	O
पांडरिया	O
खेल	O
का	O
चौथा	O
विस्तार	O
है	O
और	O
नए	O
इन-गेम	O
सुविधाओं	O
जैसे	O
कि	O
एक	O
नए	O
चरित्र	O
वर्ग	O
और	O
उच्च-स्तरीय	O
पात्रों	O
के	O
लिए	O
चुनौतियां	O
प्रदान	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "55">
माइक्रोसॉफ्ट	B-ORG
की	O
एक	O
नई	O
परीक्षण	O
परियोजना	O
का	O
उद्देश्य	O
एक	O
टच	O
स्क्रीन	O
तकनीक	O
में	O
वास्तविक	O
दुनिया	O
की	O
वस्तुओं	O
का	O
अनुकरण	O
करना	O
है	O
जो	O
एक	O
रोबोटिक	O
हाथ	O
के	O
साथ	O
संयोजन	O
में	O
बल	O
सेंसर	O
का	O
उपयोग	O
करता	O
है	O
जो	O
एक	O
वस्तु	O
की	O
नकल	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
स्क्रीन	O
को	O
पूरी	O
तरह	O
से	O
स्थानांतरित	O
और	O
पीछे	O
धकेल	O
सकता	O
है।	O
प्रौद्योगिकी	O
कंपनी	O
का	O
दावा	O
है	O
कि	O
इस	O
विचार	O
का	O
उपयोग	O
गेमर्स	O
के	O
लिए	O
और	O
डॉक्टरों	O
को	O
शरीर	O
स्कैन	O
का	O
विश्लेषण	O
करने	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O
परियोजना	O
शुरू	O
में	O
लाभप्रदता	O
की	O
परवाह	O
किए	O
बिना	O
आगे	O
बढ़ेगी,	O
हालांकि	O
यदि	O
सफलतापूर्वक	O
विकसित	O
किया	O
जाता	O
है,	O
तो	O
यह	O
कंप्यूटर	O
स्क्रीन	O
के	O
निर्माण	O
और	O
डिजाइन	O
के	O
तरीके	O
को	O
बदल	O
सकता	O
है,	O
जिससे	O
ऐप्स,	O
ऑनलाइन	O
शॉपिंग	O
और	O
गेमिंग	O
के	O
लिए	O
उपयोगकर्ता	O
अनुभव	O
को	O
एक	O
नया	O
आयाम	O
दिया	O
जा	O
सकता	O
है,	O
साथ	O
ही	O
साथ	O
चिकित्सा	O
तकनीक	O
की	O
सहायता	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
स्पर्श	O
दृष्टिकोण	O
भी	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "56">
रॉस	B-PER
उल्ब्रिच,	I-PER
30,	O
न्यूयॉर्क	O
में	O
सिल्क	B-LOC
रोड	O
वेबसाइट	B-ORG
चलाने	I-ORG
के	O
लिए	O
मुकदमा	O
चल	O
रहा	O
है,	O
जिसके	O
लिए	O
अमेरिकी	O
अधिकारियों	O
का	O
आरोप	B-LOC
है	O
कि	O
उन्होंने	O
बिटकॉइन	O
कमीशन	O
में	O
$	B-ORG
18	I-ORG
मिलियन	O
कमाए।	O
उल्ब्रिच	O
पर	O
एक	O
निरंतर	O
आपराधिक	B-PER
उद्यम	O
चलाने,	O
नशीली	O
दवाओं	O
की	O
तस्करी,	O
मनी	O
लॉन्ड्रिंग	O
और	O
कंप्यूटर	O
हैकिंग	O
करने	O
की	O
साजिश	O
रचने	O
का	O
आरोप	O
है।	O
मुकदमे	O
में,	O
उल्ब्रिच	O
के	O
वकीलों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
वेबसाइट	O
के	B-PER
वास्तविक	O
मालिकों	O
के	O
लिए	O
एकदम	O
सही	O
गिरने	O
वाला	O
व्यक्ति	O
था।	O
सिल्क	O
रोड	O
एक	O
छिपी	O
हुई	O
सेवा	O
थी	O
जो	O
टोर	O
डार्क	B-PER
वेब	I-ORG
नेटवर्क	O
पर	O
संचालित	O
थी	O
और	O
ड्रग	O
डीलरों	B-ORG
को	I-ORG
अनुचित	O
सौदे	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
थी।	O
अक्टूबर	O
2013	O
में	O
इसके	O
बंद	O
होने	O
से	O
अन्य	O
छिपी	O
साइटों	O
का	O
निर्माण	O
हुआ	O
है।	O

<sentence_id "57">
फेसबुक	B-ORG
ने	O
'फेसबुक	O
एट	O
वर्क'	O
नामक	O
एक	O
नया	O
ऐप	O
लॉन्च	O
किया	O
है	O
जिसका	O
उद्देश्य	O
कंपनियों	O
को	O
ईमेल	O
और	O
अन्य	O
इंट्रानेट	O
सिस्टम	O
के	O
लिए	O
एक	O
विकल्प	O
प्रदान	O
करना	O
है।	O
फेसबुक	O
ने	O
कहा	O
है	B-ORG
कि	O
सेवा	O
के	O
भीतर	O
पोस्ट	O
की	O
गई	O
जानकारी	O
को	O
सुरक्षित,	O
गोपनीय	O
और	O
व्यक्तिगत	O
प्रोफाइल	O
से	O
पूरी	O
तरह	O
से	O
अलग	O
रखा	O
जाता	O
है।	O
इस	O
कदम	O
को	O
लिंक्डइन	O
के	O
लिए	O
एक	O
चुनौती	O
माना	B-ORG
जाता	O
है	O
और	O
याममर	O
जैसे	O
व्यवसायों	O
को	O
लक्षित	O
अन्य	B-ORG
स्थापित	O
सहयोग	O
उपकरणों	O
को	O
धमकी	O
दी	O
जाती	O
है।	O
फ्री-टू-यूज़	O
ऐप	O
में	O
विज्ञापन	O
नहीं	O
होंगे	O
या	O
अपने	O
उपयोगकर्ताओं	O
के	O
बारे	O
में	O
डेटा	O
एकत्र	O
नहीं	O
किया	O
जाएगा	O
जो	O
तीसरे	O
पक्ष	O
को	O
बेचा	O
जा	O
सकता	O
है,	O
हालांकि	O
फेसबुक	O
ने	O
अभी	O
तक	O
विज्ञापन	O
या	O
मुद्रीकरण	O
के	O
लिए	O
भविष्य	O
की	O
योजनाओं	B-ORG
के	O
बारे	O
में	O
कोई	O
आधिकारिक	O
बयान	O
नहीं	O
दिया	O
है।	O
इस	O
चरण	O
में	O
कार्य	O
संस्करण	O
कंपनियों	O
के	O
एक	O
अनाम	O
समूह	O
तक	O
सीमित	O
है	O
जो	O
इसका	O
परीक्षण	O
करेंगे।	O

<sentence_id "58">
फ्रेंच	O
लक्जरी	O
सामान	O
फर्म,	O
केरिंग,	O
जो	B-ORG
गुच्ची,	O
यवेस	O
सेंट	B-ORG
लॉरेंट	O
और	B-ORG
बैलेंसियागा	I-ORG
सहित	I-ORG
ब्रांडों	O
का	B-ORG
मालिक	O
है,	O
ने	O
अलीबाबा	O
पर	O
जानबूझकर	O
अमेरिकी	O
खरीदारों	B-ORG
को	O
ई-कॉमर्स	O
दिग्गज	B-LOC
की	O
विभिन्न	O
वेबसाइटों	O
से	O
नकली	O
उत्पादों	O
को	O
थोक	O
में	O
ऑर्डर	O
करने	O
के	O
लिए	O
संभव	O
बनाने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
है।	O
केरिंग	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
ऑपरेशन	O
एक	B-ORG
बहुत	O
बड़े	O
मुद्दे	O
का	O
हिस्सा	O
है;	O
एक	O
जो	O
अलीबाबा	O
की	O
सहायता	O
के	O
बिना	O
काम	O
नहीं	O
कर	O
सकता	B-ORG
है,	O
जो	O
फिर	O
नकली	O
उत्पादों	O
के	O
उल्लंघन	O
से	O
लाभ	O
कमाने	O
की	O
कोशिश	O
करता	O
है।	O
इसने	O
कहा	O
कि	O
नकली	O
उत्पादों	O
को	O
बेचने	O
के	O
लिए	O
अलीबाबा	O
के	O
प्लेटफार्मों	O
का	O
उपयोग	O
करना	O
अच्छी	O
तरह	O
से	O
जाना	O
जाता	B-ORG
है,	O
लेकिन	O
यह	O
अब	O
एक	O
"महामारी	O
है...	O
सड़क	O
पर	O
लक्जरी	O
सामानों	O
का	O
सामना	O
करने	O
वाले	O
से	O
बड़ा	O
है"।	O
अलीबाबा	O
ने	O
पहले	O
नकली	O
पर	O
नीति	O
पर	B-ORG
"शून्य	O

<sentence_id "59">
मैसेजिंग	O
ऐप	O
टेलीग्राम	B-ORG
ने	O
78	O
आईएसआईएस-लिंक्ड	O
खातों	O
को	O
अवरुद्ध	O
कर	O
दिया	O
है,	O
जिनमें	O
से	O
कुछ	O
को	O
फिर	O
से	O
बनाया	O
गया	O
है	O
और	O
तेजी	O
से	O
बड़ी	O
संख्या	O
में	O
अनुयायी	O
प्राप्त	O
हुए	O
हैं।	O
इसके	O
अलावा,	O
मैनहट्टन	O
जिला	O
अटॉर्नी	O
ने	O
मांग	O
की	B-ORG
है	I-ORG
कि	I-ORG
आईटी	O
फर्मों	O
ने	O
एफबीआई-एप्पल	O
मामले	O
के	O
मद्देनजर	O
एंड्रॉइड	O
और	O
आईओएस	O
सॉफ्टवेयर	O
में	O
पासकोड-लॉक	O
किए	O
गए	O
फोन	O
तक	O
पहुंचने	O
के	O
लिए	O
एक	O
विधि	O
का	O
निर्माण	O
किया	O
है,	O
जबकि	O
यह	O
स्पष्ट	O
हो	O
गया	O
है	O
कि	O
फ्रांस	O
में	O
हाल	O
ही	O
में	O
पेरिस	O
हमलों	O
से	O
संबंधित	O
संदेश	O
एन्क्रिप्टेड	B-LOC
मैसेजिंग	O
ऐप्स	O
के	O
बजाय	O
एसएमएस	B-LOC
ग्रंथों	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
भेजे	O
गए	O
थे।	O

<sentence_id "60">
गूगल	B-ORG
ने	O
अपने	O
उन्नत	O
प्रौद्योगिकी	O
बाहरी	B-ORG
सलाहकार	I-ORG
परिषद	I-ORG
(एटीईएसी)	O
को	B-ORG
भंग	O
कर	O
दिया	O
है,	O
जो	O
कृत्रिम	O
बुद्धिमत्ता	O
(एआई)	O
के	O
नैतिकता	O
का	O
पता	O
लगाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
पैनल	O
है,	O
क्योंकि	O
रूढ़िवादी	O
टिप्पणीकार	O
के	O
कोल्स	O
जेम्स	O
की	O
नियुक्ति	O
पर	O
आंतरिक	O
असहमति	B-PER
के	I-PER
कारण,	O
जिसे	O
गूगल	O
के	O
कर्मचारी	O
एलजीबीटीक्यू	O
और	O
आप्रवासियों	O
के	O
खिलाफ	B-ORG
मानते	O
थे।	O
बोर्ड	B-ORG
के	O
एक	O
अन्य	O
सदस्य	O
ने	O
भी	O
इस्तीफा	O
दे	O
दिया,	O
एक	O
बयान	O
जारी	O
करते	O
हुए	O
कहा	O
कि	O
परिषद	O
छोड़ना	O
नैतिक	O
चर्चा	O
के	O
लिए	O
सही	O
मंच	O
नहीं	O
होने	B-ORG
के	O
विरोध	O
में	O
था।	O
गूगल	O
ने	O
अपनी	O
रणनीति	O
पर	O
पुनर्विचार	O
करने	O
और	O
बाहरी	O
स्रोतों	O
से	B-ORG
नैतिक	O
सलाह	O
कैसे	O
प्राप्त	O
करें,	O
इस	O
पर	O
वादा	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "61">
यूके	B-LOC
मोबाइल	O
नेटवर्क	O
थ्री	B-ORG
ने	O
घोषणा	O
की	O
है	O
कि	O
वह	O
प्रति	O
माह	O
£	O
22	O
($	O
27)	O
के	O
लिए	O
गति	O
सीमा	O
के	O
बिना	O
असीमित	O
5	O
जी	O
डेटा	O
प्रदान	O
करेगा,	O
जो	O
वर्तमान	O
में	O
4	O
जी	O
टैरिफ	O
के	O
लिए	O
शुल्क	O
लेता	O
है।	O
संगत	O
हैंडसेट	O
वाले	O
मौजूदा	O
ग्राहक	O
भी	O
बिना	O
किसी	O
अतिरिक्त	O
लागत	O
के	O
5	O
जी	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
होंगे,	O
जबकि	O
नए	O
अनुबंधों	O
में	O
मानक	O
के	O
रूप	O
में	O
प्रौद्योगिकी	O
शामिल	O
होगी।	O
फर्म	O
ने	O
कहा	O
कि	O
सेवा	O
में	O
बिल्कुल	O
कोई	O
थ्रॉटल	O
नहीं	O
होगा।	O
थ्री	O
की	O
घोषणा	O
प्रतिद्वंद्वी	O
फर्मों	O
वोडाफोन	O
और	O
ईई	B-ORG
द्वारा	O
वर्ष	O
की	O
शुरुआत	O
में	B-ORG
5	O
जी	B-ORG
सेवाएं	O
शुरू	O
करने	O
के	O
बाद	O
हुई।	O
विश्लेषकों	O
ने	O
चेतावनी	O
दी	O
कि	O
यूके	O
के	O
तेजी	O
से	O
प्रतिस्पर्धी	O
5	O
जी	O
बाजार	O
ने	B-LOC
फर्मों	O
के	O
लिए	O
महत्वपूर्ण	O
रिटर्न	O
कमाने	O
में	O
मुश्किल	O
पैदा	O
की।	O

<sentence_id "62">
ऐप्पल	B-ORG
के	O
शेयरधारकों	O
से	O
अभियान	O
समूह	O
सुमोफ्यूज	B-ORG
द्वारा	O
पूछा	O
जाएगा	O
कि	O
क्या	O
वे	O
चाहते	O
हैं	O
कि	O
प्रौद्योगिकी	O
दिग्गज	O
अभिव्यक्ति	O
की	O
स्वतंत्रता	O
का	O
सम्मान	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रतिबद्धता	O
करे।	O
प्रस्ताव	O
हांगकांग	O
के	B-LOC
विरोध	O
प्रदर्शन	O
के	O
दौरान	O
एप्पल	O
के	B-ORG
एचकेमैप	O
ऐप	O
को	O
हटाने	O
की	O
आलोचना	O
के	O
बाद	O
आता	O
है,	O
जिसे	O
कुछ	O
ने	O
विरोधियों	O
के	O
लिए	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
सुरक्षा	O
उपकरण	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा।	O
यदि	O
पारित	O
किया	O
जाता	O
है,	O
तो	O
एप्पल	O
को	O
यह	O
समझाना	O
पड़	B-ORG
सकता	O
है	O
कि	O
यह	O
अभिव्यक्ति	O
की	O
स्वतंत्रता	O
को	O
सीमित	O
करने	O
के	O
लिए	O
सरकार	O
की	O
मांगों	O
से	O
कैसे	O
निपटता	O
है	O
और	O
इस	O
तरह	O
के	O
मुद्दों	O
पर	O
निर्णय	O
कैसे	O
लेता	O
है।	O
ऐप्पल	O
ने	O
इस	O
महीने	O
की	O
शुरुआत	B-ORG
में	O
प्रस्ताव	O
को	O
अवरुद्ध	O
करने	O
की	O
अपील	O
की	O
थी,	O
लेकिन	O
अमेरिकी	O
प्रतिभूति	O
और	O
विनिमय	O
आयोग	O
ने	O
इसे	B-ORG
खारिज	B-ORG
कर	I-ORG
दिया।	I-ORG

<sentence_id "63">
टेक	O
टेंट	O
पॉडकास्ट	O
में,	O
कोरोनावायरस	O
पर	O
चिंताओं	O
के	O
कारण	O
मोबाइल	O
वर्ल्ड	O
कांग्रेस	O
के	O
रद्द	O
होने	O
के	O
प्रभाव	O
पर	O
चर्चा	O
की	O
गई	O
है।	O
विशेषज्ञों	O
का	O
सुझाव	O
है	O
कि	O
वायरस	O
पर	O
भय	O
24/7	O
समाचार	O
संस्कृति	O
और	O
सोशल	O
मीडिया	O
के	O
लिए	O
वायरस	O
से	O
अधिक	O
तेजी	O
से	O
फैल	O
रहा	O
है।	O
सैमसंग,	O
उद्योग	O
के	O
नेता	O
ने	O
सैन	B-ORG
फ्रांसिस्को	O
में	O
गैलेक्सी	O
एस	O
20	O
लॉन्च	B-LOC
करने	I-LOC
के	O
लिए	O
अपने	O
कार्यक्रम	O
में	O
बुखार	O
की	O
जांच	O
और	O
हाथ	O
सैनिटाइज़र	O
का	O
उपयोग	O
किया	O
है,	O
जबकि	O
पिछले	O
सप्ताह	O
के	O
बंद	O
एमडब्ल्यूसी	O
में	O
भाग	O
लेने	O
वाले	O
आगंतुकों	O
को	O
फेस	B-ORG
मास्क	O
और	O
हाथ	O
सैनिटाइज़र	O
की	O
प्रचुर	O
आपूर्ति	O
मिली।	O
हुआवेई	O
के	O
लिए	O
यह	O
रद्द	O
करना	O
अच्छा	O
नहीं	O
है,	B-ORG
जिसने	O
बार्सिलोना	O
में	O
अपने	O
नवीनतम	O
उपकरणों	O
को	O
दिखाने	O
की	O
योजना	O
बनाई	B-LOC
थी	O
और	O
इससे	O
सामग्री	O
की	O
आपूर्ति	O
की	O
चिंता	O
हो	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "64">
ट्रम्प	B-PER
अभियान	O
ने	O
फेसबुक	B-ORG
पर	O
एक	O
विज्ञापन	O
अभियान	O
शुरू	O
किया	O
है	O
जिसमें	O
दावा	O
किया	O
गया	O
है	O
कि	O
डेमोक्रेटिक	O
राष्ट्रपति	O
पद	O
के	O
उम्मीदवार	O
जो	B-PER
बिडेन	I-PER
ने	O
बहस	O
से	O
पहले	O
कान	O
परीक्षण	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
था	O
और	O
इसलिए	O
एक	O
छिपे	O
हुए	O
इयरपीस	O
का	O
उपयोग	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
बिडेन	O
अभियान	B-PER
ने	O
इस	O
बात	O
से	O
इनकार	O
किया	O
है	O
और	O
पिछले	O
चुनावों	O
में	O
रिपब्लिकन	O
और	O
डेमोक्रेटिक	O
दोनों	O
उम्मीदवारों	O
के	O
खिलाफ	O
इसी	O
तरह	O
के	O
दावे	O
किए	O
गए	O
हैं।	O
विज्ञापन	O
भी	O
बेबुनियाद	O
आरोप	O
लगाते	O
हैं	O
कि	O
बिडेन	O
ने	O
बहस	B-PER
के	O
दौरान	O
ब्रेक	O
मांगा	O
और	O
ड्रग	O
टेस्ट	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया।	O
विज्ञापनों	O
में	O
इस्तेमाल	O
की	O
गई	O
तस्वीर,	O
जिसे	O
बिडेन	O
को	O
वायरलेस	O
ऐप्पल	O
हेडफ़ोन	B-PER
पहने	O
हुए	O
दिखाने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
किया	O
गया	O
था,	O
पहली	O
बार	O
सितंबर	O
2019	O
में	O
ऑनलाइन	O
साझा	O
किया	O
गया	O
था	O
और	O
मंगलवार	O
की	O
बहस	O
से	O
नहीं	O
है।	O
फेसबुक	O
ने	O
गलत	O
जानकारी	O
वाले	O
मतदान	O
पोस्ट	B-ORG
को	O
लेबल	O
करने	O
का	O
वादा	O
किया	O
है,	O
लेकिन	O
राजनीतिक	O
भाषण	O

<sentence_id "65">
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
श्रमिकों	O
ने	O
पेंशन	O
योगदान	O
बढ़ाने	O
और	O
सेवानिवृत्ति	O
की	O
आयु	O
बढ़ाने	O
की	O
सरकार	O
की	O
योजनाओं	O
का	O
विरोध	O
करने	O
के	O
लिए	O
हड़ताल	O
पर	O
चले	O
गए।	O
सिविल	O
सेवकों,	O
एनएचएस	O
श्रमिकों,	O
सीमा	B-ORG
बल	O
के	O
कर्मचारियों,	B-ORG
जेल	I-ORG
गार्डों	O
और	O
व्याख्याताओं	O
ने	O
24	O
घंटे	O
की	O
हड़ताल	O
में	O
भाग	O
लिया।	O
कई	O
ट्रेड	O
यूनियनों	O
ने	O
400,000	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
श्रमिकों	O
का	O
प्रतिनिधित्व	O
करते	O
हुए	O
कार्रवाई	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
था,	O
जबकि	O
कैबिनेट	O
कार्यालय	O
के	O
मंत्री	O
फ्रांसिस	O
मौड	O
ने	O
इस	O
आंकड़े	O
को	O
150,000	O
के	O
करीब	B-PER
रखा	I-PER
था।	O
सरकार	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
जीवन	O
प्रत्याशा	O
बढ़ाने	O
के	O
कारण	O
पेंशन	O
सुधार	O
आवश्यक	O
हैं,	O
जबकि	O
यूनियनों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
सदस्यों	O
को	O
अधिक	O
भुगतान	O
करना	O
होगा,	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
काम	O
करना	O
होगा	O
और	O
कम	O
पेंशन	O
प्राप्त	O
करना	O
होगा।	O

<sentence_id "66">
पूर्व	O
बीबीसी	B-ORG
महानिदेशक	O
जॉर्ज	B-PER
एंटविस्टल	I-PER
ने	O
12	O
महीने	O
के	O
वेतन	O
से	O
अधिक	O
का	O
अनुरोध	O
किया,	O
जिसे	O
उन्होंने	O
अंततः	O
एक	O
न्यूज़नाइट	O
रिपोर्ट	O
पर	O
एक	O
पंक्ति	O
के	O
बाद	O
इस्तीफा	O
देने	O
के	O
बाद	O
प्राप्त	O
किया,	O
जिसके	O
कारण	O
टोरी	O
लॉर्ड	O
मैकआल्पाइन	B-PER
पर	O
बाल	B-PER
शोषण	O
का	O
गलत	O
आरोप	O
लगाया	O
गया।	O
संस्कृति,	O
मीडिया	O
और	O
खेल	B-ORG
समिति	I-ORG
के	I-ORG
समक्ष	I-ORG
उपस्थिति	I-ORG
में,	I-ORG
बीबीसी	O
ट्रस्ट	O
के	O
अध्यक्ष	O
क्रिस	O
पैटन	B-ORG
ने	I-ORG
कहा	O
कि	O
एंटविस्टल	B-PER
को	I-PER
बताया	O
गया	O
था	O
कि	B-PER
हम	O
आपको	O
जाने	O
के	O
लिए	O
प्रोत्साहित	O
नहीं	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
लेकिन	O
हम	O
आपको	O
रहने	O
के	O
लिए	O
प्रोत्साहित	O
नहीं	O
कर	O
रहे	O
हैं,	O
और	O
बर्खास्तगी	O
के	O
लिए	O
किसी	O
भी	O
आधार	O
से	O
इनकार	O
किया	O
गया	O
था।	O
पैटन	O
ने	O
यह	O
भी	O
कहा	O
कि	O
बीबीसी	O
को	O
घोटाले	B-PER
के	O
बाद	O
खोजी	O
पत्रकारिता	O
को	O
छोड़ना	B-ORG
या	O
इस्तीफा	O
नहीं	O
देना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "67">
सोमाली	O
मूल	O
के	O
एक	O
आतंकवादी	O
संदिग्ध	O
इब्राहिम	B-PER
मगग,	I-PER
पिछले	O
साल	O
लेबर	O
सरकार	B-ORG
के	O
नियंत्रण	O
आदेशों	O
की	O
जगह	O
लेने	O
वाले	O
एक	O
टीपीआईएम	O
के	B-ORG
अधीन	O
होने	O
के	O
बावजूद	O
ब्रिटेन	O
में	B-LOC
लापता	O
हो	O
गया	O
है।	O
टीपीआईएम,	O
(आतंकवाद	O
निवारण	B-ORG
और	O
जांच	O
उपाय)	O
यात्रा	O
को	O
सीमित	O
करते	O
हैं,	O
संपर्कों	O
को	O
प्रतिबंधित	O
करते	O
हैं	O
और	O
कुछ	O
अन्य	O
शर्तों	O
को	O
लागू	O
करते	O
हैं,	O
लेकिन	O
उनमें	O
स्थानांतरण	O
शामिल	O
नहीं	O
है,	O
जिसे	O
नियंत्रण	O
आदेश	O
लागू	O
करते	O
हैं।	O
ब्रिटेन	O
के	O
गृह	O
मंत्री	O
थेरेसा	O
मे	O
ने	O
इस	O
प्रणाली	O
का	B-LOC
बचाव	O
करते	O
हुए	O
जोर	B-PER
देकर	I-PER
कहा	O
है	O
कि	O
आदमी	O
के	O
लापता	O
होने	O
से	O
कोई	O
आतंकवादी	O
खतरा	O
नहीं	O
था,	O
और	O
लेबर	O
पार्टी	O
के	O
नियंत्रण	O
आदेश	O
शासन	O
के	O
दौरान	O
सात	O
लोगों	O
के	B-ORG
भागने	I-ORG
का	O
हवाला	O
दिया,	O
जिनमें	O
से	O
केवल	O
एक	O
को	O
बाद	O
में	O
पाया	O
गया	O
था।	O
वर्तमान	O
में,	O
दस	O
लोग	O
टीपीआईएम	O
प्रतिबंधों	O
के	O
अधीन	O
हैं।	O

<sentence_id "68">
ब्रिटेन	B-LOC
की	O
राष्ट्रीय	B-ORG
अपराध	I-ORG
एजेंसी	I-ORG
(एनसीए)	O
100	B-ORG
प्रशिक्षु	O
अधिकारियों	O
की	O
भर्ती	O
करने	O
जा	O
रही	O
है	O
जो	O
देश	O
भर	O
में	O
गंभीर	O
और	O
संगठित	O
अपराध	O
से	O
निपटने	O
वाले	O
4,000	O
सहयोगियों	O
के	O
साथ	O
काम	O
करेंगे।	O
इस	O
महीने	O
की	O
शुरुआत	O
में	O
शुरू	O
की	O
गई	O
एजेंसी	O
साइबर	O
अपराध,	O
सीमा	O
पुलिस,	O
बाल	O
संरक्षण	O
और	O
आर्थिक	O
अपराध	O
की	O
निगरानी	O
भी	O
करती	O
है।	O
सफल	O
उम्मीदवार	O
वॉरिंगटन	O
और	O
लंदन	O
में	O
स्थित	O
दो	O
साल	O
के	O
प्रशिक्षण	B-LOC
कार्यक्रम	O
में	B-LOC
शामिल	O
होंगे,	O
और	O
केवल	O
योग्यता	O
के	O
बजाय	O
उनकी	O
महत्वाकांक्षा	O
और	O
योग्यता	O
के	O
लिए	O
चुने	O
जाएंगे।	O
ऑनलाइन	O
आवेदन	O
नवंबर	O
में	O
खुलेंगे,	O
और	O
8,000	O
फॉर्म	O
प्राप्त	O
होने	O
के	O
बाद	O
विंडो	O
बंद	O
हो	O
जाएगी।	O

<sentence_id "69">
वकील	O
जेफ्री	B-PER
रॉबर्टसन	I-PER
क्यूसी	B-ORG
सूचना	O
आयुक्त	O
से	O
पूछ	O
रहा	O
है	O
कि	O
राष्ट्रीय	B-ORG
अभिलेखागार	I-ORG
द्वारा	O
1963	O
में	O
अनैतिक	O
कमाई	O
से	O
रहने	O
के	O
लिए	O
कलाकार	O
और	O
ऑस्टियोपैथ	O
स्टीफन	B-PER
वार्ड	I-PER
के	O
मुकदमे	O
से	O
संबंधित	O
छिपे	O
हुए	O
दस्तावेजों	O
को	O
रखने	O
के	O
लिए	O
एक	O
निर्णय	O
को	O
रद्द	O
कर	O
दिया	O
जाए।	O
वार्ड	O
ने	B-PER
युद्ध	O
के	O
लिए	O
राज्य	O
सचिव,	O
जॉन	O
प्रोफुमो	O
को	B-PER
कथित	I-PER
कॉल	O
गर्ल	O
क्रिस्टीन	O
कीलर	O
से	B-PER
पेश	I-PER
किया,	O
जिसके	O
साथ	O
प्रोफुमो	O
ने	O
एक	O
अफेयर	B-PER
शुरू	O
किया।	O
वार्ड	O
ने	O
अपने	O
मुकदमे	O
के	B-PER
दौरान	O
खुद	O
को	O
मार	O
डाला।	O
दस्तावेजों	O
में	O
पुलिस	O
के	O
बयान	O
शामिल	O
हैं,	O
जो	O
कुछ	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
वार्ड	O
को	O
न्याय	O
की	O
गड़बड़ी	O
का	O
शिकार	B-PER
था।	O
फाइल	O
2046	O
तक	O
बंद	O
है,	O
लेकिन	O
आयुक्त	O
यह	O
तय	O
करेंगे	O
कि	O
इसे	O
पहले	O
खोलना	O
है	O
या	O
नहीं।	O

<sentence_id "70">
यूके	B-LOC
के	O
पहले	O
आधिकारिक	O
अंतरिक्ष	O
यात्री,	O
मेजर	O
टिम	O
पीक	B-PER
को	I-PER
अंतर्राष्ट्रीय	O
अंतरिक्ष	B-LOC
स्टेशन	I-LOC
पर	O
रहते	O
हुए	O
सेंट	O
माइकल	B-LOC
और	I-LOC
सेंट	O
जॉर्ज	B-LOC
के	I-LOC
आदेश	O
के	O
साथी	O
के	O
सम्मान	O
से	O
सम्मानित	O
किया	O
गया	O
है।	O
बर्थडे	O
ऑनर्स	O
सूची	O
में	O
संगीतकार	O
सर	O
रॉड	O
स्टीवर्ट	O
को	B-PER
भी	I-PER
मान्यता	O
दी	O
गई	O
है,	O
जिन्हें	O
संगीत	O
और	O
दान	O
के	O
लिए	O
नाइट	O
बनाया	O
गया	O
है,	O
'फोर्स	O
स्वीट'	O
डेम	O
वेरा	O
लिन,	O
जो	O
अपने	O
धर्मार्थ	O
कार्य	B-PER
के	I-PER
लिए	I-PER
कॉमन्स	O
ऑफ	O
ऑनर	O
के	O
सदस्य	O
बन	O
गए	O
हैं,	B-ORG
और	I-ORG
अभिनेत्री	I-ORG
पेनेलोप	O
विल्टन,	O
जिन्हें	O
नाटक	O
के	O
लिए	O
सेवा	O
के	O
लिए	B-PER
एक	I-PER
महिला	O
बनाया	O
गया	O
है।	O
1,149	O
सम्मानित	O
लोगों	O
में	O
से,	O
70%	O
समुदायों	O
में	O
काम	O
के	O
लिए	O
थे,	O
जबकि	O
47%	O
सम्मानित	O
लोग	O
महिलाएं	O
थीं,	O
8.2%	O
एक	O
काले	O
और	O
जातीय	O
अल्पसंख्यक	O
पृष्ठभूमि	O
से	O
थे	O
और	O
5.2%	O
खुद	O
को	O
विकलांग	O
मानते	O
थे।	O

<sentence_id "71">
लंदन	B-LOC
में	O
एक	O
रोजगार	O
न्यायाधिकरण	O
ने	O
फैसला	O
सुनाया	O
है	O
कि	O
उबर	B-ORG
ड्राइवरों	O
को	O
अन्य	O
कर्मचारियों	O
के	O
समान	O
काम	O
करने	O
के	O
अधिकारों	O
के	O
साथ	O
स्व-नियोजित	O
कर्मचारियों	O
के	O
बजाय	O
कर्मचारियों	O
के	O
रूप	O
में	O
माना	O
जाना	O
चाहिए।	O
यह	O
मामला,	O
जो	O
GMB	O
यूनियन	O
की	O
मदद	O
से	B-ORG
ड्राइवरों	I-ORG
जेम्स	O
फरार	O
और	O
यासीन	O
असलम	B-PER
द्वारा	I-PER
लाया	O
गया	B-PER
था,	I-PER
जिन्होंने	O
औसतन	O
£	O
5.03	O
प्रति	O
घंटे	O
कमाया	O
था।	O
इस	O
फैसले	O
से	O
उबर	O
ड्राइवरों	O
के	O
लिए	O
"मुख्य"	O
निहितार्थ	O
हो	O
सकते	O
हैं,	B-ORG
जिनमें	O
से	O
30,000	O
वर्तमान	O
में	O
यूके	O
में	O
काम	O
करते	O
हैं।	O
उबर,	O
जो	O
इस	O
फैसले	O
की	O
अपील	O
करने	O
के	O
लिए	B-LOC
तैयार	O
है,	O
ड्राइवरों	O
को	O
"स्वतंत्र	O
ठेकेदारों"	B-ORG
के	O
रूप	O
में	O
नियोजित	O
करता	O
है।	O
GMB	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
इस	O
मामले	O
का	O
"विशाल	O
अर्थव्यवस्था"	O
में	O
काम	O
करने	O
वालों	O
पर	O
व्यापक	O
प्रभाव	O
पड़ेगा।	O

<sentence_id "72">
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
अब	O
कोरोनावायरस	O
के	O
आठ	O
मामले	O
हैं,	O
जिसमें	O
सभी	O
83	O
लोग	O
वायरल	O
के	B-LOC
एरो	O
पार्क	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
में	I-LOC
संगरोध	O
में	O
हैं,	O
जिन्हें	O
चीन	O
से	O
वापस	B-LOC
लाया	O
गया	O
था,	O
अब	O
वे	O
वायरस	O
से	O
मुक्त	O
हैं।	O
पब्लिक	O
हेल्थ	O
इंग्लैंड	O
के	O
प्रोफेसर	B-ORG
पॉल	I-ORG
कॉसफोर्ड	I-ORG
ने	O
चेतावनी	O
दी	B-PER
कि	I-PER
अब	O
कई	O
चिंताजनक	O
देश	O
सामने	O
आए	O
हैं,	O
नए	O
मामलों	O
को	O
विदेश	O
से	O
यात्रा	O
करने	O
वाले	O
लोगों	O
द्वारा	O
लाए	O
जाने	O
की	O
संभावना	O
है	O
और	O
ब्रिटेन	O
के	O
लिए	O
सबसे	O
बड़ा	O
जोखिम	B-LOC
मुख्य	O
भूमि	O
चीन	O
में	O
प्रयास	O
है,	O
जो	O
-	B-LOC
यदि	O
वे	O
सफल	O
नहीं	O
होते	O
हैं	O
-	O
तो	O
इसका	O
मतलब	O
यह	O
हो	O
सकता	O
है	O
कि	O
अन्य	O
देशों	O
में	O
संक्रमण	O
का	O
व्यापक	O
प्रकोप	O
हो	O
सकता	O
है।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
बच्चों	O
को	O
स्कूल	O
से	O
बाहर	O
ले	O
जाने	O
और	O
अलग	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
नहीं	O
है	O
जब	O
तक	O
कि	O
हम	O
उन्हें	O
यह	O
न	O
बताएं	O
कि	O
क्या	O
आवश्यक	O
है।	O
स्टीव	O
वॉल्श,	O
11	O
मामलों	O
से	O
जुड़े	O
ब्रिटेन	O
के	O
व्यक्ति,	B-PER
अब	I-PER
अस्पताल	O
छोड़	O
चुके	O
हैं;	O
ब्राइटन	O
के	B-LOC
दो	O
कोरोनावायरस	O
जीपी	O
द्वारा	O
इलाज	O
किए	O

<sentence_id "73">
डेले	B-PER
क्रेगन	I-PER
को	O
पुलिस	O
अधिकारियों	O
फिओना	B-PER
बोन	I-PER
और	O
निकोला	B-PER
ह्यूजेस,	I-PER
पिता	O
और	O
पुत्र	O
डेविड	O
और	B-PER
मार्क	O
शॉर्ट	B-PER
की	I-PER
हत्या	O
और	O
तीन	O
अन्य	O
की	O
हत्या	O
के	O
प्रयास	O
को	O
स्वीकार	O
करने	O
के	O
बाद	O
यूके	O
की	B-LOC
एक	O
अदालत	O
द्वारा	O
आजीवन	O
कारावास	O
की	O
सजा	O
दी	O
गई	O
है।	O
क्रेगन	O
को	O
2012	B-PER
में	O
परिवारों	O
के	O
बीच	O
झगड़े	O
के	O
बाद	O
एक	O
पब	O
में	O
मार्क	O
शॉर्ट	O
की	B-PER
हत्या	I-PER
करने	O
और	O
डेविड	O
शॉर्ट	O
को	B-PER
मारने	I-PER
का	O
भी	O
दोषी	O
ठहराया	O
गया	O
था।	O
अन्य	O
लोगों	O
को	O
भी	O
हत्याओं	O
में	O
अपनी	O
भूमिका	O
के	O
लिए	O
जेल	O
की	O
सजा	O
सुनाई	O
गई	O
थी।	O
इस	O
मामले	O
ने	O
व्यापक	O
सार्वजनिक	O
निंदा	O
को	O
भड़काया	O
और	O
एक	O
कानून	O
का	O
नेतृत्व	O
किया,	O
जिसमें	O
एक	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
की	O
हत्या	O
के	O
लिए	O
अनिवार्य	O
आजीवन	O
कारावास	O
की	O
आवश्यकता	O
होती	O
है।	O

<sentence_id "74">
जेरेमी	B-PER
पेम्बरटन	I-PER
को	O
अप्रैल	O
में	O
अपने	O
साथी,	O
एक	O
आदमी	O
से	O
शादी	O
करने	O
के	O
बाद	O
एक	O
पुजारी	O
के	O
रूप	O
में	O
काम	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
रद्द	O
कर	O
दी	O
गई	O
थी,	O
क्योंकि	O
चर्च	O
ऑफ	O
इंग्लैंड	B-ORG
समलैंगिक	I-ORG
विवाह	I-ORG
की	O
अनुमति	O
नहीं	O
देता	O
है।	O
इसके	O
बाद,	O
एनएचएस	O
के	O
साथ	O
एक	O
चैपलिन	B-ORG
के	O
रूप	O
में	O
रोजगार	O
की	O
पेशकश	O
वापस	O
ले	O
ली	O
गई	O
है।	O
पेम्बरटन	O
के	O
पास	O
अभी	O
भी	O
एक	B-PER
लाइसेंस	O
है	O
और	O
लिंकनशायर	O
में	O
एक	O
समान	O
नौकरी	O
है।	B-LOC
चर्च	O
ने	O
एक	O
विशेष	O
डायोसीज	O
द्वारा	O
चैपलिन	O
के	O
लाइसेंस	O
को	O
वापस	O
लेने	O
के	B-PER
निर्णय	O
पर	O
टिप्पणी	O
करने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
है,	O
यह	O
बताते	O
हुए	O
कि	O
प्रत्येक	O
डायोसीज	O
मंत्रालय	O
और	O
मिशन	O
के	O
संबंध	O
में	O
लिए	O
निर्णय	O
लेने	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदार	O
है।	O
हालांकि,	O
चर्च	O
के	O
भीतर	O
एलजीबीटी	O
अधिकारों	O
के	O
लिए	O
अभियानकर्ताओं	O
ने	O
पेम्बरटन	O
के	O
उपचार	O
की	O
आलोचना	O
की	O
है,	O
इसे	O
अस्वास्थ्यकर	O
और	B-PER
असहनीय	O
कहा	O
है।	O

<sentence_id "75">
ड्यूक	B-PER
ऑफ	O
कैम्ब्रिज	B-LOC
और	O
प्रिंस	B-PER
हैरी	I-PER
ने	O
डायना	B-ORG
अवार्ड	I-ORG
द्वारा	O
संचालित	O
एक	O
कार्यक्रम	O
में	O
अपने	O
समुदायों	O
में	O
सकारात्मक	O
सामाजिक	O
परिवर्तन	O
लाने	O
के	O
लिए	O
बच्चों	O
और	O
किशोरों	O
को	O
विरासत	O
पुरस्कार	O
प्रदान	O
किए।	O
प्राप्तकर्ता	O
यूके,	O
संयुक्त	B-LOC
राज्य	O
अमेरिका,	B-LOC
कनाडा,	I-LOC
भारत,	I-LOC
बेलीज	O
और	B-LOC
संयुक्त	O
अरब	B-LOC
अमीरात	O
सहित	B-LOC
विभिन्न	O
देशों	B-LOC
से	I-LOC
आए	I-LOC
थे।	O
ड्यूक	O
ने	O
अपनी	O
मां	O
को	O
श्रद्धांजलि	O
देते	B-PER
हुए	O
कहा	O
कि	O
वह	O
अभी	O
भी	O
करुणा	O
और	O
बहादुरी	O
के	O
अनगिनत	O
कृत्यों	O
को	O
प्रेरित	O
करती	O
है।	O
पुरस्कार	O
विजेताओं	O
में	O
नॉर्थ	O
यॉर्कशायर	O
के	O
एक	O
किशोर	O
शामिल	O
थे	O
जिन्होंने	B-LOC
विकलांग	I-LOC
युवाओं	O
के	O
लिए	O
एक	O
स्विमिंग	O
क्लब	O
की	O
स्थापना	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "76">
ऐतिहासिक	O
इंग्लैंड	B-LOC
ने	O
200	O
छवियों	O
का	O
चयन	O
किया	O
है	O
जो	O
राष्ट्र	O
के	O
लॉकडाउन	O
को	O
दर्शाती	O
हैं।	O
एक	O
सप्ताह	O
तक	O
चलने	O
वाली	O
अपील	O
के	O
दौरान	O
जनता	O
द्वारा	O
3,000	O
से	O
अधिक	O
छवियां	O
प्रस्तुत	O
की	O
गईं,	O
और	O
10	O
समकालीन	O
कलाकारों	O
ने	O
भी	O
संग्रह	O
में	O
योगदान	O
दिया	O
है।	O
यह	O
पहली	O
बार	O
है	O
जब	O
जनता	O
को	O
द्वितीय	O
विश्व	O
युद्ध	O
के	O
बाद	O
से	O
संग्रह	O
के	O
लिए	O
छवियां	O
प्रदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
गया	O
है।	O
छवियां	O
लॉकडाउन	O
के	O
व्यक्तिगत	O
और	O
सामूहिक	O
अनुभवों	O
का	O
एक	O
स्नैपशॉट	O
प्रदान	O
करती	O
हैं	O
और	O
भविष्य	O
की	O
पीढ़ियों	O
के	O
लिए	O
सीखने	O
के	O
लिए	O
सुलभ	O
होंगी।	O

<sentence_id "77">
वरिष्ठ	O
नैदानिक	O
पर्यवेक्षण	O
के	O
अपर्याप्त	O
स्तर	O
पर	O
चिंताओं	O
के	O
बाद	O
बेडफोर्ड	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
एनएचएस	B-ORG
ट्रस्ट	I-ORG
के	O
बाल	B-ORG
चिकित्सा	I-ORG
विभाग	I-ORG
से	O
जूनियर	O
डॉक्टरों	O
को	O
अस्थायी	O
रूप	O
से	O
वापस	O
ले	O
लिया	O
गया	O
है।	O
हालांकि	O
ट्रस्ट	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
अधिक	O
कर्मचारियों	O
की	O
भर्ती	O
करेगा,	O
लेकिन	O
हेल्थ	O
एजुकेशन	O
ईस्ट	B-ORG
ऑफ	I-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
विभाग	I-ORG
ने	I-ORG
अपने	O
प्रशिक्षुओं	O
को	O
वापस	O
ले	O
लिया।	O
बेडफोर्ड	O
सांसद	O
रिचर्ड	O
फुलर	B-ORG
ने	O
स्थिति	B-PER
की	I-PER
जांच	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है	O
और	O
अस्पताल	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
यह	O
"क्षेत्र	O
भर	O
के	O
भागीदारों	O
के	O
साथ	O
काम	O
कर	O
रहा	O
है"	O
बच्चों	O
की	O
सेवाओं	O
के	O
निरंतर	O
वितरण	O
को	O
सुरक्षित	O
रूप	O
से	O
प्रबंधित	O
करने	O
के	O
लिए	O
"।	O

<sentence_id "78">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
एक	O
न्यायाधीश	O
ने	O
तीखे	O
नुकीले	O
रसोई	O
के	O
चाकू	O
पर	O
प्रतिबंध	O
लगाने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है,	O
जिसमें	O
दावा	O
किया	O
गया	O
है	O
कि	O
वे	O
छुरा	O
घोंपने	O
की	O
घटनाओं	O
के	O
पीड़ितों	O
की	O
बढ़ती	O
संख्या	O
का	O
कारण	O
हैं।	O
ल्यूटन	O
क्राउन	O
कोर्ट	B-LOC
में	I-LOC
दिए	I-LOC
गए	O
एक	O
भाषण	O
में,	O
न्यायाधीश	O
निक	O
मैडगे	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	I-PER
रसोई	O
घातक	O
चाकू	O
से	O
भरी	O
हुई	O
हैं	O
और	O
उनके	O
पास	O
नुकीले	O
ब्लेड	O
होने	O
का	O
कोई	O
कारण	O
नहीं	O
था।	O
केवल	O
कसाई	O
और	O
मछली	O
विक्रेताओं	O
को	O
बिंदुओं	O
के	O
साथ	O
आठ	O
या	O
दस	O
इंच	O
के	O
रसोई	O
चाकू	O
की	O
आवश्यकता	O
होती	O
है,	O
उन्होंने	O
कहा।	O
इंग्लैंड	O
और	O
वेल्स	O
में	O
चाकू	O
अपराध	O
में	B-LOC
2017	O
में	B-LOC
22%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई।	O

<sentence_id "79">
बर्मिंघम	B-LOC
के	O
अलेक्जेंडर	B-LOC
स्टेडियम,	I-LOC
जिसका	O
उपयोग	O
2012	O
के	O
लंदन	O
ओलंपिक	O
से	O
पहले	O
अमेरिकी	O
एथलीटों	B-LOC
द्वारा	O
किया	O
गया	O
था,	O
में	O
इसकी	O
क्षमता	O
50,000	O
तक	O
बढ़ाने	O
की	O
योजना	O
के	O
तहत	O
25,000	O
की	O
स्थायी	O
क्षमता	O
हो	O
सकती	O
है।	O
बर्मिंघम	O
2022	O
राष्ट्रमंडल	O
खेलों	O
के	O
लिए	O
इंग्लैंड	O
की	B-LOC
आधिकारिक	O
बोली	O
के	O
लिए	O
लिवरपूल	O
के	B-LOC
खिलाफ	O
प्रतिस्पर्धा	O
कर	O
रहा	O
है।	O
एथलेटिक्स	B-ORG
स्थल	O
के	O
लिए	O
इसकी	O
योजना	O
इसे	O
एडगबस्टन	O
क्रिकेट	O
ग्राउंड	O
की	O
वर्तमान	O
बैठने	O
की	O
योजना	O
से	B-LOC
मेल	I-LOC
खाएगी,	I-LOC
लेकिन	O
बोली	O
में	O
यह	O
पुष्टि	O
नहीं	O
हुई	O
है	O
कि	O
इसमें	O
कौन	O
से	O
खेल	O
शामिल	O
होंगे।	O
अन्य	O
देशों	O
ने	O
खेलों	O
की	O
मेजबानी	O
करने	O
में	O
रुचि	O
व्यक्त	O
की	O
है,	O
जिसमें	O
ऑस्ट्रेलिया,	O
कनाडा	O
और	O
मलेशिया	O
शामिल	O
हैं,	O
वर्ष	O
के	O
अंत	O
तक	O
अंतिम	O
निर्णय	B-LOC
की	O
उम्मीद	B-LOC
है।	O

<sentence_id "80">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
तीन	O
भाई-बहनों	O
के	O
पेट	O
को	O
एक	O
दुर्लभ	O
आनुवंशिक	O
दोष	O
के	O
कारण	O
हटा	O
दिया	O
गया	O
था,	O
जिससे	O
उन्हें	O
पेट	O
के	O
कैंसर	O
का	O
विकास	O
लगभग	O
निश्चित	O
हो	O
गया	O
था,	O
वे	O
दूसरों	O
से	O
आग्रह	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
वे	O
कैंसर	O
रिसर्च	O
यूके	O
द्वारा	O
पेश	B-ORG
किए	I-ORG
जा	I-ORG
रहे	O
आनुवंशिक	O
परीक्षण	O
को	O
अपनाएं।	O
भाई-बहनों	O
ने	O
अपनी	O
मां	O
और	O
एक	O
अन्य	O
बहन	O
को	O
पेट	O
के	O
कैंसर	O
से	O
खो	O
दिया।	O
तीन	O
जीवित	O
भाई-बहनों	O
को	O
परीक्षण	O
के	O
दौरान	O
दोषपूर्ण	O
जीन	O
मिला,	O
और	O
प्रत्येक	O
ने	O
बाद	O
में	O
गैस्ट्रक्टॉमी	O
की।	O
अब	O
भाई-बहनों	O
में	O
से	O
एक	O
की	O
बेटी	O
ने	O
भी	O
जीन	O
के	O
लिए	O
सकारात्मक	O
परीक्षण	O
किया	O
है।	O
दो	O
अन्य	O
भाई-बहनों	O
ने	O
इसके	O
लिए	O
नकारात्मक	O
परीक्षण	O
किया।	O

<sentence_id "81">
एक	O
स्कूली	O
छात्र	O
सिद्धक	B-PER
सिंह	I-PER
जमात	I-PER
ने	O
वर्म्स	O
के	O
लिए	O
खुदाई	O
करने	O
के	O
बाद	O
वाल्सॉल	B-LOC
में	O
अपने	O
बगीचे	O
में	O
251	O
से	O
488	O
मिलियन	O
वर्ष	O
पुराने	O
जीवाश्म	O
की	O
खोज	O
की।	O
उनके	O
पिता	O
एक	O
फेसबुक	O
समूह	O
के	O
माध्यम	O
से	O
जीवाश्म,	O
एक	O
सींग	O
कोरल	O
की	O
पहचान	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
थे।	O
परिवार	O
जीवाश्मों	O
के	O
लिए	O
जाने	O
वाले	O
क्षेत्र	O
में	O
नहीं	O
रहता	O
है,	O
लेकिन	O
उनके	O
बगीचे	O
में	O
प्राकृतिक	O
मिट्टी	O
है	O
जहां	O
जीवाश्म	O
पाए	O
गए	O
थे।	O
कोरल	O
पर	O
निशान	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
यह	O
सबसे	O
अधिक	O
संभावना	O
है	O
कि	O
यह	O
पालेओज़ोइक	O
युग	O
से	O
एक	O
रूगोसा	O
कोरल	O
है,	O
जब	O
इंग्लैंड	O
पूरे	O
महाद्वीपों	O
के	O
एक	O
भूभाग	O
के	B-LOC
रूप	O
में	O
पेंगिया	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
पानी	B-LOC
के	O
नीचे	O
था।	O
परिवार	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उनके	O
बगीचे	O
में	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
रूप	O
से	O
बड़े	O
जीवाश्म	O
को	O
ढूंढना	O
अद्वितीय	O
है।	O

<sentence_id "82">
फ्रेडरिक	B-PER
डगलस	I-PER
की	O
200	O
वीं	O
जयंती	O
मनाने	O
के	O
लिए,	O
दासता	O
के	O
खिलाफ	O
लड़ते	O
हुए	O
उन्होंने	O
जो	O
भाषण	O
दिए	O
थे,	O
उन्हें	O
फिल्म,	O
रंगमंच,	O
राजनीति	O
और	O
धर्म	O
के	O
प्रमुख	O
आंकड़ों	O
द्वारा	O
ब्रिस्टल	O
में	O
सात	O
स्थानों	O
पर	B-LOC
किया	O
जाएगा।	O
भाषणों	O
को	O
एडसन	O
बर्टन	O
और	O
ब्रिस्टल	O
ओल्ड	O
विक	B-PER
के	I-PER
कलात्मक	O
निदेशक	B-ORG
टॉम	I-ORG
मॉरिस	I-ORG
द्वारा	O
अनुकूलित	O
किया	O
गया	B-PER
है,	I-PER
और	O
ब्रिस्टल	O
के	O
अतीत	O
पर	O
एक	O
नया	O
दृष्टिकोण	B-LOC
प्रदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
दासता	O
से	O
जुड़े	O
स्थानों	O
पर	O
मंचन	O
किया	O
जाएगा।	O
डगलस	O
20	O
साल	O
की	O
उम्र	O
में	O
दासता	O
से	B-PER
बच	O
गए	O
और	O
अपने	O
समय	O
के	O
सबसे	O
प्रमुख	O
उन्मूलनवादियों	O
में	O
से	O
एक	O
बन	O
गए।	O
यह	O
घटना	O
आज	O
समाज	O
में	O
मौजूद	O
असमानता	O
के	O
रूपों	O
पर	O
चर्चा	O
करने	O
का	O
एक	O
अवसर	O
है।	O

<sentence_id "83">
अभिनेता	O
ब्रायन	B-PER
आशीर्वाद	O
और	O
स्थानीय	O
दुकानदार	O
अब्दुल	B-PER
अरैन	I-PER
कैम्ब्रिज	B-ORG
विश्वविद्यालय	I-ORG
में	O
चांसलर	O
के	O
पद	O
के	O
लिए	O
दौड़	O
रहे	O
हैं।	O
वर्तमान	O
में	O
ड्यूक	O
ऑफ	B-PER
एडिनबर्ग	O
द्वारा	B-LOC
यह	O
भूमिका	O
निभायी	O
जा	O
रही	O
है,	O
जो	O
सेवानिवृत्त	O
हो	O
रहे	O
हैं।	O
हालांकि	O
विश्वविद्यालय	O
ने	O
पहले	O
ही	O
लॉर्ड	O
सेन्सबरी	O
को	O
अपना	O
आधिकारिक	B-PER
उम्मीदवार	O
घोषित	O
कर	O
दिया	O
है,	O
किसी	O
भी	O
अन्य	O
उम्मीदवार	O
को	O
17	O
जून	O
तक	O
विश्वविद्यालय	O
सीनेट	O
से	O
50	O
नामांकन	B-ORG
जीतने	I-ORG
होंगे,	O
या	O
लॉर्ड	O
सेन्सबरी	O
स्वचालित	O
रूप	O
से	O
चांसलर	O
बन	B-PER
जाते	O
हैं।	O
सीनेट	O
कैम्ब्रिज	O
से	O
एमए	O
या	O
उच्चतर	O
डिग्री	B-ORG
वाले	I-ORG
किसी	O
भी	O
व्यक्ति	O
से	O
बना	O
है।	O
चांसलर	O
विश्वविद्यालय	O
का	O
संवैधानिक	O
प्रमुख	O
होगा	O
और	O
एक	O
वार्षिक	O
समारोह	O
में	O
कठिन	O
मुद्दों	O
और	O
मानद	O
उपाधियों	O
पर	O
सलाह	O
देगा।	O

<sentence_id "84">
डर्बीशायर	O
स्थित	O
एक	O
कंपनी,	O
बाउलर	O
मोटर्सपोर्ट	B-ORG
को	I-ORG
आइकॉनिक	O
डिफेंडर	O
आकार	O
के	O
साथ	O
नए	O
4x4s	O
का	O
उत्पादन	O
करने	O
के	O
लिए	O
जगुआर	O
लैंड	B-ORG
रोवर	I-ORG
(जेएलआर)	I-ORG
द्वारा	O
लाइसेंस	B-ORG
दिया	O
गया	O
है।	O
सीएसपी	O
575	O
नाम	O
के	O
कोड	O
के	O
साथ,	O
वाहनों	O
में	O
एक	O
सुपरचार्ज	O
इंजन	O
और	O
एक	O
उच्च-शक्ति	O
वाले	O
चेसिस	O
शामिल	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
है,	O
और	O
लगभग	O
£	O
200,000	O
की	O
लागत	O
से	O
2021	O
से	O
उपलब्ध	O
होगा।	O
जेएलआर	O
ने	O
2019	O
में	O
घोषणा	O
की	O
कि	O
वह	O
स्लोवाकिया	O
में	O
अपनी	O
अगली	B-ORG
पीढ़ी	O
के	O
डिफेंडर	O
का	O
उत्पादन	O
करेगा,	O
जिससे	O
बाउलर	B-LOC
का	O
निर्माण	O
पारंपरिक	O
डिफेंडर	O
डिजाइन	O
के	O
साथ	O
एक	O
नया	O
4x4	O
प्राप्त	O
करने	O
का	O
एकमात्र	O
तरीका	O
बन	O
जाएगा।	O
उत्साही	O
लोगों	O
ने	O
इस	O
कदम	O
की	O
प्रशंसा	O
की	O
है,	O
लेकिन	O
यह	O
ध्यान	O
दिया	O
कि	O
यह	O
कई	O
लोगों	O
की	O
वित्तीय	O
पहुंच	O
से	O
परे	O
होने	O
की	O
संभावना	O
है।	O

<sentence_id "85">
डेवोन	B-PER
के	O
एक	O
लड़के	O
मैक्स	B-PER
वूसी	I-PER
ने	O
एक	O
साल	O
तक	O
हर	O
रात	O
अपने	O
बगीचे	O
में	O
शिविर	O
लगाने	O
के	O
बाद	O
नॉर्थ	O
डेवोन	O
हॉस्पिस	O
के	O
लिए	O
£500,000	O
से	O
अधिक	O
जुटाए	O
हैं।	O
मैक्स	O
को	O
उनके	O
पड़ोसी	B-PER
रिक	O
एबट	O
द्वारा	O
एक	B-PER
तम्बू	I-PER
दिया	O
गया	O
था,	O
जो	O
बाद	O
में	O
कैंसर	O
से	O
मर	O
गया,	O
और	O
उन्होंने	O
हॉस्पिस	O
के	O
लिए	O
धन	O
जुटाने	O
के	O
लिए	O
इसका	O
उपयोग	O
करने	O
का	O
फैसला	O
किया,	O
जिसने	O
उनकी	O
बीमारी	O
के	O
दौरान	O
रिक	O
का	O
समर्थन	O
किया।	O
चुनौती	O
पहली	O
COVID-19	B-PER
लॉकडाउन	O
के	O
दौरान	O
शुरू	O
हुई	O
और	O
व्यक्तियों	O
और	O
कंपनियों	O
से	O
समर्थन	O
प्राप्त	O
किया,	O
जिन्होंने	O
तम्बू	O
और	O
उपकरण	O
दान	O
किए।	O
उत्तरी	O
अमेरिका	O
और	O
सिंगापुर	O
के	O
बच्चों	O
ने	O
शनिवार	O
27	O
मार्च	O
को	O
मैक्स	B-LOC
की	I-LOC
साल	O
भर	B-LOC
की	O
चुनौती	O
के	O
अंत	O
को	O
चिह्नित	O
करने	O
के	B-PER
लिए	O
एक	O
बड़े	O
शिविर	O
में	O
भाग	O
लिया।	O

<sentence_id "86">
एक	O
ड्रग	O
कूरियर	O
का	O
एक	O
गिरोह	O
जो	O
मर्सीसाइड	B-LOC
और	O
डोरसेट	B-LOC
के	O
बीच	O
क्लास	O
ए	O
ड्रग्स	O
का	O
परिवहन	O
करता	O
था,	O
पुलिस	O
निगरानी	O
अभियान	O
से	O
पकड़ा	O
गया	O
और	O
बोर्नमाउथ	O
क्राउन	B-LOC
कोर्ट	I-LOC
में	O
दोषी	O
ठहराया	O
गया।	O
यह	O
गिरोह	O
ड्रग	O
उपयोगकर्ताओं	O
के	O
बीच	O
प्रसिद्ध	O
था	O
और	O
स्कूज़	O
पोर्की	O
लाइन,	B-ORG
जो	I-ORG
गिरोह	O
के	O
नेताओं	O
थॉमस	O
गार्सिया	O
और	O
जेम्स	B-PER
पोर्की	I-PER
ब्राउन	O
द्वारा	B-PER
संचालित	I-PER
थी,	I-PER
ने	O
बोर्नमाउथ	O
और	O
पूल	O
में	O
ग्राहकों	B-LOC
से	O
ऑर्डर	B-LOC
लिया,	O
जिसमें	O
बोर्नमाउथ	O
के	O
किन्सन	O
क्षेत्र	O
में	O
बिक्री	B-LOC
के	O
लिए	B-LOC
तैयार	O
की	O
जा	O
रही	O
दवाएं	O
थीं।	O
गिरोह	O
अत्यधिक	O
संगठित	O
था	O
और	O
उनकी	O
फोन	O
लाइन	O
के	O
अस्तित्व	O
के	O
सबूत	O
दिसंबर	O
2017	O
तक	O
हैं।	O
गिरोह	O
के	O
सदस्यों	O
को	O
32	O
महीने	O
और	O
10	O
साल	O
के	O
बीच	O
जेल	O
की	O
सजा	O
सुनाई	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "87">
पोर्ट्समाउथ	B-LOC
में	O
केंद्रीय	B-ORG
पुलिस	O
स्टेशन	O
बंद	O
होने	O
के	O
कारण	O
अधिकारियों	O
को	O
परिषद	O
कार्यालयों	O
में	O
स्थानांतरित	O
करने	O
के	O
लिए	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है,	O
हालांकि	O
अभियानकर्ता	O
इस	O
कदम	O
का	O
विरोध	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
यह	O
शहर	O
को	O
एक	O
सुरक्षित	O
जगह	O
नहीं	O
होने	O
की	O
धारणा	O
पैदा	O
करेगा।	O
पीसीसी	O
साइमन	O
हेस	B-ORG
ने	I-ORG
कहा	I-ORG
है	O
कि	O
बंद	O
पोर्ट्समाउथ	O
में	O
'पुलिसिंग	B-LOC
एस्टेट'	O
के	O
आधुनिकीकरण	O
के	O
प्रयासों	O
का	O
हिस्सा	O
है	O
और	O
पोर्ट्समाउथ	O
के	O
केंद्र	O
से	O
पुलिस	B-LOC
के	O
बाहर	O
जाने	O
का	O
कोई	O
सवाल	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "88">
तूफान	O
डेनिस	B-PER
के	O
कारण	O
हुई	O
गंभीर	O
बाढ़	O
ने	O
यूके	B-LOC
में	O
400	O
से	O
अधिक	O
संपत्तियों	O
को	O
बाढ़	O
में	O
छोड़	O
दिया	O
है,	O
जिसमें	O
सैकड़ों	O
बाढ़	O
की	O
चेतावनी	O
और	O
कई	O
गंभीर	O
चेतावनी	O
का	O
मतलब	O
है	O
कि	O
जीवन	O
के	O
लिए	O
खतरा	O
है।	O
एक	O
महिला	O
को	O
नदी	O
टेम	O
के	O
पास	O
बाढ़	O
के	O
पानी	O
में	O
बह	O
गया	O
और	O
बाद	O
में	O
मृत	O
पाया	O
गया।	O
हेयरफोर्ड	O
और	O
अप्टन	O
अपॉन	B-LOC
सेवर्न	O
सहित	B-LOC
कई	I-LOC
क्षेत्रों	I-LOC
में	O
आपातकालीन	O
निकासी	O
चल	O
रही	O
है,	O
जबकि	O
कई	O
सड़कें	O
बंद	O
हैं।	O
पर्यावरण	O
एजेंसी	O
ने	O
पूरे	O
इंग्लैंड	O
में	O
बाढ़	O
की	O
चेतावनी	O
और	B-LOC
अलर्ट	O
की	O
रिकॉर्ड	O
संख्या	O
जारी	O
की	O
है,	O
हालांकि	O
कुछ	O
क्षेत्रों	O
में	O
स्थिति	O
में	O
सुधार	O
होने	O
की	O
सूचना	O
है।	O

<sentence_id "89">
हॉल	O
विश्वविद्यालय	O
के	O
लापता	O
छात्र	O
लिबी	B-PER
स्क्वायर	I-PER
का	O
शव	O
ग्रिम्सबी	B-LOC
डॉक्स	I-LOC
में	O
पाया	O
गया	O
है,	O
हंबरसाइड	O
पुलिस	B-ORG
ने	I-ORG
पुष्टि	O
की	O
है।	O
वह	O
आखिरी	O
बार	O
1	O
फरवरी	O
को	O
एक	O
रात	O
के	O
बाद	O
देखा	O
गया	O
था।	O
एक	O
पुलिस	O
जांच	O
में	O
सैकड़ों	O
अधिकारियों	O
ने	O
हाई	O
वायकोम,	O
बकिंघमशायर	O
के	B-LOC
21	I-LOC
वर्षीय	O
छात्र	B-LOC
की	O
तलाश	O
की।	O
अपहरण	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किए	O
गए	O
एक	O
24	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
की	O
जांच	O
जारी	O
है।	O
हॉल	O
में	O
रैगलन	O
स्ट्रीट	O
के	O
पावेल	O
रेलोविच	O
को	O
चोरी,	B-LOC
भयायरिज्म,	I-LOC
सार्वजनिक	O
शालीनता	O
को	O
भड़काने	O
और	O
चोरी	O
की	O
वस्तुओं	O
को	O
प्राप्त	O
करने	O
के	O
संबंधित	O
आरोपों	O
पर	O
हिरासत	O
में	O
रखा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "90">
उत्तरी	B-ORG
रेल	I-ORG
की	O
ब्रैडफोर्ड	B-LOC
से	O
नॉटिंघम	B-LOC
के	O
लिए	O
सीधी	O
सेवाएं	O
शुरू	O
करने	O
की	O
योजना	O
के	O
साथ-साथ	O
लिवरपूल	O
और	O
मैनचेस्टर	B-LOC
हवाई	O
अड्डे	B-LOC
के	O
लिए	O
सीधी	O
लिंक,	O
रविवार	O
को	O
ट्रेनों	O
की	O
कमी	O
और	O
स्टाफिंग	O
मुद्दों	O
के	O
कारण	O
स्थगित	O
कर	O
दी	O
गई	O
है।	O
सेवाओं	O
को	O
दिसंबर	O
में	O
पेश	O
किया	O
जाना	O
था	O
लेकिन	O
अब	O
योजना	O
के	O
अनुसार	O
आगे	O
नहीं	O
बढ़ेगा।	O
रिपोर्ट	O
में	O
यह	O
भी	O
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
सरकार	O
के	O
वादों	O
के	O
बावजूद,	O
कम	O
से	O
कम	O
23	O
पेसर	O
अभी	O
भी	O
उपयोग	O
किए	O
जाएंगे	O
और	O
अब	O
गर्मियों	O
2020	O
तक	O
उनके	O
चरणबद्ध	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O
पश्चिम	O
और	O
उत्तरी	O
यॉर्कशायर	O
चैंबर	O
ऑफ	O
कॉमर्स	O
ने	B-LOC
इस	O
खबर	B-ORG
को	I-ORG
निराशाजनक	I-ORG
बताया।	I-ORG

<sentence_id "91">
बीबीसी	B-ORG
के	O
एक	O
विश्लेषण	O
में	O
पाया	O
गया	O
है	O
कि	O
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
68%	O
पालक	O
अधिकारियों	O
के	O
पास	O
काले,	O
एशियाई	O
और	O
अल्पसंख्यक	O
जातीय	O
(बीएएमई)	O
पृष्ठभूमि	O
के	O
पालक	O
देखभाल	O
करने	O
वालों	O
की	O
कमी	O
है।	O
31	O
मार्च	O
2019	O
तक,	O
इंग्लैंड	O
में	O
54,870	O
बच्चे	O
पालक	O
देखभाल	O
में	B-LOC
थे;	O
76%	O
सफेद	O
थे	O
और	O
23%	O
बीएएमई	O
पृष्ठभूमि	O
से	O
थे।	O
चैरिटी	O
कोरम	O
बीएएएफ	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
बच्चों	B-ORG
की	O
जातीय	O
और	O
धार्मिक	O
पहचान	O
उनके	O
विकास	B-ORG
के	O
लिए	O
मौलिक	O
है	O
और	O
ऐसे	O
पहलुओं	O
को	O
अक्सर	O
अनदेखा	O
किया	O
जाता	O
है।	O
मुस्लिम	O
पूर्व	O
पालक	O
बच्चे	O
शाज़	O
ने	O
हाल	O
ही	O
में	O
बीबीसी	O
को	O
बताया	O
कि	O
उन्हें	O
लगा	O
कि	O
"मुझे	O
ऐसा	I-PER
लगा	O
कि	O
मैं	O
संबंधित	O
नहीं	B-ORG
था	O
और	O
मुझे	O
सफेद	O
होना	O
था"	O
तीन	O
अलग-अलग	O
घरों	O
में	O
देखभाल	O
में	O
चार	O
साल	O
बिताने	O
के	O
बाद,	O
जिनमें	O
से	O
कोई	O
भी	O
एशियाई	O
परिवार	O
से	O
संबंधित	O
नहीं	O
था।	O

<sentence_id "92">
रविवार	O
रात	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
बैटले	B-LOC
में	O
एक	O
झगड़े	O
में	O
ब्रैडली	B-PER
ग्लेडहिल	I-PER
नाम	O
के	O
20	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई।	O
हत्या	O
के	O
संदेह	O
में	O
एक	O
सहित	O
चार	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है,	O
जो	O
हिरासत	O
में	O
है।	O
पुलिस	O
गवाहों	O
को	O
आगे	O
आने	O
की	O
अपील	O
कर	O
रही	O
है	O
और	O
सूचना	O
के	O
लिए	O
एक	O
ऑनलाइन	O
पोर्टल	O
स्थापित	O
किया	O
है।	O
लड़ाई	O
में	O
दो	O
अन्य	O
पुरुष	O
घायल	O
हो	O
गए,	O
लेकिन	O
बच	O
गए।	O

<sentence_id "93">
मई	O
2014	O
में	O
टियॉमन	B-LOC
द्वीप	I-LOC
पर	O
लापता	O
हुए	O
गैरेथ	B-PER
हंटले	I-PER
की	O
मौत	O
की	O
जांच	O
में	O
निष्कर्ष	O
निकाला	O
गया	O
कि	O
उनकी	O
मृत्यु	O
का	O
कारण	O
अज्ञात	O
है।	O
हंटले	O
की	B-PER
लाश	O
एक	O
सप्ताह	O
बाद	O
मिली	O
थी	O
जब	O
वह	O
जुआरा	O
टटल	B-ORG
परियोजना	I-ORG
के	O
लिए	O
एक	O
स्वयंसेवक	O
के	O
रूप	O
में	O
काम	O
कर	O
रहे	O
थे।	O
कोरोनर	O
जेन	O
आलम	O
ने	B-PER
स्वीकार	I-PER
किया	O
कि	O
तीसरे	O
पक्ष	O
को	O
बाहर	O
नहीं	O
किया	O
जा	O
सकता	O
था,	O
लेकिन	O
सिद्धांत	O
का	O
समर्थन	O
करने	O
के	O
लिए	O
कोई	O
सबूत	O
नहीं	O
था।	O
हंटले	O
के	O
परिवार	O
ने	O
उनकी	B-PER
मृत्यु	O
के	O
आसपास	O
की	O
परिस्थितियों	O
को	O
रहस्यमय	O
बताया	O
है।	O

<sentence_id "94">
एक	O
डायरी,	O
जो	O
पीटीए	O
आर्थर	B-ORG
एडवर्ड	B-PER
डिग्गिन	I-PER
द्वारा	I-PER
पेंसिल	O
में	O
लिखी	O
गई	O
है,	O
जो	O
सोम	O
की	O
लड़ाई	O
के	O
पहले	O
दिन	O
को	O
कुछ	O
भयानक	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
करती	O
है,	O
को	O
लेस्टरशायर	O
में	O
सैन्य	O
वस्तुओं	B-LOC
के	O
एक	O
बॉक्स	O
में	O
पाए	O
जाने	O
के	O
बाद	O
अगले	O
महीने	O
हान्सन्स	O
ऑक्शनिअर्स	O
द्वारा	O
नीलामी	B-ORG
की	I-ORG
जाएगी।	O
डायरी	O
में	O
खाई	O
युद्ध	O
की	O
अवधि	O
शामिल	O
है,	O
और	O
हालांकि	O
पीटीए	O
डिग्गिन	O
लड़ाई	O
से	O
बच	O
गए,	B-ORG
लेकिन	O
उन्होंने	O
रिकॉर्ड	O
किया	O
कि	O
हर	O
जर्मन	O
के	O
पास	O
एक	O
मशीन	O
गन	O
थी।	O
डायरी	O
की	O
कीमत	O
£	O
300-£	O
400	O
के	O
बीच	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "95">
लेस्टरशायर	B-ORG
के	O
लिए	O
नए	O
पुलिस	O
और	O
अपराध	O
आयुक्त	O
के	O
रूप	O
में	O
रूपर्ट	B-PER
मैथ्यूज	I-PER
को	O
चुना	O
गया	O
है,	O
जिन्होंने	O
लेबर	O
उम्मीदवार	B-ORG
रॉस	O
विल्मोट	B-PER
को	I-PER
हराया	O
है।	O
मैथ्यूज,	O
पूर्व	O
मिडलैंड्स	B-PER
के	O
लिए	O
एक	B-LOC
पूर्व	O
MEP,	O
ने	O
135,566	O
वोट	B-ORG
जीते,	O
जबकि	O
विल्मोट	O
को	O
102,211	O
वोट	O
मिले।	O
लिबरल	O
डेमोक्रेट्स	O
के	B-PER
जेम्स	O
मूर	O
को	O
मतदान	O
के	O
पहले	O
दौर	O
में	B-ORG
समाप्त	I-ORG
कर	O
दिया	B-PER
गया	I-PER
था।	O
चुनाव	O
के	O
लिए	O
मतदान	O
30.2%	O
था,	O
जो	O
2016	O
में	O
19.79%	O
मतदान	O
में	O
वृद्धि	O
थी।	O

<sentence_id "96">
बोस्टन	B-LOC
के	O
पास	O
स्विनशेड	B-LOC
में	O
एक	O
कार	O
और	O
ट्रक	O
की	O
टक्कर	O
में	O
20	O
साल	O
के	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
और	O
कई	O
अन्य	O
गंभीर	O
रूप	O
से	O
घायल	O
हो	O
गए।	O
पुलिस	O
एक	O
ट्रांजिट	O
वैन	O
के	O
ड्राइवर	O
की	O
तलाश	O
कर	O
रही	O
है,	O
जो	O
घटना	O
के	O
गवाह	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O
वैन,	O
जिसके	O
पीछे	O
के	B-PER
दरवाजे	O
पर	O
नंबर	O
07	O
थे,	O
दुर्घटना	O
में	O
शामिल	O
नहीं	O
था।	O

<sentence_id "97">
लिंकनशायर	B-ORG
पुलिस	I-ORG
अवैध	O
खरगोश	O
कोचिंग	O
मामलों	O
में	O
इस्तेमाल	O
किए	O
गए	O
जब्त	O
कुत्तों	O
को	O
पोषित	O
करने	O
पर	O
विचार	O
कर	O
रही	O
है,	O
उन्हें	O
कुत्तों	O
के	O
घरों	O
में	O
रखने	O
के	O
विपरीत।	O
2017-18	O
के	O
मौसम	O
के	O
दौरान,	O
जो	O
सितंबर	O
से	O
मार्च	O
तक	O
चला,	O
बल	O
ने	O
अवैध	O
गतिविधि	O
को	O
बाधित	O
करने	O
के	O
प्रयास	O
में	O
76	O
कुत्तों	O
को	O
जब्त	O
कर	O
लिया।	O
पोषण	O
योजना	O
का	O
उद्देश्य	O
लागत	O
में	O
कटौती	O
करना	O
होगा,	O
क्योंकि	O
जब्त	O
कुत्तों	O
की	O
देखभाल	O
और	O
देखभाल	O
के	O
लिए	O
बल	O
को	O
लगभग	O
£	O
45,000	O
($	O
58,000)	O
खर्च	O
करना	O
पड़ता	O
है।	O
जब्त	O
किए	O
गए	O
कुत्ते	O
पहले	O
हजारों	O
पाउंड	O
के	O
हो	O
सकते	O
हैं	O
और	O
अक्सर	O
अवैध	O
सट्टेबाजी	O
के	O
लिए	O
उपयोग	O
किए	O
जाते	O
हैं।	O

<sentence_id "98">
लिबरल	B-ORG
डेमोक्रेट	O
सांसद	O
साइमन	B-PER
ह्यूजेस	I-PER
ने	O
बढ़ते	O
घरों	O
की	O
कीमतों	O
से	O
निपटने	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
आंतरिक	O
लंदन	B-LOC
के	O
दूसरे	O
घरों	O
को	O
प्रतिबंधित	O
करने	O
का	O
प्रस्ताव	O
दिया,	O
हालांकि,	O
वरिष्ठ	O
रूढ़िवादी	O
सूत्रों	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
यह	O
कभी	O
गठबंधन	O
नीति	O
बनने	O
की	O
संभावना	O
नहीं	O
है।	O
केवल	O
लेविशम	O
काउंसिल	O
ने	O
शक्तियों	B-ORG
का	I-ORG
उपयोग	O
करने	O
में	O
रुचि	O
व्यक्त	O
की	O
है,	O
जिसमें	O
साउथवार्क	O
काउंसिल	O
ने	O
कहा	O
है	B-ORG
कि	I-ORG
यह	O
पुलिस	O
के	O
लिए	O
मुश्किल	O
होगा	O
और	O
पागलपन	O
हो	O
सकता	O
है।	O
अनुसंधान	O
से	O
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
2019	O
में	O
केंद्रीय	O
लंदन	O
में	O
60%	O
नई	O
निर्माण	O
संपत्तियों	B-LOC
को	O
विदेशी	O
खरीदारों	O
द्वारा	O
खरीदा	O
गया	O
था,	O
जो	O
लगभग	O
£	O
5bn	O
खर्च	O
के	O
बराबर	O
है।	O

<sentence_id "99">
आज	O
से,	O
लंदन	O
में	B-LOC
यात्री	O
अब	O
नकद	O
के	O
साथ	O
बस	O
यात्राओं	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
नहीं	O
कर	O
पाएंगे।	O
ट्रांसपोर्ट	O
फॉर	O
लंदन	B-ORG
(टीएफएल)	I-ORG
ने	I-ORG
कहा	O
है	B-ORG
कि	O
बस	O
यात्राओं	O
का	O
केवल	O
0.7%	O
नकद	O
के	O
साथ	O
भुगतान	O
किया	O
जाता	O
है	O
और	O
पर्यटकों	O
के	O
प्रभावित	O
होने	O
की	O
संभावना	O
नहीं	O
है।	O
यात्रियों	O
को	O
यात्रा	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रीपेड	O
या	O
रियायती	O
टिकट,	O
ऑयस्टर	O
कार्ड	O
या	O
संपर्क	O
रहित	O
भुगतान	O
कार्ड	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी।	O
इस	O
कदम	O
से	O
टीएफएल	O
को	O
£	O
24m	O
प्रति	O
वर्ष	O
की	O
बचत	O
होगी,	O
जो	O
परिवहन	B-ORG
नेटवर्क	O
में	O
सुधार	O
में	O
निवेश	O
किया	O
जाएगा।	O
हालांकि,	O
ग्रीन	O
पार्टी	O
असेंबली	O
लंदन	O
के	O
सदस्य	O
डैरेन	O
जॉनसन	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
अधिक	O
ऑयस्टर	B-ORG
आउटलेट	I-ORG
और	I-ORG
टिकट	I-ORG
स्टॉप	O
की	O
आवश्यकता	B-PER
है	I-PER
और	O
कमजोर	O
यात्रियों	O
पर	O
प्रभाव	O
अभी	O
तक	O
निर्धारित	O
नहीं	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "100">
सुरक्षा	O
गार्ड	O
ट्यूडर	O
सिमीनोव	B-PER
को	O
लंदन	B-LOC
में	O
पार्क	B-LOC
लेन	I-LOC
पर	O
फाउंटेन	B-LOC
हाउस	I-LOC
में	O
काम	O
करते	O
हुए	O
चाकू	O
मारकर	O
मार	O
दिया	O
गया	O
था।	O
पुरुषों	O
के	O
एक	O
समूह	O
ने	O
एक	O
पार्टी	O
में	O
प्रवेश	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
की,	O
जिसकी	O
सिमीनोव	O
सुरक्षा	O
कर	B-PER
रहे	O
थे,	O
जिससे	O
हमला	O
हुआ।	O
दो	O
अन्य	O
सुरक्षाकर्मी	O
और	O
एक	O
महिला	O
भी	O
घायल	O
हो	O
गए,	O
लेकिन	O
उनकी	O
चोटें	O
जानलेवा	O
नहीं	O
मानी	O
जाती	O
हैं।	O
एक	O
संदिग्ध	O
हिरासत	O
में	O
है,	O
लेकिन	O
गवाहों	O
को	O
जांच	O
में	O
सहायता	O
प्रदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
बुलाया	O
जा	O
रहा	O
है।	O
कैम्ब्रेवेल	O
में	O
उस	O
दिन	O
पहले	O
एक	O
असंबंधित	O
चाकू	O
मारने	B-LOC
के	O
परिणामस्वरूप	O
शार्लोट	O
हगिन्स	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई।	O
उसकी	O
मौत	O
के	B-PER
संबंध	I-PER
में	O
हत्या	O
के	O
प्रयास	O
के	O
लिए	O
शुरू	O
में	O
गिरफ्तार	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
मध्य	O
जनवरी	O
तक	O
जमानत	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "101">
चेस्टर	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
की	O
काउंटिस	O
के	O
नवजात	O
इकाई	O
में	O
आठ	O
शिशुओं	O
की	O
हत्या	O
और	O
छह	O
अन्य	O
की	O
हत्या	O
के	O
प्रयास	O
के	O
संदेह	O
में	O
एक	O
स्वास्थ्य	O
देखभाल	O
पेशेवर	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O
चेशायर	O
पुलिस	B-LOC
द्वारा	O
गिरफ्तारी	O
को	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
कदम	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया	O
गया	O
था,	O
जो	O
2015	O
और	O
2016	O
के	O
बीच	O
17	O
शिशुओं	O
की	O
मौत	O
और	O
15	O
अन्य	O
के	O
गैर-घातक	O
पतन	O
की	O
जांच	O
कर	O
रहे	O
थे।	O
इस	O
मामले	O
में	O
उत्तरी	O
वेल्स	O
और	O
चेशायर	O
के	O
परिवार	B-LOC
शामिल	I-LOC
हैं	O
और	B-LOC
इसे	O
अत्यधिक	O
जटिल	O
और	O
बहुत	O
संवेदनशील	O
माना	O
जाता	O
है।	O
अस्पताल	O
पिछले	O
साल	O
ब्रिटेन	O
में	O
21	O
ऐसी	O
सुविधाओं	O
में	O
से	B-LOC
एक	O
था,	O
जिसे	O
औसत	O
मृत्यु	O
दर	O
से	O
ऊपर	O
की	O
जांच	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "102">
लिवरपूल	B-ORG
सिटी	I-ORG
काउंसिल	I-ORG
होटल	O
के	O
कमरों	O
पर	O
£	O
1	O
($	O
1.32)	O
कर	O
लागू	O
करने	O
पर	O
विचार	O
कर	O
रही	O
है,	O
जो	O
संस्कृति,	O
पर्यटन	O
और	O
घटनाओं	O
के	O
लिए	O
कैबिनेट	O
मंत्री,	O
Cllr	O
वेंडी	O
साइमन	O
के	O
अनुसार,	O
प्रति	O
वर्ष	O
£	B-PER
2m	I-PER
तक	I-PER
बढ़ा	O
सकती	O
है।	O
कर	O
के	O
लिए	O
नए	O
सरकारी	O
कानून	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी,	O
जिसे	O
पहले	O
अन्य	O
परिषदों	O
द्वारा	O
मांगा	O
गया	O
है।	O
लिवरपूल	O
एक	O
वैकल्पिक	O
के	O
रूप	O
में	O
एक	O
स्वैच्छिक	O
योजना	O
की	O
संभावना	O
की	B-ORG
खोज	O
कर	O
रहा	O
है।	O
2008	O
में	O
यूरोपीय	O
राजधानी	O
संस्कृति	O
का	O
खिताब	O
जीतने	O
के	O
बाद	O
से,	O
शहर	O
की	O
परिषद	O
ने	O
पर्यटन	O
से	O
एक	O
प्रमुख	O
आर्थिक	O
बढ़ावा	O
देखा	O
है,	O
जिसमें	O
अनुमानित	O
£	O
100m	O
का	O
उछाल	O
है।	O

<sentence_id "103">
नॉर्विच	B-LOC
में	O
ईस्ट	B-ORG
एंग्लिया	I-ORG
विश्वविद्यालय	I-ORG
ने	O
गलती	O
से	O
298	O
छात्रों	O
को	O
एक	O
ईमेल	O
भेजा	O
जिसमें	O
42	O
छात्रों	O
की	O
परिस्थितियों	O
के	O
विवरण	O
के	O
साथ	O
एक	O
स्प्रेडशीट	O
शामिल	O
थी।	O
ईमेल	O
में	O
स्वास्थ्य	O
समस्याओं,	O
व्यक्तिगत	O
मुद्दों	O
और	O
पारिवारिक	O
शोक	O
को	O
उजागर	O
करने	O
वाली	O
जानकारी	O
शामिल	O
थी	O
और	O
इसे	O
अमेरिकी	O
अध्ययन	O
संकाय	B-LOC
में	O
स्नातक	O
छात्रों	O
को	O
भेजा	O
गया	O
था।	O
यूईए	O
ने	O
"निःसंकोच"	O
माफी	B-ORG
जारी	O
की	O
और	O
एक	O
तत्काल	O
जांच	O
शुरू	O
की	O
है।	O
यह	O
उन	O
छात्रों	O
को	O
सलाह	O
दे	O
रहा	O
है	O
जिन्हें	O
सहायता	O
की	O
आवश्यकता	O
है	O
ताकि	O
वे	O
एक	O
आपातकालीन	O
देखभाल	O
संख्या	O
को	O
कॉल	O
कर	O
सकें।	O

<sentence_id "104">
पुलिस	O
ने	O
नॉटिंघमशायर	B-LOC
के	O
अर्नोल्ड	B-LOC
में	O
रोलेस्टन	B-LOC
ड्राइव	I-LOC
और	O
कोप्पीस	B-LOC
रोड	I-LOC
के	O
कोने	O
पर	O
एक	O
आदमी	O
के	O
हथियार	O
के	O
साथ	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
रिपोर्ट	O
का	O
जवाब	O
दिया।	O
आस-पास	O
के	O
संपत्तियों	O
को	O
खाली	O
कर	O
दिया	O
गया	O
और	O
स्कूलों	O
को	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
गया,	O
लेकिन	O
मानसिक	O
स्वास्थ्य	O
अधिनियम	O
के	O
तहत	O
एक	O
25	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
गया	O
था,	O
बिना	O
किसी	O
चोट	O
की	O
सूचना	O
दी	O
गई।	O
लॉकडाउन	O
हटा	O
दिया	O
गया	O
था	O
और	O
निवासियों	O
को	O
बाद	O
में	O
लौटने	O
की	O
अनुमति	O
दी	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "105">
ब्लैकबर्ड	B-LOC
लीज़	I-LOC
अवकाश	I-LOC
केंद्र	I-LOC
और	O
विटनी	B-LOC
में	O
लैंगडेल	B-LOC
हॉल	I-LOC
टेम्स	I-LOC
नदी	I-LOC
और	O
नदी	B-LOC
विंड्रश	I-LOC
पर	O
पर्यावरण	B-ORG
एजेंसी	I-ORG
द्वारा	O
जारी	O
बाढ़	O
की	O
चेतावनी	O
के	O
कारण	O
स्टैंडबाय	O
पर	O
हैं।	O
ऑक्सफोर्डशायर	O
काउंटी	B-ORG
काउंसिल	I-ORG
के	I-ORG
अनुसार	O
घरेलू	O
निकासी	O
आवश्यक	O
हो	O
सकती	O
है	O
और	O
ऑक्सफोर्ड	O
सिटी	B-ORG
काउंसिल	I-ORG
ने	I-ORG
बाढ़	O
बाधाएं	O
स्थापित	O
की	O
हैं।	O
बाढ़	O
की	O
चेतावनी	O
में	O
कल्हम,	O
विटनी	O
और	B-LOC
डकलिंगटन	O
के	B-LOC
क्षेत्र	O
शामिल	B-LOC
हैं,	O
पर्यावरण	O
एजेंसी	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
नदी	O
के	O
करीब	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
संपत्ति	O
में	O
बाढ़	O
की	O
उम्मीद	O
की	O
जा	O
सकती	O
है।	O
कुछ	O
ड्राइवरों	O
ने	O
सड़क	O
बंद	O
करने	O
के	O
संकेतों	O
की	O
अनदेखी	O
की	O
है,	O
जिससे	O
निवासियों	O
और	O
किसानों	O
के	O
लिए	O
कठिनाइयां	O
पैदा	O
हो	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "106">
जनवरी	O
2021	O
में	O
डिडकोट	O
में	O
डैरेन	B-PER
मैककोर्मिक	I-PER
की	O
हत्या	O
के	O
दो	O
19	O
वर्षीय	O
दोषी	O
पाए	O
गए	O
हैं।	O
ब्रुकटन	O
लैगन	B-PER
और	I-PER
टायसन	O
सिरिल	B-PER
को	I-PER
भी	O
जानबूझकर	O
चोट	O
पहुंचाने	O
और	O
ड्रग्स	O
की	O
आपूर्ति	O
करने	O
की	O
साजिश	O
के	O
दो	O
मामलों	O
में	O
दोषी	O
पाया	O
गया	O
था।	O
हत्या	O
के	O
दो	O
दिन	O
बाद	O
उन्हें	O
लुटन	O
हवाई	O
अड्डे	B-LOC
पर	I-LOC
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था,	O
जब	O
वे	O
एम्स्टर्डम	O
भागने	O
की	O
कोशिश	B-LOC
कर	O
रहे	O
थे।	O
तीसरे	O
आरोपी,	O
आइजैक	O
बॉयलैंड	O
को	O
हत्या,	O
जानबूझकर	O
चोट	B-PER
पहुंचाने	I-PER
और	O
ड्रग्स	O
की	O
आपूर्ति	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
नहीं	O
पाया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "107">
अभूतपूर्व	O
दबाव	O
के	O
कारण	O
योविल	B-LOC
जिला	I-LOC
अस्पताल	I-LOC
ने	O
पखवाड़े	B-LOC
में	O
80	O
ऑपरेशन	O
रद्द	O
कर	O
दिए	O
हैं।	O
345	O
बिस्तरों	O
की	O
सुविधा,	O
जो	O
समरसेट,	O
नॉर्थ	O
और	B-LOC
वेस्ट	O
डोरसेट	B-LOC
और	O
मेन्डिप	B-LOC
के	I-LOC
कुछ	O
हिस्सों	B-LOC
में	O
185,000	O
की	O
आबादी	O
की	O
सेवा	O
करती	O
है,	O
ने	O
अपने	O
अस्थायी	O
वार्ड	O
की	O
क्षमता	O
को	O
देखा	O
है	O
क्योंकि	O
यह	O
"बहुत	O
सारे	O
रोगों"	O
से	O
पीड़ित	O
एक	O
उम्र	O
बढ़ने	O
वाली	O
आबादी	O
से	O
निपटता	O
है,	O
इसके	O
अलावा	O
स्कूलों	O
और	O
व्यवसायों	O
में	O
"श्वास	O
संबंधी	O
बीमारियों"	O
का	O
एक	O
झटका।	O
अस्पताल	O
जनता	O
से	O
आग्रह	O
कर	O
रहा	O
है	O
कि	O
वह	O
अपनी	O
ए	O
एंड	O
ई	O
इकाई	O
के	O
विकल्पों	O
पर	O
विचार	O
करे	O
और	O
इसके	O
बजाय	O
जीपी	B-ORG
वॉक-इन	I-ORG
केंद्रों	I-ORG
या	O
मामूली	O
चोटों	O
की	O
इकाइयों	O
में	O
भाग	O
ले।	O

<sentence_id "108">
जून	O
में	O
ग्लेस्टनबरी	B-LOC
उत्सव	O
के	O
लिए	O
टिकट	O
20	O
मिनट	O
में	O
बिक	O
गए	O
हैं	O
क्योंकि	O
लोगों	O
ने	O
वेबसाइट	O
पर	O
बाढ़	O
ला	O
दी	O
थी।	O
खरीदारों	O
को	O
पूर्व-पंजीकरण	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है,	O
और	O
सामान्य	O
प्रवेश	O
टिकट	O
अक्टूबर	O
में	O
बिक	O
गए	O
थे।	O
जो	O
लोग	O
प्रारंभिक	O
बिक्री	O
से	O
चूक	O
गए,	O
उनके	O
लिए	O
रविवार	O
की	O
पुनर्विक्रय	O
एक	O
टिकट	O
सुरक्षित	O
करने	O
का	O
अंतिम	O
मौका	O
था,	O
लेकिन	O
कई	O
निराश	O
रह	O
गए	O
थे।	O
जो	O
लोग	O
सफल	O
हुए,	O
उन्हें	O
अवैध	O
रूप	O
से	O
टिकट	O
नहीं	O
खरीदने	O
का	O
आग्रह	O
किया	O
गया	O
था।	O
कई	O
प्रशंसकों	O
ने	O
टिकट	O
खरीदते	O
समय	O
अनुभव	O
की	O
गई	O
कठिनाइयों	O
के	O
बारे	O
में	O
शिकायत	O
करने	O
के	O
लिए	O
सोशल	O
मीडिया	O
का	O
सहारा	O
लिया।	O

<sentence_id "109">
शेफील्ड	B-ORG
सिटी	I-ORG
काउंसिल	I-ORG
ने	O
उन	O
लोगों	O
के	O
ईमेल	O
पते	O
का	O
खुलासा	O
करने	O
के	O
बाद	O
माफी	O
मांगी	O
है	O
जिन्होंने	O
यौन	O
मनोरंजन	O
लाइसेंस	O
के	O
लिए	O
स्पीयरमिंट	O
राइनो	O
के	O
आवेदन	O
पर	O
टिप्पणी	O
की	O
थी।	O
रॉथरहम	O
में	B-LOC
बाल	O
यौन	O
शोषण	O
का	O
शिकार	O
सैमी	O
वुडहाउस	O
उन	O
प्रभावितों	O
में	O
से	O
एक	O
था।	O
ईमेल	O
300	O
लोगों	O
को	O
भेजा	O
गया	O
था,	O
जो	O
सभी	O
एक-दूसरे	O
के	O
विवरण	O
देख	O
सकते	O
थे।	O
बाद	O
में	O
इसे	O
हटाने	O
के	O
लिए	O
सूची	O
में	O
सभी	O
के	O
साथ	O
वापस	O
ले	O
लिया	O
गया	O
था।	O
परिषद	O
ने	O
त्रुटि	O
के	O
लिए	O
माफी	O
मांगी	O
है	B-ORG
और	O
इसी	O
तरह	O
के	O
संचार	O
के	O
तरीके	O
की	O
समीक्षा	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रतिबद्ध	O
है।	O

<sentence_id "110">
एक	O
चाकू	O
ब्लेड	O
परियोजना	O
पर	O
नाम	O
ने	O
नई	O
कहानियों	O
और	O
शेफील्ड	O
में	O
पहले	O
से	O
ही	O
अदृश्य	O
चाकू	O
की	O
खोज	O
की	O
है,	O
सितंबर	O
में	O
वंशजों	O
की	O
खोज	O
के	O
लिए	O
धन्यवाद।	O
एक	O
संग्रह	O
स्वयंसेवक	O
ने	O
कहा	O
कि	O
110	O
से	O
अधिक	O
लोगों	O
ने	O
उनसे	O
उद्योग	O
में	O
शामिल	O
होने	O
के	O
बारे	O
में	O
कहानियों	O
के	O
साथ	O
संपर्क	O
किया	O
है,	O
जिसमें	O
कई	O
शेफील्ड-निर्मित	O
चाकू	O
केन	O
हॉली	O
संग्रह	O
के	O
लिए	O
दान	O
किए	O
गए	O
हैं।	O
ऑनलाइन	O
संग्रह	O
ने	O
परियोजना	O
को	O
अंतरराष्ट्रीय	O
स्तर	O
पर	O
विस्तारित	O
किया	O
और	O
नई	O
गति	O
प्रदान	O
की।	O
एक	O
वंशज	O
ने	O
शेफील्ड-निर्मित	O
ब्लेड	O
के	O
अपने	O
व्यक्तिगत	O
संग्रह	O
को	O
भी	O
दान	O
किया।	O

<sentence_id "111">
11	O
जनवरी	O
को	O
दक्षिण	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
के	O
मेक्सबरो	B-LOC
में	O
एक	O
शॉटगन	O
की	O
चोट	O
से	O
मरने	O
वाले	O
लुईस	B-PER
विलियम्स	I-PER
की	O
मौत	O
के	O
संबंध	O
में	O
दो	O
और	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O
दो	O
लड़कों	O
पर	O
पहले	O
ही	O
उसकी	O
हत्या	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
जा	O
चुका	O
है	O
और	O
उन्हें	O
1	O
फरवरी	O
को	O
अदालत	O
में	O
पेश	O
होना	O
है।	O
एक	O
20	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
हत्या	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है,	O
जबकि	O
दूसरे	O
49	O
वर्षीय	O
को	O
एक	O
अपराधी	O
की	O
सहायता	O
करने	O
और	O
गोला-बारूद	O
रखने	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "112">
यूके	B-LOC
के	O
सूचना	B-ORG
आयुक्त	I-ORG
कार्यालय	I-ORG
(आईसीओ)	O
एक	B-ORG
सोशल	O
मीडिया	O
अभियान	O
पर	O
डेटा	O
उल्लंघनों	O
के	O
लिए	O
स्टैफोर्डशायर	O
पुलिस	O
की	B-ORG
जांच	I-ORG
कर	O
रहा	O
है,	O
जिसने	O
बल	O
के	O
ट्विटर	O
अकाउंट	O
पर	O
शराब	O
पीकर	O
गाड़ी	O
चलाने	O
के	O
आरोप	O
में	O
86	O
लोगों	O
का	O
नाम	O
लिया।	O
क्या	O
लोगों	O
को	O
दोषी	O
ठहराए	O
जाने	O
से	O
पहले	O
नामित	O
किया	O
जाना	O
चाहिए	O
था,	O
यह	O
जांच	O
का	O
क्षेत्र	O
है।	O
स्टैफोर्डशायर	O
पुलिस	O
ने	O
दोषी	O
ठहराए	O
जाने	O
से	B-ORG
पहले	I-ORG
संदिग्धों	O
का	O
नाम	O
लेकर	O
निर्दोषता	O
के	O
अनुमान	O
के	O
लिए	O
एक	O
अवहेलना	O
का	O
प्रदर्शन	O
किया	O
है।	O
वेस्ट	O
मिडलैंड्स	O
पुलिस,	O
जिसने	O
संदिग्धों	O
का	O
नाम	O
भी	B-ORG
रखा,	I-ORG
की	I-ORG
जांच	O
नहीं	O
की	O
जा	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "113">
ग्रेट	B-LOC
ब्लेकेनहम,	I-LOC
यूके	O
में	B-LOC
प्रस्तावित	O
स्नोआसिस	O
इंडोर	O
स्की	O
रिसॉर्ट	O
के	O
बारे	O
में	O
कहा	O
जाता	O
है	O
कि	O
वैश्विक	O
आर्थिक	O
मंदी	O
के	O
बाद	O
वित्तपोषण	O
प्राप्त	O
करने	O
में	O
कठिनाइयों	O
के	O
कारण	O
मिड	O
सफ़ोक	B-ORG
जिला	I-ORG
परिषद	I-ORG
के	I-ORG
रूढ़िवादी	O
नेता	O
टिम	O
पासमोर	B-PER
के	I-PER
अनुसार,	O
आगे	O
बढ़ने	O
की	O
बहुत	O
संभावना	O
नहीं	O
है।	O
गॉडफ्रे	O
स्पैनर,	O
स्नोआसिस	O
सलाहकार,	B-PER
इस	I-PER
पर	O
विवाद	O
करते	O
हैं	O
और	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
वित्तपोषण	O
सुरक्षित	O
हो	O
गया	O
है	O
और	O
काम	O
अगले	O
महीने	O
या	O
उससे	O
शुरू	O
हो	O
सकता	O
है।	O
डेवलपर्स	O
वर्तमान	O
में	O
एक	O
रेलवे	O
स्टेशन	O
के	O
लिए	O
सरकारी	O
अनुमोदन	O
की	O
प्रतीक्षा	O
कर	O
रहे	O
हैं,	O
जो	O
स्नोआसिस	O
की	O
योजना	O
अनुमोदन	O
के	O
लिए	O
एक	O
प्रमुख	O
शर्त	O
है,	O
और	O
स्पैनर	O
को	O
अगले	O
दो	O
से	O
तीन	O
सप्ताह	O
के	O
भीतर	B-LOC
परिवहन	O
विभाग	O
से	O
प्रतिक्रिया	O
प्राप्त	O
करने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	B-ORG

<sentence_id "114">
एक	O
प्रदर्शनकारी	O
ने	O
इप्सविच,	B-LOC
यूके	O
में	B-LOC
प्रथम	O
विश्व	O
युद्ध	O
के	O
अंत	O
की	O
याद	O
में	O
एक	O
ध्वनि	O
स्थापना	O
को	O
बाधित	O
किया	O
है।	O
क्लेरियन	O
कॉल	O
युद्ध	O
के	O
समापन	O
के	O
शताब्दी	O
वर्ष	O
के	O
अवसर	O
पर	O
एक	O
"ध्वनि	O
कलाकृति"	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
लाउडस्पीकर	O
और	O
एक	O
सैन्य	O
पत्नियों	O
के	O
गाना	O
बजानेवालों	O
को	O
नियुक्त	O
करता	O
है।	O
एक	O
पास	O
के	O
फ्लैट	O
से	O
मेगाफोन	O
का	O
उपयोग	O
करते	O
हुए,	O
प्रदर्शनकारी	O
ने	O
बार-बार	O
घटना	O
को	O
एक	O
मूर्तिपूजक	O
मंत्र	O
का	O
लेबल	O
दिया	O
है।	O
प्रदर्शनकारी,	O
पॉल	O
डॉसन	O
ने	O
सफ़ोक	O
पुलिस	O
के	O
अनुसार,	O
किसी	O
भी	O
कानून	O
को	B-PER
नहीं	I-PER
तोड़ा	O
है।	O
कलात्मक	O
निदेशक	O
रॉबर्ट	O
पैसिट्टी	O
ने	O
प्रदर्शनकारी	O
के	O
साथ	O
तर्क	O
करने	O
के	O
प्रयासों	O
के	O
बारे	O
में	B-PER
बात	I-PER
की,	O
लेकिन	O
संवाद	O
की	O
आशंका	O
असंभव	O
होगी।	O

<sentence_id "115">
हेडलैंड	B-ORG
फ्यूचर	I-ORG
नामक	O
एक	O
चैरिटी	O
को	O
परिवार	O
के	O
टूटने	O
के	O
मुद्दों	O
से	O
निपटने	O
वाले	O
परिवारों	O
को	O
वित्तीय	O
और	O
परामर्श	O
सेवाएं	O
प्रदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
अतिरिक्त	O
धन	O
प्राप्त	O
हुआ	O
है।	O
चैरिटी	O
को	O
माता-पिता	O
को	O
एक-दूसरे	O
का	O
समर्थन	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रशिक्षित	O
करने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O
पिछले	O
साल	O
शुरू	O
की	O
गई	O
पायलट	O
योजना	O
से	O
सौ	O
से	O
अधिक	O
परिवारों	O
को	O
लाभ	O
हुआ,	O
और	O
कम	O
से	O
कम	O
400	O
माता-पिता	O
और	O
बच्चे	O
नए	O
वित्तपोषण	O
से	O
लाभान्वित	O
होंगे।	O
बिग	O
लॉटरी	O
फंड	O
ने	O
अनुदान	O
दिया,	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
कि	O
परिवार	B-ORG
के	I-ORG
टूटने	I-ORG
से	O
वित्त	O
और	O
बच्चे	O
के	O
विकास	O
पर	O
दीर्घकालिक	O
प्रभाव	O
पड़	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "116">
रॉयल	B-ORG
मिलिट्री	I-ORG
पुलिस	I-ORG
ने	O
1981	O
में	O
जर्मनी	B-LOC
के	O
पैडरबर्न	B-LOC
के	O
पास	O
लापता	O
दो	O
वर्षीय	O
कैट्रीस	B-PER
ली	I-PER
के	O
अवशेषों	O
की	O
खोज	O
के	O
लिए	O
फोरेंसिक	O
खोज	O
पूरी	O
कर	O
ली	O
है,	O
जहां	O
वह	O
1981	O
में	O
लापता	O
हो	O
गई	O
थी।	O
100	O
से	O
अधिक	O
सैन्य	O
कर्मियों	O
ने	O
उत्खनन	O
में	O
भाग	O
लिया,	O
जिसकी	O
लागत	O
£	O
100,000	O
थी।	O
कैट्रीस	O
के	O
माता-पिता	O
हमेशा	O
मानते	O
हैं	O
कि	B-PER
वह	O
अपहरण	O
कर	O
ली	O
गई	O
थी।	O
2012	O
में,	O
आरएमपी	O
ने	O
प्रारंभिक	O
जांच	O
के	O
दौरान	O
त्रुटियों	O
को	O
स्वीकार	O
किया।	O
खोज	B-ORG
को	O
एक	O
उम्र	O
बढ़ने	O
वाले	O
फोटो-फिट	O
द्वारा	O
प्रेरित	O
किया	O
गया	O
था,	O
जिसमें	O
एक	O
व्यक्ति	O
ने	O
कैट्रीस	O
के	O
समान	O
बच्चे	O
को	O
नफी	O
में	O
देखा	O
था,	O
जहां	O
वह	O
आखिरी	O
बार	O
देखी	O
गई	O
थी।	O
जांच	O
जारी	O
है	O
और	O
पुलिस	O
ने	O
जानकारी	O
के	O
लिए	O
अपील	O
की	O
है।	O

<sentence_id "117">
न्यूकैसल	B-LOC
के	O
थिएटर	I-ORG
रॉयल	I-ORG
ने	O
कोविड-19	O
महामारी	O
के	O
बीच	O
शहर	O
के	O
टियर	O
दो	O
की	O
स्थिति	O
के	O
बारे	O
में	O
अनिश्चितता	O
के	O
कारण	O
अप्रैल	O
2021	O
तक	O
रॉबिन	O
हुड	O
के	O
अपने	O
उत्पादन	O
को	O
स्थगित	O
कर	O
दिया	O
है।	O
थिएटर	O
ने	O
शुरू	O
में	O
24	O
नवंबर	O
को	O
प्रदर्शन	O
शुरू	O
करने	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
थी,	O
लेकिन	O
राष्ट्रीय	O
लॉकडाउन	O
और	O
बाद	O
के	O
स्तर	O
के	O
प्रतिबंधों	O
के	O
कारण	O
इसे	O
रद्द	O
करने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
गया	O
था।	O
टिकट	O
धारकों	O
को	O
धनवापसी	O
की	O
जाएगी	O
और	O
नई	O
प्रदर्शन	O
तिथियों	O
की	O
घोषणा	O
शुक्रवार	O
को	O
की	O
जाएगी।	O
