<sentence_id "1">
इस	O
घोषणा	O
के	O
बाद	O
इटली	B-LOC
यूरोजोन	B-LOC
का	O
वह	O
नवीनतम	O
देश	O
बन	O
गया	O
है	O
जिसने	O
खर्च	O
और	O
आय	O
के	O
बीच	O
की	O
खाई	O
को	O
कम	O
करने	O
के	O
प्रयास	O
में	O
कटौती	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "2">
ब्रिटेन	B-LOC
और	O
डेनमार्क	B-LOC
की	O
सरकारों	O
ने	O
भी	O
इस	O
सप्ताह	O
खर्च	O
पर	O
अंकुश	O
लगाने	O
की	O
योजना	O
की	O
घोषणा	O
की।	O

<sentence_id "3">
इटली	B-LOC
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
वेतन	O
को	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
उपाय	O
करेगा	O
और	O
नई	O
भर्ती	O
पर	O
रोक	O
लगाएगा।	O

<sentence_id "4">
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
की	O
पेंशन	O
और	O
स्थानीय	O
सरकार	O
के	O
खर्च	O
पर	O
भी	O
असर	O
पड़ने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "5">
इसके	O
अलावा	O
कर	O
चोरी	O
पर	O
भी	O
सख्त	O
कार्रवाई	O
की	O
योजना	O
है।	O

<sentence_id "6">
कटौती	O
सकल	O
घरेलू	O
उत्पाद	O
(जीडीपी)	O
के	O
लगभग	O
1.6%	O
के	O
बराबर	O
है।	O

<sentence_id "7">
ग्रीस,	B-LOC
स्पेन	O
और	B-LOC
पुर्तगाल	O
द्वारा	B-LOC
पहले	O
ही	O
खर्च	O
में	O
इसी	O
तरह	O
की	O
कटौती	O
की	O
घोषणा	O
की	O
जा	O
चुकी	O
है।	O

<sentence_id "8">
कुछ	O
इतालवी	O
श्रमिक	O
पहले	O
ही	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
कर	O
चुके	O
हैं।	O

<sentence_id "9">
रोम	B-LOC
में,	O
इतालवी	O
संस्थान	O
के	O
कर्मचारियों	O
ने	O
अपने	O
मुख्यालय	O
में	O
कटौती	O
के	O
खिलाफ	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
किया।	O

<sentence_id "10">
एक	O
कार्यकर्ता,	O
सिमोन	O
कासाडेई	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
ने	O
पहले	O
ही	O
एक	O
भारी	O
कीमत	O
चुका	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "11">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
सार्वजनिक	O
अनुसंधान	O
क्षेत्र	O
पहले	O
ही	O
अपना	O
टोल	O
चुका	O
चुका	O
है	O
और	O
अतीत	O
में	O
कटौती	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़ा	O
है।	O

<sentence_id "12">
इसलिए	O
हम	O
मांग	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
हमारे	O
क्षेत्र	O
को	O
बजट	O
में	O
कटौती	O
से	O
बाहर	O
रखा	O
जाए।	O

<sentence_id "13">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
कर	O
चोरी	O
पर	O
सख्त	O
कार्रवाई	O
करके	O
धन	O
जुटाया	O
जाना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "14">
हम	O
यह	O
भी	O
मांग	O
करते	O
हैं	O
कि	O
इन	O
समस्याओं	O
का	O
सामना	O
करने	O
के	O
लिए	O
आवश्यक	O
धन...	O

<sentence_id "15">
कर	O
चोरी	O
के	O
खिलाफ	O
कड़ी	O
कार्रवाई	O
के	O
माध्यम	O
से	O
प्राप्त	O
किया	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "16">
राज्य	O
हमेशा	O
एक	O
ही	O
स्रोतों	O
से	O
पैसा	O
नहीं	O
ले	O
सकता,	O
यानी	O
श्रमिकों	O
और	O
पेंशनभोगियों	O
से।	O

<sentence_id "17">
सरकार	O
को	O
उम्मीद	O
है	O
कि	O
2012	O
तक	O
उसका	O
घाटा	O
जीडीपी	O
के	O
3%	O
से	O
नीचे	O
आ	O
जाएगा	O
-	O
जो	O
अब	O
5.3%	O
है	O
-	O
ताकि	O
अंतरराष्ट्रीय	O
निवेशकों	O
का	O
विश्वास	O
बनाए	O
रखने	O
में	O
मदद	O
मिल	O
सके	O
और	O
ग्रीक	O
शैली	O
के	O
ऋण	O
संकट	O
के	O
प्रसार	O
को	O
रोका	O
जा	O
सके।	O

<sentence_id "18">
ग्रीस	B-LOC
के	O
ऋणों	O
के	O
स्तर	O
पर	O
चिंताओं	O
ने	O
विश्व	O
बाजारों	O
पर	O
ग्रीस	B-LOC
के	O
ऋण	O
का	O
प्रभावी	O
बहिष्कार	O
किया	O
है,	O
और	O
16	O
देशों	O
के	O
यूरोजोन	O
के	B-LOC
अन्य	O
सबसे	O
कमजोर	O
सदस्योंः	O
स्पेन,	O
पुर्तगाल	B-LOC
और	O
इटली	B-LOC
के	O
बारे	B-LOC
में	O
गहरी	O
चिंताओं	O
में	O
बह	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "19">
जुलाई	O
में,	O
माइकल	O
गोव	B-PER
ने	I-PER
उन	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
प्रारंभिक	O
रिहाई	O
की	O
संभावना	O
को	O
उठाया	O
जिन्होंने	O
कौशल	O
और	O
योग्यता	O
प्राप्त	O
की।	O

<sentence_id "20">
हेड	O
टीचर	O
डेम	O
सैली	B-PER
कोट्स	I-PER
के	O
नेतृत्व	O
में	O
जांच	O
2016	O
की	O
शुरुआत	O
में	O
रिपोर्ट	O
करेगी।	O

<sentence_id "21">
यह	O
कैदियों	O
के	O
सीखने	O
को	O
आकार	O
देने	O
में	O
प्रौद्योगिकी	O
के	O
अधिक	O
उपयोग	O
और	O
नियोक्ताओं	O
की	O
प्रत्यक्ष	O
भागीदारी	O
पर	O
भी	O
विचार	O
करेगा।	O

<sentence_id "22">
जेल	B-ORG
सुधार	I-ORG
ट्रस्ट	I-ORG
के	O
निदेशक	O
जूलियट	B-PER
लियोन	I-PER
ने	O
कहा,	O
"लोगों	O
को	O
ज्ञान	O
और	O
कौशल	O
प्रदान	O
करना,	O
जिससे	O
उन्हें	O
रिहाई	O
पर	O
कानून	O
का	O
पालन	O
करने	O
वाले	O
जीवन	O
जीने	O
में	O
मदद	O
मिल	O
सके,	O
एक	O
आधुनिक	O
और	O
प्रभावी	O
दंड	O
प्रणाली	O
का	O
केंद्रीय	O
लक्ष्य	O
होना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "23">
श्री	O
गोव	B-PER
ने	O
कहा,	O
हमारे	O
पास	O
80,000	O
से	O
अधिक	O
वयस्क	O
हैं।	O

<sentence_id "24">
एक	O
बार	O
जब	O
वे	O
जेल	O
की	O
दीवारों	O
के	O
अंदर	O
होते	O
हैं	O
तो	O
हम	O
सबसे	O
महत्वपूर्ण	O
चीजों	O
में	O
से	O
एक	O
यह	O
सुनिश्चित	O
करना	O
है	O
कि	O
वे	O
साक्षरता	O
और	O
अंकगणित	O
कौशल	O
प्राप्त	O
करें	O
जो	O
उन्हें	O
रोजगार	O
योग्य	O
और	O
समाज	O
में	O
सकारात्मक	O
योगदान	O
देने	O
के	O
लिए	O
आवश्यक	O
हैं।	O

<sentence_id "25">
लंबे	O
समय	O
तक	O
सजा	O
काटने	O
वालों	O
के	O
लिए,	O
शिक्षा	O
और	O
प्रशिक्षण	O
उनके	O
पुनर्वास	O
का	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
हिस्सा	O
है।	O

<sentence_id "26">
हमें	O
कैदियों	O
को	O
सीखने	O
के	O
लिए	O
सही	O
प्रोत्साहन	O
देना	O
होगा	O
और	O
जेल	O
स्टाफ	O
को	O
यह	O
सुनिश्चित	O
करना	O
होगा	O
कि	O
शिक्षा	O
को	O
उचित	O
प्राथमिकता	O
दी	O
जाए।	O

<sentence_id "27">
मैं	O
कैदियों	O
को	O
अपने	O
स्वयं	O
के	O
सीखने	O
में	O
संलग्न	O
होने	O
के	O
लिए	O
प्रेरित	O
देखना	O
चाहता	O
हूं,	O
और	O
गवर्नरों	O
के	O
पास	O
सही	O
उपकरण	O
हैं	O
जो	O
उनकी	O
जेलों	O
में	O
प्रदान	O
की	O
जाने	O
वाली	O
शिक्षा	O
के	O
बारे	O
में	O
अधिक	O
मांग	O
और	O
रचनात्मक	O
हैं।	O

<sentence_id "28">
मैंने	O
कुछ	O
उत्कृष्ट	O
उदाहरण	O
देखे	O
हैं,	O
जहां	O
नवाचार	O
और	O
दूरदर्शी	O
संगठन	O
कैदियों	O
को	O
शिक्षा	O
के	O
अवसर	O
और	O
योग्यता	O
प्रदान	O
करते	O
हैं,	O
जिनकी	O
उन्हें	O
वास्तव	O
में	O
आवश्यकता	O
होती	O
है	O
ताकि	O
वे	O
रिहाई	O
पर	O
नौकरी	O
हासिल	O
कर	O
सकें।	O

<sentence_id "29">
लेकिन	O
मैं	O
और	O
अधिक	O
देखना	O
चाहता	O
हूँ।	O

<sentence_id "30">
जुलाई	O
में	O
कैदी	B-ORG
लर्निंग	I-ORG
एलायंस	I-ORG
के	O
लिए	O
एक	O
भाषण	O
में,	O
श्री	O
गोव	O
ने	B-PER
जेल	O
जीवन	O
की	O
आलस्य	O
और	O
व्यर्थता	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया।	O

<sentence_id "31">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
कैदियों	O
की	O
ठीक	O
से	O
पढ़ने	O
या	O
बुनियादी	O
गणित	O
में	O
महारत	O
हासिल	O
करने	O
की	O
अक्षमता	O
ने	O
उन्हें	O
फिर	O
से	O
अपराध	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रमुख	O
उम्मीदवार	O
बना	O
दिया।	O

<sentence_id "32">
अर्जित	O
रिहाई	O
की	O
एक	O
प्रणाली	O
वर्तमान	O
नीति	O
से	O
एक	O
बड़ा	O
बदलाव	O
होगी	O
जहां	O
अधिकांश	O
कैदियों	O
को	O
स्वचालित	O
रूप	O
से	O
उनकी	O
सजा	O
के	O
आधे	O
रास्ते	O
पर	O
लाइसेंस	O
पर	O
रिहा	O
कर	O
दिया	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "33">
जुलाई	O
में,	O
श्री	O
गोव	O
ने	B-PER
कहा	O
कि	O
वह	O
इस	O
तरह	O
के	O
परिवर्तन	O
को	O
कैसे	O
लागू	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है,	O
इसके	O
बारे	O
में	O
तकनीकी	O
और	O
जटिल	O
नीतिगत	O
प्रश्नों	O
को	O
पहचानते	O
हैं।	O

<sentence_id "34">
एलेक्सिया	B-PER
ओ'कॉनर	I-PER
और	I-PER
मार्क	I-PER
सरेड	O
द्वाराबीबीसी	B-PER
रेडियो	I-PER
5	B-ORG
लाइव	I-ORG
चेतावनी	I-ORG
इस	O
सप्ताह	O
लंदन	O
में	O
जलवायु	B-LOC
परिवर्तन	O
के	O
खिलाफ	O
बड़े	O
पैमाने	O
पर	O
विरोध	O
प्रदर्शनों	O
के	O
बीच	O
लगभग	O
300	O
लोगों	O
की	O
गिरफ्तारी	O
के	O
साथ	O
मेल	O
खाती	O
है।	O

<sentence_id "35">
नॉर्डिया	B-ORG
बैंक	I-ORG
के	O
सासिया	B-PER
बेस्लिक	I-PER
ने	O
बीबीसी	B-ORG
को	O
बताया	O
कि	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
केवल	O
शुरुआत	O
थी।	O

<sentence_id "36">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
जो	O
लोग	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
के	O
बारे	O
में	O
चिंतित	O
थे,	O
उन्हें	O
नहीं	O
लगा	O
कि	O
उनके	O
पास	O
कई	O
अन्य	O
उपकरण	O
हैं।	O

<sentence_id "37">
श्री	O
बेस्लिक	B-PER
नॉर्डिया	B-LOC
में	O
सतत	O
वित्त	O
के	O
प्रभारी	O
हैं,	O
जो	O
यूरोप	O
के	B-LOC
सबसे	O
बड़े	O
बैंकों	O
में	O
से	O
एक	O
है,	O
और	O
डेनमार्क,	O
फिनलैंड,	O
नॉर्वे	B-LOC
और	O
स्वीडन	B-LOC
के	O
नॉर्डिक	B-LOC
क्षेत्र	O
में	B-LOC
तीसरा	O
सबसे	O
बड़ा	O
निगम	O
है।	O

<sentence_id "38">
बेस्लिक	B-ORG
द्वारा	O
प्रबंधित	O
फंड	O
ने	O
उत्सर्जन	O
घोटाले	O
के	O
बाद	O
VW	B-ORG
में	O
निवेश	O
करना	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
और	O
अब	O
फेसबुक	B-ORG
के	O
शेयरों	O
की	O
खरीद	O
को	O
अधिकृत	O
नहीं	O
करता	O
है	O
क्योंकि	O
कंपनी	O
अपने	O
डेटा	O
गोपनीयता	O
मुद्दों	O
को	O
कैसे	O
संबोधित	O
कर	O
रही	O
है,	O
इस	O
पर	O
चिंताएं	O
हैं।	O

<sentence_id "39">
5	O
लाइव	O
के	O
वेक	O
अप	O
टू	O
मनी	O
से	O
बात	O
करते	O
हुए	O
उन्होंने	O
कहा:	O
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
यह	O
[इस	O
सप्ताह	O
की	O
विरोध	O
की	O
लहर]	O
सिर्फ	O
शुरुआत	O
है।	O

<sentence_id "40">
अगर	O
हम	O
यूरोप	B-LOC
में	O
और	O
दुनिया	O
भर	O
के	O
देशों	O
में	O
सहस्राब्दी	O
की	O
संख्या	O
के	O
बारे	O
में	O
बात	O
करते	O
हैं,	O
वे	O
स्थिति	O
के	O
बारे	O
में	O
बहुत	O
चिंतित	O
हैं	O
और	O
मुझे	O
नहीं	O
लगता	O
कि	O
उन्हें	O
लगता	O
है	O
कि	O
उनके	O
हाथों	O
में	O
बहुत	O
सारे	O
अन्य	O
उपकरण	O
हैं	O
इस	O
दृष्टिकोण	O
के	O
लिए।	O

<sentence_id "41">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
कंपनियों	O
को	O
बदलने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
करने	O
की	O
कुंजी	O
सिर्फ	O
जमीनी	O
स्तर	O
पर	O
विरोध	O
के	O
साथ	O
नहीं	O
थी,	O
बल्कि	O
बोर्ड	O
रूम	B-ORG
में	O
थी,	O
क्योंकि	O
दुनिया	O
का	O
वित्तीय	O
क्षेत्र	O
मेज	O
पर	O
सबसे	O
बड़ा	O
वैश्विक	O
उपकरण	O
था।	O

<sentence_id "42">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
यह	O
स्पष्ट	O
है	O
कि	O
दुनिया	O
भर	O
के	O
राजनेताओं	O
और	O
व्यवसायों	O
द्वारा	O
की	O
गई	O
कार्रवाई	O
पर्याप्त	O
नहीं	O
है,	O
उन्होंने	O
कहा,	O
दुनिया	O
में	O
सभी	O
पूंजी	O
का	O
87%	O
जलवायु	O
मुद्दों	O
को	O
ध्यान	O
में	O
रखते	O
हुए	O
प्रबंधित	O
नहीं	O
किया	O
जाता	O
है...	O
यदि	O
हम	O
उद्योगों	O
को	O
बदलने	O
के	O
लिए	O
दुनिया	O
में	O
बड़ी	O
मांसपेशियों	O
को	O
नियोजित	O
करना	O
चाहते	O
हैं...	O
तो	O
आपको	O
वित्तीय	O
पूंजी	O
को	O
तैनात	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "43">
इस	O
सप्ताह	O
की	O
शुरुआत	O
में,	O
कानूनी	O
और	O
सामान्य	O
निवेश,	O
जो	O
यूके	O
पेंशन	O
फंड	B-ORG
निवेश	I-ORG
के	I-ORG
£	I-ORG
1	O
ट्रिलियन	O
मूल्य	O
का	O
प्रबंधन	O
करता	O
है,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
कंपनियों	O
को	O
कैसे	O
चलाया	O
जाता	O
है,	O
इसकी	O
सूची	O
में	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
को	O
अपनी	O
चिंताओं	O
की	O
सूची	O
में	O
सबसे	O
ऊपर	O
रख	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "44">
लीगल	B-ORG
एंड	I-ORG
जनरल	I-ORG
इन्वेस्टमेंट	I-ORG
मैनेजमेंट	I-ORG
में	O
उप	O
मुख्य	O
निवेश	O
अधिकारी	O
सोन्जा	B-PER
लॉड	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
महत्वपूर्ण	O
है	O
कि	O
निवेशकों	O
ने	O
बदलाव	O
के	O
लिए	O
जोर	O
दिया।	O

<sentence_id "45">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
हमने	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
जब	O
हमने	O
इस	O
सार्वजनिक	O
बयान	O
के	O
साथ	O
शुरुआत	O
की	O
थी,	O
तो	O
हमने	O
बहुत	O
अधिक	O
जुड़ाव	O
देखा	O
है	O
कि	O
हम	O
वास्तव	O
में	O
उन	O
लोगों	O
का	O
नाम	O
लेंगे	O
जहां	O
हमें	O
लगता	O
है	O
कि	O
कॉर्पोरेट	O
स्तर	O
पर	O
पर्याप्त	O
प्रगति	O
नहीं	O
हुई	O
है।	O

<sentence_id "46">
कोई	O
भी	O
ऐसा	O
क्षेत्र	O
नहीं	O
है,	O
जहां	O
हम	O
सीधे	O
कहेंगे	O
कि	O
हम	O
विनिवेश	O
करेंगे	O
क्योंकि	O
हमारे	O
लिए	O
यह	O
सब	O
जुड़ाव	O
और	O
यह	O
सुनिश्चित	O
करने	O
के	O
बारे	O
में	O
है	O
कि	O
हम	O
कंपनी	O
को	O
उस	O
स्तर	O
पर	O
लाएं,	O
जिसे	O
हम	O
प्राप्त	O
करना	O
चाहते	O
हैं।	O

<sentence_id "47">
बीबीसी	B-ORG
मॉनिटरिंग	I-ORG
द्वारा	O
पाया	O
गया	O
कि	O
रेड	B-LOC
स्क्वायर	I-LOC
से	O
लगभग	O
3	O
किमी	O
(1.8	O
मील)	O
उत्तर	O
में	O
प्रोस्पेक्ट	O
मीरा	O
मेट्रो	O
स्टेशन	O
पर	O
एक	B-LOC
एकल	O
जैव	O
शौचालय	O
स्थापित	O
किया	O
गया	O
है,	O
और	O
इसका	O
उपयोग	O
करना	O
मुफ्त	O
है,	O
तास	O
समाचार	O
एजेंसी	O
की	O
रिपोर्ट।	O

<sentence_id "48">
यात्रियों	O
को	O
अपने	O
यात्रा	O
कार्ड	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
नए	O
शौचालय	O
तक	O
पहुंच	O
मिलती	O
है,	O
और	O
कक्ष	O
में	O
सेंसर	O
होते	O
हैं	O
जो	O
लोगों	O
को	O
अलर्ट	O
करते	O
हैं	O
यदि	O
वे	O
कोई	O
सामान	O
पीछे	O
छोड़	O
देते	O
हैं।	O

<sentence_id "49">
रिपोर्ट	O
में	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
अगर	O
कोई	O
15	O
मिनट	O
से	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
अंदर	O
रहा	O
है	O
तो	O
अलार्म	O
भी	O
बजता	O
है।	O

<sentence_id "50">
शहर	O
की	O
विशाल	O
मेट्रो	B-ORG
प्रणाली	O
196	O
स्टेशनों	O
पर	O
प्रतिदिन	O
लगभग	O
सात	O
मिलियन	O
लोगों	O
की	O
सेवा	O
करती	O
है,	O
और	O
यात्री	O
लंबे	O
समय	O
से	O
शौचालय	O
स्थापित	O
करने	O
की	O
मांग	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "51">
रूसी	O
राजधानी	O
में	O
उपरोक्त	O
सार्वजनिक	O
सुविधाएं	O
बहुत	O
कम	O
हैं,	O
अक्सर	O
गंदी	O
होती	O
हैं	O
और	O
आमतौर	O
पर	O
शुल्क	O
लिया	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "52">
नए	O
शौचालय	O
को	O
पर्यावरण	O
के	O
अनुकूल	O
बताया	O
जा	O
रहा	O
है	O
और	O
मेट्रो	B-ORG
अधिकारियों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
अन्य	O
यात्रियों	O
को	O
किसी	O
भी	O
रिसाव	O
या	O
गंध	O
से	O
परेशान	O
नहीं	O
किया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "53">
मेट्रो	B-ORG
के	O
जनसंपर्क	O
प्रमुख	O
इवान	B-PER
ओस्ताश्को	I-PER
कहते	O
हैं	O
कि	O
यह	O
एक	O
आत्मनिर्भर	O
इकाई	O
है	O
जिसे	O
सीवेज	O
या	O
पानी	O
की	O
नलिकाओं	O
से	O
जुड़ने	O
की	O
आवश्यकता	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "54">
यह	O
अभी	O
तक	O
स्पष्ट	O
नहीं	O
है	O
कि	O
यह	O
भूमिगत	O
शौचालय	O
क्रांति	O
की	O
शुरुआत	O
है	O
या	O
नहीं	O
-	O
प्रॉस्पेक्ट	O
मिरा	O
केबिक	O
केवल	O
एक	O
पायलट	O
है।	O

<sentence_id "55">
श्री	O
ओस्तास्को	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
हम	O
इस	O
परीक्षण	O
के	O
परिणामों	O
का	O
अध्ययन	O
करेंगे	O
और	O
यह	O
तय	O
करेंगे	O
कि	O
अन्य	O
स्टेशनों	O
पर	O
शौचालय	O
स्थापित	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है	O
या	O
नहीं।	O

<sentence_id "56">
अगली	O
कहानी:	O
चीन	O
का	B-LOC
थीम	O
पार्क	O
ब्रिटिश	O
टेडी	O
बियर	O
को	O
समर्पित	O
है	O
ट्विटर	O
के	B-ORG
माध्यम	O
से	O
हमारी	O
रिपोर्टों	O
के	O
साथ	O
अद्यतित	O
रहने	O
के	O
लिए	O
#न्यूज़फ़्रॉमएलसेवर	O
का	O
उपयोग	O
करें।	O

<sentence_id "57">
बीबीसी	B-ORG
मॉनिटरिंग	I-ORG
द्वारा	O
पाया	O
गया...	O
सोशल	O
मीडिया	O
साइटों	O
पर	O
पोस्ट	O
किए	O
गए	O
फुटेज	O
में,	O
लंगड़ा	O
स्तनधारी	O
रेल	O
के	O
साथ-साथ	O
ट्रॉटिंग	O
करते	O
हुए	O
देखा	O
जा	O
सकता	O
है,	O
जो	O
ट्रेन	O
से	O
गुस्से	O
में	O
आने	O
वाले	O
हुक	O
से	O
बेखबर	O
है।	O

<sentence_id "58">
वोल्गा	B-ORG
रेलवे	I-ORG
ने	O
इंटरफैक्स	B-ORG
समाचार	O
एजेंसी	O
को	O
पुष्टि	O
की	O
कि	O
ट्रेन	O
में	O
40	O
मिनट	O
से	O
अधिक	O
की	O
देरी	O
हुई।	O

<sentence_id "59">
आपको	O
यह	O
भी	O
दिलचस्पी	O
हो	O
सकती	O
हैः	O
ट्रेन	O
चालक	O
दल	O
को	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
सुना	O
जा	O
सकता	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
लोकोमोटिव	O
को	O
22	O
से	O
13	O
किलोमीटर	O
प्रति	O
घंटे	O
तक	O
धीमा	O
करना	O
पड़ा,	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
कि	O
जानवर	O
नीचे	O
गिर	O
सकता	O
है	O
और	O
रेल	O
पर	O
वहीं	O
लेट	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "60">
वोल्गा	B-ORG
रेलवे	I-ORG
ने	O
पुष्टि	O
की	O
कि	O
यह	O
घटना	O
अस्ट्रखान	B-LOC
क्षेत्र	O
में	O
रूसी-कजाख	O
सीमा	O
के	O
पास	O
हुई।	O

<sentence_id "61">
इसने	O
इस	O
बात	O
पर	O
भी	O
चिंता	O
व्यक्त	O
की	O
कि	O
इस	O
क्षेत्र	O
में	O
जंगली	O
और	O
घरेलू	O
जानवरों	O
की	O
बढ़ती	O
संख्या	O
रेल	O
पटरियों	O
पर	O
भटक	O
रही	O
है,	O
जिससे	O
यात्रियों	O
और	O
ट्रेन	O
चालक	O
दल	O
को	O
संभावित	O
खतरा	O
है।	O

<sentence_id "62">
Next	O
story:	O
मारीटानिया	O
रेगिस्तान	B-LOC
के	O
टिड्डियों	O
से	O
लड़ने	O
के	O
लिए	O
ड्रोन	O
का	O
परीक्षण	O
कर	O
रहा	O
है	O

<sentence_id "63">
मेरा	O
व्यवसाय	O
उड़ान	O
भरना	O
है,	O
40	O
वर्षीय	O
कीव	O
निवासी	B-LOC
रुस्लान	O
ग्रिटसाइलो	B-PER
कहते	I-PER
हैं,	O
जो	O
वास्तव	O
में	O
एक	O
ऐसे	O
व्यक्ति	O
की	O
तरह	O
दिखते	O
हैं	O
जो	O
अपनी	O
नौकरी	O
से	O
प्यार	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "64">
हर	O
हफ्ते	O
वह	O
अपने	O
छोटे	O
से	O
विमान	O
पर	O
ग्राहकों	O
को	O
हवा	O
में	O
ले	O
जाता	O
है	O
जिसे	O
पैराट्रिक	O
कहा	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "65">
सूक्ष्म	O
प्रकाश	O
के	O
एक	O
चचेरे	O
भाई,	O
पैराट्रिक	O
एक	O
विशाल	O
प्रोपेलर	O
के	O
साथ	O
एक	O
त्रि-चाल	O
ट्रैक्टर	O
की	O
तरह	O
दिखते	O
हैं,	O
साथ	O
ही	O
एक	O
बड़ा	O
पैराशूट	O
भी	O
होता	O
है	O
जो	O
टेकऑफ़	O
पर	O
आकाश	O
में	O
उठता	O
है।	O

<sentence_id "66">
पहली	O
नज़र	O
में	O
यह	O
विश्वास	O
करना	O
कठिन	O
हो	O
सकता	O
है	O
कि	O
यह	O
वाहन	O
हवा	O
में	O
जा	O
सकता	O
है,	O
लेकिन	O
ये	O
संदेह	O
जल्दी	O
से	O
धूल	O
खा	O
जाते	O
हैं	O
जब	O
वाहन	O
पृथ्वी	O
से	B-LOC
अलग	O
हो	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "67">
रक्त	O
में	O
पायलटिंग	O
श्री	O
ग्रिटसाइलो	B-PER
तीसरी	O
पीढ़ी	O
के	O
पायलट	O
हैं।	O

<sentence_id "68">
उनके	O
दादा	O
द्वितीय	O
विश्व	O
युद्ध	O
के	O
दौरान	O
उड़ान	O
भरते	O
थे,	O
और	O
उनके	O
पिता	O
1970	O
के	O
दशक	O
में	O
एक	O
पायलट	O
थे।	O

<sentence_id "69">
उन्होंने	O
स्वयं	O
स्पोर्ट्स	B-ORG
एयरक्राफ्ट	I-ORG
उड़ाया	O
और	O
सिविल	B-ORG
एविएशन	I-ORG
पायलट	O
के	O
रूप	O
में	O
प्रशिक्षित	O
किया	O
गया।	O

<sentence_id "70">
जब	O
सोवियत	B-LOC
संघ	I-LOC
का	O
अस्तित्व	O
समाप्त	O
हो	O
गया,	O
तो	O
उन्हें	O
एहसास	O
हुआ	O
कि	O
वह	O
अपने	O
दम	O
पर	O
उड़ान	O
भरकर	O
अच्छा	O
पैसा	O
कमा	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "71">
मेरी	O
प्रिय	O
पत्नी	O
एलीओना	B-PER
मेरे	O
साथ	O
मजाक	O
कर	O
रही	O
है:	O
आपका	O
शौक	O
एक	O
व्यवसाय	O
बन	O
गया,	O
और	O
फिर	O
आपका	O
व्यवसाय	O
एक	O
शौक	O
बन	O
गया।	O

<sentence_id "72">
यह	O
सब	O
प्रेम	O
के	O
बारे	O
में	O
है,	O
श्री	O
ग्रिटसाइलो	O
कहते	B-PER
हैं।	O

<sentence_id "73">
जब	O
उन्होंने	O
1990	O
के	O
दशक	O
में	O
अपना	O
व्यवसाय	O
शुरू	O
किया	O
था,	O
तब	O
वहां	O
ज्यादा	O
प्रतिस्पर्धा	O
नहीं	O
थी।	O

<sentence_id "74">
पैराट्रिक	O
के	O
बारे	O
में	O
पर्याप्त	O
जानकारी	O
नहीं	O
थी	O
-	O
कैसे	O
उन्हें	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
या	O
कैसे	O
उन्हें	O
सुरक्षित	O
रूप	O
से	O
उड़ाने	O
के	O
लिए	O
-	O
तो	O
यह	O
एक	O
बल्कि	O
खतरनाक	O
व्यवसाय	O
था।	O

<sentence_id "75">
श्री	O
ग्रिटसाइलो	B-PER
के	O
अनुसार,	O
समय	O
के	O
साथ	O
प्रौद्योगिकी	O
में	O
सुधार	O
हुआ	O
और	O
माइक्रो-वाहनों	O
पर	O
उड़ान	O
पूरी	O
तरह	O
से	O
सुरक्षित	O
और	O
सभ्य	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "76">
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
इसे	O
अभी	O
भी	O
एक	O
चरम	O
खेल	O
माना	O
जा	O
सकता	O
है,	O
लेकिन	O
यह	O
एड्रेनालाईन	O
की	B-PER
तुलना	O
में	O
एंडोर्फिन	O
के	B-PER
बारे	O
में	O
अधिक	O
है।	O

<sentence_id "77">
इससे	O
डरने	O
के	O
बजाय	O
इसका	O
आनंद	O
लेने	O
के	O
बारे	O
में	O
अधिक	O
है।	O

<sentence_id "78">
पैराट्रिक	O
की	O
परिभाषा	O
मानव	O
द्वारा	O
बनाई	O
गई	O
सबसे	O
सुरक्षित	O
उड़ान	O
मशीनों	O
में	O
से	O
एक	O
है।	O

<sentence_id "79">
कानून	O
की	O
पंक्तियों	O
के	O
बीच	O
लाल	O
रंग	O
की	O
नौकरशाही	O
के	O
लिए	O
प्रसिद्ध	O
देश	O
में,	O
पैराट्रिक	O
उड़ाने	O
के	O
लिए	O
परमिट	O
प्राप्त	O
करना	O
जटिल	O
साबित	O
हुआ।	O

<sentence_id "80">
श्री	O
ग्रिटसाइलो	B-PER
ने	O
पाया	O
कि	O
विमानन	O
क्षेत्र	O
में	O
कई	O
कानून	O
एक	O
दूसरे	O
के	O
विपरीत	O
हैं,	O
और	O
एक	O
छोटी	O
निजी	O
कंपनी	O
के	O
लिए	O
व्यवसाय	O
को	O
ठीक	O
से	O
वैध	O
बनाना	O
बहुत	O
मुश्किल	O
था।	O

<sentence_id "81">
बहुत	O
सी	O
बातें	O
हैं,	O
जिनका	O
कोई	O
मतलब	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "82">
उदाहरण	O
के	O
लिए,	O
लोग	O
आते	O
हैं	O
और	O
पूछते	O
हैं,	O
मुझे	O
अपने	O
कागजात	O
दिखाओ।	O

<sentence_id "83">
मैं	O
कहता	O
हूँ,	O
किस	O
तरह	O
के	O
कागजात?	O

<sentence_id "84">
और	O
वे	O
कहते	O
हैं,	O
ठीक	O
है	O
आपका	O
पायलट	O
लाइसेंस।	O

<sentence_id "85">
मेरे	O
पास	O
दुनिया	O
भर	O
में	O
छह	O
पायलट	O
लाइसेंस	O
हैं,	O
लेकिन	O
मेरे	O
पास	O
यूक्रेनी	O
नहीं	O
है,	O
क्योंकि	O
इस	O
तरह	O
की	O
अल्ट्रा-लाइट	O
फ्लाइंग	O
मशीन	O
के	O
लिए	O
कोई	O
कंपनी	O
कानूनी	O
रूप	O
से	O
आधिकारिक	O
पायलट	O
लाइसेंस	O
प्रदान	O
नहीं	O
करती	O
है,	O
वह	O
कहते	O
हैं।	O

<sentence_id "86">
इसलिए	O
उनकी	O
सबसे	O
बड़ी	O
समस्या	O
उनके	O
लिए	O
सबसे	O
बड़ा	O
अवसर	O
बन	O
गई:	O
अपूर्ण	O
कानून	O
के	O
कारण	O
उनके	O
विमान	O
को	O
पंजीकरण	O
की	O
आवश्यकता	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "87">
अन्यथा,	O
उन्हें	O
11	O
अलग-अलग	O
परमिट	O
प्राप्त	O
करने	O
पड़ते,	O
जो	O
लगभग	O
असंभव	O
होता।	O

<sentence_id "88">
यह	O
'हाँ'	O
और	O
'नहीं'	O
के	O
बीच	O
एक	O
संतुलन	O
है	O
-	O
यह	O
'शायद'	O
है।	O

<sentence_id "89">
और	O
इस	O
'शायद'	O
की	O
सीमाओं	O
के	O
बीच,	O
आप	O
कुछ	O
भी	O
कर	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "90">
हम	O
कानून	O
की	O
रेखाओं	O
के	O
बीच	O
में	O
हैं।	O

<sentence_id "91">
श्री	O
ग्रिटसाइलो	B-PER
हर	O
साल	O
कई	O
हज़ार	O
ग्राहकों	O
को	O
ले	O
जाते	O
हैं।	O

<sentence_id "92">
वे	O
सप्ताहांत	O
में	O
उड़ान	O
भरने	O
के	O
लिए	O
कतार	O
में	O
खड़े	O
रहते	O
हैं।	O

<sentence_id "93">
आकाश	O
में	O
दस	O
मिनट	O
की	O
उड़ान	O
के	O
लिए	O
लगभग	O
60	O
डॉलर	O
(£37)	O
खर्च	O
होते	O
हैं	O
-	O
यूक्रेन	O
के	O
लिए,	B-LOC
यह	O
काफी	O
पैसा	O
है,	O
लेकिन	O
वह	O
सोशल	O
मीडिया	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
और	O
अपनी	O
वेबसाइट	O
बनाए	O
रखने	O
के	O
लिए	O
ग्राहकों	O
को	O
पकड़ने	O
के	O
लिए	O
अपना	O
जाल	O
चौड़ा	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "94">
मैं	O
बड़ी	O
संख्याओं	O
के	O
नियम	O
का	O
पालन	O
करता	O
हूँ	O
-	O
आप	O
बहुत	O
सारे	O
कॉल	O
करते	O
हैं,	O
बहुत	O
सारे	O
ई-मेल,	O
बहुत	O
से	O
लोग।	O

<sentence_id "95">
बहुत	O
सारा	O
पैसा,	O
श्री	O
ग्रिटसाइलो	O
कहते	B-PER
हैं,	O
जिनका	O
फोन	O
लगभग	O
हर	O
पांच	O
मिनट	O
में	O
बजता	O
है।	O

<sentence_id "96">
एयरफोरिया	B-ORG
उत्साह	O
उनके	O
ग्राहकों	O
में	O
बैंकर,	O
कार्यालय	O
प्रबंधक,	O
कलाकार,	O
अभिनेता	O
जैसे	O
लोगों	O
की	O
एक	O
विस्तृत	O
श्रृंखला	O
शामिल	O
है	O
और	O
अक्सर	O
लोग	O
एक	O
दूसरे	O
के	O
लिए	O
उपहार	O
के	O
रूप	O
में	O
उड़ान	O
भरने	O
के	O
लिए	O
प्रमाणपत्र	O
खरीदते	O
हैं।	O

<sentence_id "97">
लोगों	O
को	O
रात	O
की	O
उड़ानों	O
से	O
सबसे	O
ज्यादा	O
फायदा	O
मिलता	O
है,	O
जिन्हें	O
ओपन-स्पेस	O
उड़ानें	O
भी	O
कहा	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "98">
श्री	O
ग्रिटसाइलो	B-PER
खुद	O
को	O
'खुशी	O
लाने	O
वाला'	O
कहते	O
हैं।	O

<sentence_id "99">
उन्होंने	O
अपने	O
एरो	O
क्लब	O
का	O
नाम	O
भी	O
एयरफोरिया	B-ORG
रखा,	O
जो	O
कि	O
उल्लास	O
का	O
खेल	O
है।	O

<sentence_id "100">
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
लोगों	O
को	O
आकाश	B-ORG
में	O
ले	O
जाने	O
के	O
बाद	O
उन्हें	O
अपने	O
व्यापारिक	O
मॉडल	O
को	O
विविधता	O
प्रदान	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
थी,	O
और	O
अब	O
वे	O
अपने	O
पैराशूट	O
पर	O
बीमा	O
कंपनियों	O
और	O
अन्य	O
कंपनियों	O
का	O
विज्ञापन	O
करते	O
हैं,	O
आकाश	O
के	O
माध्यम	B-ORG
से	O
अपने	O
बैनर	O
उड़ाते	O
हैं	O
और	O
एयरशो	O
के	O
दौरान	O
पैराट्रिक	O
चाल	O
का	O
प्रदर्शन	O
करते	O
हैं।	O

<sentence_id "101">
एक	O
बोतल	O
दूध	O
ले	O
लो।	O

<sentence_id "102">
दूध	O
की	O
बोतल	O
से	O
पैसे	O
कैसे	O
कमाए?	O

<sentence_id "103">
एक	O
हवाई	O
जहाज	O
के	O
साथ	O
विज्ञापन!	O

<sentence_id "104">
कहां,	O
कब,	O
किसके	O
साथ	O
-	O
ये	O
सवाल	O
हैं।	O

<sentence_id "105">
लेकिन	O
हर	O
प्रश्न	O
का	O
उत्तर	O
है।	O

<sentence_id "106">
आपको	O
विमान	O
और	O
आसपास	O
की	O
किसी	O
चीज़	O
के	O
बीच	O
संबंध	O
ढूंढना	O
होगा।	O

<sentence_id "107">
श्री	O
ग्रिटसाइलो	B-PER
ने	O
उड़ानों	O
के	O
उच्च	O
गुणवत्ता	O
वाले	O
वीडियो	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
उपकरण	O
भी	O
खरीदे।	O

<sentence_id "108">
वह	O
अपने	O
विमान	O
की	O
नाक	O
पर	O
कैमरा	O
लगाता	O
है	O
और	O
दावा	O
करता	O
है	O
कि	O
वह	O
हेलीकॉप्टरों	O
से	O
बेहतर	O
तस्वीरें	O
ले	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "109">
हर	O
साल	O
आपको	O
कुछ	O
कदम	O
आगे	O
बढ़ाना	O
होगा,	O
क्योंकि	O
आपके	O
पीछे	O
बहुत	O
से	O
लोग	O
चलते	O
हैं।	O

<sentence_id "110">
और	O
वे	O
आपके	O
पैर	O
की	O
उंगलियों	O
पर	O
कदम	O
रखने	O
की	O
कोशिश	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "111">
यदि	O
आप	O
आगे	O
नहीं	O
बढ़ते	O
हैं	O
-	O
वे	O
आपके	O
ऊपर	O
से	O
चलेंगे,	O
श्री	O
ग्रिटसाइलो	O
ने	B-PER
अपने	O
चेहरे	O
पर	O
एक	O
बड़ी	O
मुस्कान	O
के	O
साथ	O
कहा।	O

<sentence_id "112">
आधिकारिक	O
आंकड़ों	O
के	O
अनुसार,	O
जनवरी	O
और	O
मार्च	O
के	O
बीच,	O
देश	O
की	O
अर्थव्यवस्था	O
पिछली	O
तिमाही	O
की	O
तुलना	O
में	O
केवल	O
0.9%	O
बढ़ी।	O

<sentence_id "113">
इस	O
आंकड़े	O
ने	O
चिंता	O
जताई	O
है	O
कि	O
अफ्रीका	B-LOC
की	O
सबसे	O
बड़ी	O
अर्थव्यवस्था	O
गति	O
हासिल	O
करने	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "114">
पिछले	O
वर्ष	O
यह	O
2.5%	O
बढ़ा।	O

<sentence_id "115">
2012	O
के	O
समान	O
तीन	O
महीनों	O
की	O
तुलना	O
में,	O
दक्षिण	O
अफ्रीका	B-LOC
की	I-LOC
अर्थव्यवस्था	O
में	O
1.9%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई।	O

<sentence_id "116">
विकास	O
में	O
मंदी	O
का	O
अधिकांश	O
कारण	O
कई	O
महत्वपूर्ण	O
उद्योगों,	O
विशेषकर	O
पेट्रोलियम	O
क्षेत्र	O
में	O
रखरखाव	O
के	O
लिए	O
बंद	O
होने	O
के	O
कारण	O
है।	O

<sentence_id "117">
नेडबैंक	B-ORG
के	O
वरिष्ठ	O
अर्थशास्त्री	O
निकी	B-PER
वेमर	I-PER
ने	O
कहा,	O
"यह	O
बहुत	O
निराशाजनक	O
संख्या	O
है।	O

<sentence_id "118">
यह	O
[केंद्रीय	O
बैंक	B-ORG
की]	I-ORG
मौद्रिक	O
नीति	O
समिति	B-ORG
के	I-ORG
लिए	I-ORG
एक	O
बहुत	O
ही	O
मुश्किल	O
स्थिति	O
है	O
-	O
विकास	O
स्पष्ट	O
रूप	O
से	O
उनकी	O
सोच	O
से	O
बहुत	O
कमजोर	O
है,	O
उन्होंने	O
कहा।	O

<sentence_id "119">
पिछले	O
हफ्ते,	O
दक्षिण	O
अफ्रीका	B-ORG
के	I-ORG
रिजर्व	I-ORG
बैंक	I-ORG
ने	I-ORG
ब्याज	O
दरों	O
को	O
5%	O
पर	O
रखा,	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
कि	O
यह	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
बिगड़ते	O
दृष्टिकोण	O
के	O
बारे	O
में	O
तेजी	O
से	O
चिंतित	O
था।	O

<sentence_id "120">
वर्ष	O
के	O
अंत	O
में	O
मुद्रास्फीति	O
बढ़ने	O
का	O
पूर्वानुमान	O
है।	O

<sentence_id "121">
वर्तमान	O
में	O
यह	O
5.9%	O
पर	O
चल	O
रहा	O
है,	O
जो	O
सरकार	O
के	O
6%	O
के	O
लक्ष्य	O
से	O
थोड़ा	O
नीचे	O
है।	O

<sentence_id "122">
रैंड	O
की	O
कमजोरी	O
के	O
कारण	O
कीमतों	O
पर	O
ऊपर	O
की	O
ओर	O
दबाव	O
डाला	O
जा	O
रहा	O
है,	O
जो	O
चार	O
वर्षों	O
में	O
अपने	O
सबसे	O
निचले	O
स्तर	O
पर	O
है।	O

<sentence_id "123">
2009	O
में	O
मंदी	O
के	O
बाद	O
से	O
दक्षिण	B-LOC
अफ्रीका	I-LOC
की	O
अर्थव्यवस्था	O
संघर्ष	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "124">
पिछले	O
वर्ष	O
खनन	O
क्षेत्र	O
में	O
हिंसक	O
हड़ताल	O
के	O
कारण	O
उत्पादन	O
में	O
गिरावट	O
आई।	O

<sentence_id "125">
खुदरा	O
विक्रेता	O
ने	O
एक	O
बयान	O
में	O
कहा	O
कि	O
वित्तीय	O
वर्ष	O
के	O
अंतिम	O
तीन	O
महीनों	O
में	O
बिक्री	O
10.6%	O
गिरकर	O
5.87	O
बिलियन	O
डॉलर	O
(3.5	O
बिलियन	O
पाउंड)	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "126">
2013	O
में	O
42	O
स्टोर	O
बंद	O
करने	O
के	O
बाद	O
स्टेपल्स	B-ORG
के	O
अमेरिका	B-LOC
और	O
कनाडा	B-LOC
में	O
1,846	O
स्टोर	O
हैं।	O

<sentence_id "127">
कंपनी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
बंद	O
होने	O
से	O
2015	O
के	O
अंत	O
तक	O
एक	O
वर्ष	O
में	O
लागत	O
में	O
$500	O
मिलियन	O
की	O
बचत	O
होगी।	O

<sentence_id "128">
कंपनी	O
के	O
शेयरों	O
में	O
न्यूयॉर्क	B-LOC
के	O
कारोबार	O
में	O
लगभग	O
16%	O
की	O
गिरावट	O
आई।	O

<sentence_id "129">
कंपनी	O
की	O
लगभग	O
आधी	O
बिक्री	O
अब	O
ऑनलाइन	O
होती	O
है।	O

<sentence_id "130">
एक	O
साल	O
पहले,	O
हमने	O
अपनी	O
कंपनी	O
को	O
मूल	O
रूप	O
से	O
पुनर्निर्मित	O
करने	O
की	O
योजना	O
की	O
घोषणा	O
की,	O
स्टैपल्स	O
के	O
मुख्य	B-ORG
कार्यकारी	O
अधिकारी	O
रॉन	O
सार्जेंट	O
ने	B-PER
कहा।	I-PER

<sentence_id "131">
आज	O
हमारी	O
लगभग	O
आधी	O
बिक्री	O
ऑनलाइन	O
होने	O
के	O
कारण,	O
हम	O
व्यावसायिक	O
ग्राहकों	O
की	O
बदलती	O
जरूरतों	O
को	O
पूरा	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
और	O
लागत	O
कम	O
करने	O
और	O
दक्षता	O
बढ़ाने	O
के	O
लिए	O
आक्रामक	O
कार्रवाई	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "132">
स्टेपल्स	B-ORG
ने	O
खरीदारों	O
को	O
अमेज़ॅन	B-ORG
जैसे	O
ऑनलाइन	O
स्टोर	O
से	O
आपूर्ति	O
खरीदने	O
से	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "133">
यह	O
कदम	O
अमेरिकी	O
इलेक्ट्रॉनिक्स	O
रिटेलर	O
रेडियो	B-ORG
शैक	I-ORG
के	O
दो	O
दिन	O
बाद	O
आया	O
है,	O
जिसने	O
कहा	O
था	O
कि	O
वह	O
अपने	O
भाग्य	O
को	O
बदलने	O
के	O
प्रयास	O
में	O
1,100	O
स्टोर	O
-	O
लगभग	O
20%	O
कुल	O
-	O
बंद	O
कर	O
देगा।	O

<sentence_id "134">
कॉमन्स	B-ORG
ट्रेजरी	I-ORG
कमेटी	I-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
एंड्रयू	B-PER
टायरी	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
लीक	O
ने	O
उपभोक्ता	O
विश्वास	O
को	O
नुकसान	O
पहुंचाया	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "135">
वित्तीय	B-ORG
आचरण	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG
(एफसीए)	O
ने	B-ORG
शुक्रवार	O
को	O
कहा	O
कि	O
वह	O
£150	O
बिलियन	O
की	O
30	O
मिलियन	O
नीतियों	O
की	O
बिक्री	O
की	O
जांच	O
करेगा।	O

<sentence_id "136">
यह	O
जांच	O
करेगा	O
कि	O
कैसे	O
खबर	O
लीक	O
हुई,	O
बीमा	O
फर्मों	O
के	O
शेयरों	O
को	O
प्रभावित	O
किया।	O

<sentence_id "137">
यह	O
जांच	O
1970	O
से	O
2000	O
के	O
बीच	O
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
बेची	O
गई	O
पेंशन,	O
दान,	O
निवेश	O
बांड	O
और	O
जीवन	O
बीमा	O
पॉलिसियों	O
पर	O
आधारित	O
होगी।	O

<sentence_id "138">
एफसीए	B-ORG
सोमवार	O
को	O
अपनी	O
वार्षिक	O
व्यापार	O
योजना	O
में	O
जांच	O
की	O
घोषणा	O
करने	O
वाला	O
था,	O
लेकिन	O
डेली	O
टेलीग्राफ	B-ORG
द्वारा	I-ORG
विवरण	O
का	O
समय	O
से	O
पहले	O
खुलासा	O
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "139">
ब्रिटिश	B-ORG
बीमाकर्ताओं	I-ORG
के	I-ORG
संघ	I-ORG
के	O
महानिदेशक	O
ओटो	B-PER
थोरेसन	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
इस	O
खबर	O
ने	O
निवेश	O
बाजारों	O
में	O
पूर्ण	O
भ्रम	O
पैदा	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "140">
श्री	O
टायरी	B-PER
ने	O
कहा:	O
यह	O
एक	O
असाधारण	O
भूल	O
है।	O

<sentence_id "141">
यह	O
बहुत	O
महत्वपूर्ण	O
है	O
कि	O
हमारे	O
पास	O
इस	O
बारे	O
में	O
पूर्ण	O
और	O
पारदर्शी	O
स्पष्टीकरण	O
हो	O
कि	O
हमारे	O
वित्तीय	B-ORG
सेवा	I-ORG
निगरानी	I-ORG
निकाय	O
द्वारा	O
इतनी	O
गंभीर	O
गलती	O
कैसे	O
की	O
गई	O
-	O
संसद	O
द्वारा	O
उच्च	O
स्तर	O
के	O
आचरण	O
को	O
लागू	O
करने	O
के	O
लिए	O
नियुक्त	O
निकाय।	O

<sentence_id "142">
यह	O
सिद्धांत	O
कि	O
बाजार	O
संवेदनशील	O
जानकारी	O
को	O
एक	O
ही	O
समय	O
में	O
सभी	O
प्रतिभागियों	O
को	O
सटीक	O
रूप	O
से	O
जारी	O
किया	O
जाता	O
है,	O
का	O
उल्लंघन	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "143">
अनिश्चितता	O
श्री	O
थोरसन	B-PER
ने	O
बीबीसी	B-ORG
को	O
बताया	O
कि	O
जो	O
हुआ	O
वह	O
वास्तव	O
में	O
एक	O
व्यावसायिक	O
योजना	O
की	O
पूर्व-सूचना	O
थी	O
जिसे	O
सोमवार	O
को	O
प्रकाशित	O
किया	O
जाना	O
है।	O

<sentence_id "144">
लेकिन	O
क्योंकि	O
यह	O
एक	O
अखबार	O
के	O
लिए	O
था,	O
और	O
यह	O
एक	O
कहानी	O
के	O
रूप	O
में	O
लिखा	O
गया	O
था	O
बिना	O
हम	O
में	O
से	O
जो	O
उद्योग	O
में	O
शामिल	O
हैं	O
मुद्दों	O
को	O
पुष्टि	O
करने	O
की	O
क्षमता	O
के,	O
आप	O
जो	O
देखा	O
था	O
वह	O
अनिश्चितता	O
थी	O
जो	O
निवेश	O
बाजारों	O
में	O
पूर्ण	O
भ्रम	O
पैदा	O
कर	O
रही	O
थी।	O

<sentence_id "145">
बाद	O
में	O
शुक्रवार	O
को	O
एफसीए	B-ORG
ने	O
अपनी	O
जांच	O
के	O
बारे	O
में	O
खबरों	O
के	O
जारी	O
होने	O
के	O
बारे	O
में	O
चिंताओं	O
के	O
जवाब	O
में	O
एक	O
बयान	O
जारी	O
किया।	O

<sentence_id "146">
बोर्ड	B-ORG
एक	O
बाहरी	O
लॉ	O
फर्म	O
से	O
जुड़े	O
मुद्दे	O
को	O
लेकर	O
एफसीए	B-ORG
के	O
निपटान	O
की	O
जांच	O
करेगा	O
और	O
इस	O
काम	O
के	O
परिणाम	O
को	O
समय	O
पर	O
साझा	O
करेगा।	O

<sentence_id "147">
लीगल	B-ORG
एंड	O
जनरल,	O
एविवा	O
और	B-ORG
रिज़ॉल्यूशन	O
-	B-ORG
जो	O
फ्रेंड्स	O
प्रोविडेंट	O
का	O
मालिक	O
है	O
-	O
एफटीएसई	O
100	O
पर	O
सबसे	O
बड़े	O
गिरावट	O
में	O
से	O
थे,	O
जॉर्ज	O
ओसबोर्न	O
की	B-PER
ब्रिटेन	I-PER
की	O
पेंशन	B-LOC
प्रणाली	O
के	O
ओवरहाल	O
और	O
पेंशन	O
प्रबंधन	O
शुल्क	O
पर	O
एक	O
सीमा	O
के	O
लिए	O
योजनाओं	O
द्वारा	O
शेयर	O
की	O
कीमतों	O
को	O
हिट	O
करने	O
के	O
कुछ	O
ही	O
दिनों	O
बाद।	O

<sentence_id "148">
'ज़ोंबी'	O
फंड	B-ORG
शुक्रवार	O
को	O
पुरानी	O
पॉलिसी	O
की	O
जांच	O
की	O
औपचारिक	O
घोषणा	O
करते	O
हुए	O
एफसीए	O
ने	O
कहा	B-ORG
कि	O
वह	O
चिंतित	O
है	O
कि	O
कुछ	O
कंपनियां	O
वर्षों	O
पहले	O
बेची	O
गई	O
पॉलिसी	O
को	O
समान	O
प्राथमिकता	O
नहीं	O
दे	O
रही	O
हैं	O
जैसा	O
कि	O
उन्होंने	O
नई	O
पॉलिसी	O
को	O
दिया	O
था।	O

<sentence_id "149">
2000	O
तक	O
30	O
वर्षों	O
में	O
उपभोक्ताओं	O
को	O
बेची	O
गई	O
बड़ी	O
संख्या	O
में	O
नीतियां	O
उन	O
शर्तों	O
को	O
शामिल	O
करती	O
हैं	O
जो	O
सस्ते	O
प्रदाता	O
पर	O
स्विच	O
करने	O
का	O
प्रयास	O
करने	O
वालों	O
को	O
दंडित	O
करती	O
हैं।	O

<sentence_id "150">
कुछ	O
बचतकर्ताओं	O
को	O
अपनी	O
आधी	O
बचत	O
खोने	O
का	O
खतरा	O
है	O
यदि	O
वे	O
दूसरी	O
कंपनी	O
में	O
जाते	O
हैं।	O

<sentence_id "151">
एफसीए	B-ORG
ने	O
यह	O
भी	O
कहा	O
कि	O
उसे	O
डर	O
है	O
कि	O
ज़ोंबी	O
फंड,	O
जो	O
नए	O
ग्राहकों	O
के	O
लिए	O
बंद	O
हैं,	O
का	O
उपयोग	O
बीमाकर्ताओं	O
द्वारा	O
अपने	O
व्यवसायों	O
के	O
अन्य	O
हिस्सों	O
से	O
बिलों	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
के	O
लिए	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "152">
जांच	O
के	O
विवरण	O
आधिकारिक	O
तौर	O
पर	O
सोमवार	O
को	O
प्रकाशित	O
किए	O
जाएंगे।	O

<sentence_id "153">
लेकिन	O
जिन	O
चिंताओं	O
को	O
कवर	O
किया	O
जाएगा	O
उनमें	O
शामिल	O
हैंः	O
वित्तीय	O
सेवा	O
उद्योग	O
पिछले	O
कुछ	O
दशकों	O
के	O
दौरान	O
कई	O
हाई-प्रोफाइल	O
घोटालों	O
से	O
घिरा	O
हुआ	O
है	O
जिसमें	O
बंधक	O
संपार्श्विक,	O
व्यक्तिगत	O
पेंशन	O
और	O
भुगतान	O
सुरक्षा	O
बीमा	O
जैसी	O
नीतियों	O
की	O
गलत	O
बिक्री	O
शामिल	O
है।	O

<sentence_id "154">
1980	O
और	O
1990	O
के	O
दशक	O
में	O
लाखों	O
एंडोमेंट	O
पॉलिसी	O
बेची	O
गईं,	O
आमतौर	O
पर	O
बंधक	O
ऋण	O
चुकाने	O
की	O
एक	O
विधि	O
के	O
रूप	O
में,	O
अक्सर	O
निराधार	O
दावों	O
के	O
साथ	O
कि	O
वे	O
ग्राहकों	O
के	O
होम	O
लोन	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
की	O
गारंटी	O
देते	O
थे।	O

<sentence_id "155">
इसके	O
बाद	O
लाखों	O
पाउंड	O
का	O
मुआवजा	O
दिया	O
गया।	O

<sentence_id "156">
एंटनी	B-PER
रूबेन	I-PER
द्वारा	O
सांख्यिकी	O
के	O
प्रमुख	O
ओबीआर	B-ORG
2010	O
में	O
स्थापित	O
एक	O
स्वतंत्र	O
निकाय	O
है	O
जो	O
सरकार	O
के	O
बजट	O
और	O
शरद	O
ऋतु	O
के	O
वक्तव्यों	O
में	O
क्या	O
करने	O
का	O
निर्णय	O
लेता	O
है,	O
इसके	O
आधार	O
पर	O
आर्थिक	O
और	O
राजकोषीय	O
पूर्वानुमान	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
है।	O

<sentence_id "157">
यदि	O
आपके	O
पास	O
हर	O
साल	O
करने	O
के	O
लिए	O
दो	O
प्रमुख	O
काम	O
होते,	O
तो	O
आप	O
दिसंबर	O
में	O
एक	O
और	O
मार्च	O
में	O
एक	O
करने	O
का	O
निर्णय	O
नहीं	O
लेते,	O
लेकिन	O
यह	O
वही	O
है	O
जो	O
ओबीआर	O
को	O
करना	B-ORG
है।	O

<sentence_id "158">
बजट	O
के	O
साथ	O
अपनी	O
रिपोर्ट	O
में	O
इसने	O
शिकायत	O
की	O
कि	O
सरकारी	O
विभागों	O
द्वारा	O
अंतिम	O
समय	O
पर	O
अपना	O
होमवर्क	O
सौंपने	O
से	O
इसके	O
पहले	O
से	O
ही	O
तंग	O
समय-सारिणी	O
को	O
और	O
अधिक	O
कठिन	O
बना	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "159">
रिपोर्ट	O
में	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
हमें	O
महत्वपूर्ण	O
नीतिगत	O
उपायों	O
के	O
लिए	O
लागत	O
का	O
विवरण	O
केवल	O
हमारी	O
समय	O
सीमा	O
से	O
ठीक	O
पहले	O
ही	O
दिया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "160">
अब,	O
यह	O
एक	O
अपेक्षाकृत	O
मामूली	O
चिल्ला	O
के	O
रूप	O
में	O
रैंक,	O
लेकिन	O
दस्ताने	O
ओबीआर	O
के	O
प्रेस	B-ORG
कॉन्फ्रेंस	O
में	O
शिकायतों	O
के	O
लिए	O
बंद	O
आ	O
गया.	O

<sentence_id "161">
समस्या	O
यह	O
है	O
कि	O
ओबीआर	B-ORG
को	O
अनुमान	O
लगाना	O
पड़ता	O
है	O
कि	O
सरकार	O
उन	O
वर्षों	O
में	O
कितना	O
खर्च	O
करने	O
जा	O
रही	O
है	O
जिनके	O
लिए	O
अभी	O
तक	O
विभागों	O
की	O
विस्तृत	O
व्यय	O
योजनाएं	O
नहीं	O
हैं,	O
जो	O
वर्तमान	O
में	O
अप्रैल	O
2016	O
के	O
बाद	O
की	O
अवधि	O
के	O
लिए	O
लागू	O
होती	O
है।	O

<sentence_id "162">
यह	O
मध्यम	O
अवधि	O
के	O
खर्च	O
की	O
धारणा	O
के	O
आधार	O
पर	O
ऐसा	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "163">
और	O
ओबीआर	B-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
रॉबर्ट	B-PER
चोट	I-PER
इससे	O
ज्यादा	O
खुश	O
नहीं	O
हैं।	O

<sentence_id "164">
उन्होंने	O
संवाददाताओं	O
से	O
कहा	O
कि	O
2011	O
में	O
हम	O
अपने	O
ईएफओ	B-ORG
[आर्थिक	O
और	O
राजकोषीय	O
दृष्टिकोण]	O
में	O
सरकार	O
के	O
खर्च	O
की	O
धारणा	O
को	O
केवल	O
29	O
शब्दों	O
में	O
समझा	O
सकते	O
थे।	O

<sentence_id "165">
बीबीसी	B-ORG
न्यूज़	I-ORG
ऐप	O
के	O
उपयोगकर्ता	O
बजट	O
कैलकुलेटर	O
के	O
लिए	O
यहां	O
टैप	O
करें।	O

<sentence_id "166">
अब	O
यह	O
इतना	O
जटिल	O
हो	O
गया	O
है	O
कि	O
इसमें	O
428	O
शब्दों	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "167">
यदि	O
आप	O
इसे	O
पढ़ते	O
हैं,	O
तो	O
यह	O
आपके	O
सिर	O
को	O
गोल	O
करना	O
काफी	O
मुश्किल	O
है,	O
इस	O
बारे	O
में	O
बहुत	O
सारी	O
जानकारी	O
के	O
साथ	O
कि	O
क्या	O
यह	O
सड़कों	O
की	O
जीवनकाल	O
और	O
नेटवर्क	O
रेल	O
के	O
लिए	O
मूल्यह्रास	O
को	O
ध्यान	O
में	O
रख	O
रहा	O
है	O
या	O
नहीं।	O

<sentence_id "168">
और	O
समस्या	O
यह	O
है	O
कि	O
सरकार	O
अपने	O
खर्च	O
की	O
धारणा	O
में	O
क्या	O
डालती	O
है	O
वास्तव	O
में	O
महत्वपूर्ण	O
है।	O

<sentence_id "169">
फिलहाल	O
हमारे	O
पास	O
केवल	O
अगले	O
संसद	O
के	O
पहले	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
विस्तृत	O
व्यय	O
योजनाएं	O
हैं।	O

<sentence_id "170">
हम	O
खर्च	O
पर	O
निर्भर	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
अन्य	O
चार	O
में	O
खर्च	O
करने	O
के	O
लिए	O
काम	O
करने	O
के	O
लिए	O
धारणा।	O

<sentence_id "171">
रॉबर्ट	B-PER
चोटे	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
दुर्भाग्यपूर्ण	O
है	O
कि	O
यह	O
धारणा	O
इतनी	O
जटिल	O
और	O
अपारदर्शी	O
हो	O
गई	O
है	O
क्योंकि	O
राजकोषीय	O
रूप	O
से	O
तटस्थ	O
बजट	O
और	O
शरद	O
ऋतु	O
के	O
वक्तव्य	O
स्कोरकार्ड	O
के	O
युग	O
में	O
यह	O
मुख्य	O
तंत्र	O
बन	O
गया	O
है	O
जिसके	O
द्वारा	O
सरकार	O
बजट	O
संतुलन	O
के	O
लिए	O
परिणाम	O
प्राप्त	O
करती	O
है	O
जिसे	O
वह	O
पूर्वानुमान	O
में	O
देखना	O
चाहती	O
है।	O

<sentence_id "172">
ओबीआर	B-ORG
रिपोर्ट	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
बजट	O
उपायों	O
में	O
परिवर्तन	O
का	O
प्रभाव	O
खर्च	O
की	O
धारणा	O
में	O
परिवर्तन	O
के	O
प्रभाव	O
से	O
बिल्कुल	O
कम	O
है।	O

<sentence_id "173">
दूसरे	O
शब्दों	O
में,	O
पूर्वानुमान	O
में	O
अधिकांश	O
आंदोलनों	O
का	O
कारण	O
वर्षों	O
के	O
लिए	O
जटिल	O
धारणाओं	O
का	O
एक	O
सेट	O
है	O
जिसमें	O
कोई	O
उचित	O
व्यय	O
योजना	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "174">
और	O
ओबीआर	B-ORG
के	O
प्रमुख	O
द्वारा	O
प्रक्रिया	O
के	O
कुछ	O
हिस्सों	O
को	O
अपारदर्शी	O
के	O
रूप	O
में	O
निंदा	O
करना	O
सरकार	O
के	O
लिए	O
एक	O
वास्तविक	O
समस्या	O
है,	O
जिसने	O
ओबीआर	O
को	B-ORG
अधिक	O
पारदर्शी	O
बनने	O
और	O
सरकारों	O
को	O
आंकड़ों	O
में	O
हेरफेर	O
करने	O
से	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
बनाया	O
था।	O

<sentence_id "175">
चीनी	O
फर्म,	O
ऐप्पल	O
और	B-ORG
सैमसंग	O
के	B-ORG
पीछे	O
सबसे	O
बड़े	O
स्मार्टफोन	O
विक्रेताओं	O
में	O
से	O
एक,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
इसकी	O
शिपमेंट	O
भी	O
44%	O
बढ़कर	O
108	O
मिलियन	O
यूनिट	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "176">
कंपनी	O
के	O
विकास	O
के	O
आंकड़े	O
लास	B-LOC
वेगास	I-LOC
में	O
अपने	O
नवीनतम	O
फ्लैगशिप	O
स्मार्टफोन	O
-	O
हुआवेई	O
मेट	O
8	O
-	O
को	O
लॉन्च	O
करने	O
के	O
साथ	O
आते	O
हैं।	O

<sentence_id "177">
वाहक	O
के	O
लिए	O
इसके	O
दूरसंचार	O
उपकरण,	O
जैसे	O
राउटर,	O
अमेरिका	O
में	O
प्रतिबंधित	B-LOC
हैं।	O

<sentence_id "178">
शेन्ज़ेन	O
स्थित	O
कंपनी	O
दुनिया	O
की	O
सबसे	O
बड़ी	O
दूरसंचार	O
फर्मों	O
में	O
से	O
एक	O
है,	O
लेकिन	O
जासूसी	O
के	O
डर	O
से	O
अमेरिका	O
और	B-LOC
ऑस्ट्रेलिया	O
में	B-LOC
ब्रॉडबैंड	O
परियोजनाओं	O
में	O
भाग	O
लेने	O
से	O
रोक	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "179">
लेकिन	O
अन्य	O
व्यवसायों,	O
जैसे	O
कि	O
मोबाइल	O
उपकरणों	O
सहित	O
उपभोक्ता	O
इलेक्ट्रॉनिक	O
उत्पादों	O
को	O
अमेरिकी	O
बाजार	B-LOC
में	O
अनुमति	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "180">
उच्च	O
मार्जिन	O
चुनौती	O
हुआवेई	B-ORG
का	O
स्मार्टफोन	O
कारोबार	O
तेजी	O
से	O
बढ़	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "181">
इस	O
साल	O
की	O
शुरुआत	O
में,	O
फर्म	O
ने	B-ORG
कहा	O
कि	O
बिक्री	O
में	O
लगभग	O
40%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई	O
थी	O
2015	O
की	O
पहली	O
छमाही	O
में।	O

<sentence_id "182">
पिछले	O
वर्ष	O
स्मार्टफोन	O
की	O
बिक्री	O
में	O
वृद्धि	O
का	O
कारण	O
चीन	B-LOC
और	O
पश्चिमी	B-LOC
यूरोप	I-LOC
में	O
मजबूत	O
बिक्री	O
बताया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "183">
लास	B-LOC
वेगास	I-LOC
में	O
कंज्यूमर	O
इलेक्ट्रॉनिक्स	O
शो	O
में	O
पेश	O
किए	O
गए	O
इसके	O
नए	O
प्रीमियम	O
हुआवेई	O
मेट	O
8,	O
बेस	O
मॉडल	O
के	O
लिए	O
$	O
644	O
की	O
कीमत	O
है।	O

<sentence_id "184">
फर्म	O
ने	O
पहले	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
अपनी	O
कम	O
लागत	O
वाली	O
अपील	O
को	O
छोड़ना	O
चाहती	O
है	O
और	O
बाजार	O
के	O
शीर्ष	O
छोर	O
पर	O
सैमसंग	B-ORG
और	O
ऐप्पल	B-ORG
को	O
चुनौती	O
देने	O
के	O
लिए	O
उच्च-मार्जिन	O
प्रीमियम	O
उपकरणों	O
का	O
उत्पादन	O
करना	O
चाहती	O
है।	O

<sentence_id "185">
कमल	B-PER
अहमदEconomics	I-PER
editor@bbckamalon	O
Twitter	O
आज	B-ORG
की	O
तरह	O
एक	O
और	O
अपग्रेड	O
और	O
बैंक	O
ऑफ	O
इंग्लैंड	B-ORG
पिछले	I-ORG
साल	I-ORG
मई	O
में	O
ब्रिटिश	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
बारे	O
में	O
अधिक	O
सकारात्मक	O
होगा	O
-	O
जनमत	O
संग्रह	O
से	O
पहले	O
इसकी	O
अंतिम	O
मुद्रास्फीति	O
रिपोर्ट।	O

<sentence_id "186">
उस	O
समय	O
उसने	O
2016	O
के	O
लिए	O
विकास	O
दर	O
2%	O
होने	O
का	O
अनुमान	O
लगाया	O
था	O
(जो	O
सही	O
निकला),	O
जो	O
2017	O
के	O
लिए	O
2.3%	O
तक	O
बढ़कर	O
2018	O
के	O
लिए	O
वहीं	O
रह	O
गया।	O

<sentence_id "187">
यह	O
माना	O
जाता	O
था	O
कि	O
ब्रिटेन	B-LOC
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
में	O
रहेगा	O
क्योंकि	O
यह	O
आधिकारिक	O
सरकारी	O
नीति	O
थी।	O

<sentence_id "188">
फिर	O
जनमत	O
संग्रह,	O
ब्रेक्सिट	O
और	O
बैंक	O
की	O
अगस्त	O
मुद्रास्फीति	O
रिपोर्ट	O
आई	O
-	O
जो	O
इतिहास	O
में	O
थ्रेडनेडल	O
स्ट्रीट,	B-LOC
ग्लोमफ्लेशन	I-LOC
रिपोर्ट	O
में	O
अधिकतम	O
निकास	O
भय	O
के	O
बिंदु	O
के	O
रूप	O
में	O
दर्ज	O
होगी।	O

<sentence_id "189">
बैंक	B-ORG
ने	O
2017	O
के	O
लिए	O
विकास	O
अनुमानों	O
को	O
0.8%	O
और	O
2018	O
के	O
लिए	O
1.8%	O
तक	O
घटा	O
दिया,	O
एक	O
विशाल	O
डाउनग्रेड	O
जिसके	O
परिणामस्वरूप	O
-	O
यदि	O
पूर्वानुमान	O
पारित	O
हो	O
गए	O
-	O
तो	O
पहले	O
से	O
अनुमानित	O
की	O
तुलना	O
में	O
अरबों	O
पाउंड	O
की	O
अर्थव्यवस्था	O
में	O
कमी	O
आई।	O

<sentence_id "190">
तब	O
से,	O
मार्क	O
कार्नी	B-PER
और	I-PER
मौद्रिक	O
नीति	B-ORG
समिति	I-ORG
के	I-ORG
सदस्य	O
बहुत	O
अधिक	O
उत्साही	O
हो	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "191">
नवंबर	O
में,	O
बैंक	O
ने	B-ORG
2017	O
के	O
लिए	O
अपने	O
विकास	O
पूर्वानुमानों	O
को	O
0.6%	O
बढ़ाया,	O
जो	O
कि	O
अब	O
तक	O
की	O
सबसे	O
अधिक	O
वृद्धि	O
है।	O

<sentence_id "192">
आज	O
यह	O
स्वर	O
जारी	O
है,	O
इस	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
एक	O
और	O
पर्याप्त	O
उन्नयन	O
और	O
-	O
उतना	O
ही	O
महत्वपूर्ण	O
-	O
अगले	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
एक	O
छोटा	O
उन्नयन	O
जो	O
कई	O
लोगों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	O
के	B-LOC
बाहर	O
निकलने	O
की	O
प्रक्रिया	O
के	O
कठिन	O
यार्ड	O
में	O
प्रवेश	O
करने	O
के	O
रूप	O
में	O
किसी	O
भी	O
नकारात्मक	O
ब्रेक्सिट	O
प्रभाव	O
वास्तव	O
में	O
क्रिस्टलीकृत	O
होने	O
लगेंगे।	O

<sentence_id "193">
क्या	O
इसका	O
मतलब	O
यह	O
है	O
कि	O
ब्रेक्सिट	O
प्रभाव	O
गायब	O
हो	O
गया	O
है?	O

<sentence_id "194">
बैंक	O
के	O
अनुसार	O
नहीं।	O

<sentence_id "195">
यह	O
अभी	O
भी	O
मानता	O
है	O
-	O
यहां	O
तक	O
कि	O
इन	O
पर्याप्त	O
उन्नयन	O
के	O
साथ	O
-	O
कि	O
2019	O
तक	O
यूके	B-LOC
की	O
अर्थव्यवस्था	O
1.5%	O
छोटी	O
होगी,	O
अगर	O
ब्रिटेन	O
ने	O
यूरोपीय	O
संघ	O
में	B-LOC
रहने	O
के	B-ORG
लिए	O
मतदान	O
किया	O
होता।	O

<sentence_id "196">
और	O
कुल	O
सकल	O
घरेलू	O
उत्पाद	O
के	O
साथ	O
लगभग	O
£	O
2	O
ट्रिलियन,	O
यह	O
अभी	O
भी	O
एक	O
पर्याप्त	O
राशि	O
है।	O

<sentence_id "197">
हालांकि	O
यह	O
ध्यान	O
दिया	O
जाना	O
चाहिए	O
कि	O
यह	O
आंकड़ा	O
पिछले	O
नवंबर	O
में	O
अनुमानित	O
2.5%	O
से	O
काफी	O
बेहतर	O
है।	O

<sentence_id "198">
डोव	B-PER
बैंक	I-PER
के	O
डैशबोर्ड	O
पर	O
अभी	O
भी	O
चेतावनी	O
की	O
बहुत	O
सारी	O
रोशनी	O
चमक	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "199">
व्यापारिक	O
निवेश	O
में	O
गिरावट	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "200">
और	O
स्टर्लिंग	B-PER
के	O
मूल्य	O
में	O
गिरावट	O
ने	O
मुद्रास्फीति	O
को	O
बढ़ावा	O
दिया	O
है,	O
बैंक	O
ने	O
आज	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
मजदूरी	O
वृद्धि	O
में	O
ठहराव	O
और	O
उपभोक्ता	O
खपत	O
-	O
आर्थिक	O
विकास	O
के	O
प्रमुख	O
चालकों	O
में	O
से	O
एक	O
-	O
धीमी	O
गति	O
से	O
होने	O
की	O
संभावना	O
है।	O

<sentence_id "201">
हालांकि,	O
दिलचस्प	O
बात	O
यह	O
है	O
कि	O
बैंक	O
मुद्रास्फीति	O
के	O
मुद्दे	O
पर	O
थोड़ा	O
अधिक	O
कबूतर	O
बन	O
गया	O
है	O
क्योंकि	O
पिछले	O
दो	O
महीनों	O
में	O
पाउंड	O
थोड़ा	O
मजबूत	O
हुआ	O
है।	O

<sentence_id "202">
और	O
जैसे-जैसे	O
बड़े	O
खुदरा	O
विक्रेता	O
बाजार	O
हिस्सेदारी	O
के	O
लिए	O
लड़ते	O
हैं,	O
खाद्य	O
पदार्थों	O
की	O
कीमतें	O
वास्तव	O
में	O
गिर	O
रही	O
हैं,	O
नहीं	O
बढ़	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "203">
हालांकि,	O
ईंधन	O
और	O
इनपुट	O
की	O
कीमतों	O
के	O
बारे	O
में	O
भी	O
ऐसा	O
नहीं	O
कहा	O
जा	O
सकता	O
है	O
-	O
जो	O
कि	O
उन	O
उत्पादों	O
के	O
लिए	O
लागत	O
है	O
जो	O
व्यवसायों	O
को	O
भुगतान	O
करते	O
हैं	O
-	O
जो	O
दोनों	O
तेजी	O
से	O
बढ़	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "204">
सहायता	O
बैंक	B-ORG
अर्थव्यवस्था	O
पर	O
अधिक	O
आशावादी	O
क्यों	O
हो	O
गया	O
है?	O

<sentence_id "205">
सबसे	O
पहले,	O
जनमत	O
संग्रह	O
के	O
बाद	O
उठाए	O
गए	O
प्रोत्साहन	O
उपायों	O
के	O
प्रभाव	O
सामने	O
आने	O
लगे	O
हैं।	O

<sentence_id "206">
बैंक	B-ORG
और	O
सरकार	O
ने	O
पिछले	O
छह	O
महीनों	O
में	O
व्यापक	O
रूप	O
से	O
विस्तारवादी	O
नीतिगत	O
रुख	O
अपनाया	O
है।	O

<sentence_id "207">
बैंक	B-ORG
ने	O
ब्याज	O
दरों	O
में	O
कटौती	O
की	O
है	O
और	O
बैंकों	O
और	O
व्यवसायों	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
वित्तीय	O
सहायता	O
-	O
मात्रात्मक	O
सहजता	O
प्रदान	O
की	O
है।	O

<sentence_id "208">
फिलिप	B-PER
हैमंड	I-PER
के	O
शरद	O
ऋतु	O
के	O
वक्तव्य	O
में	O
घाटे	O
में	O
कमी	O
के	O
लक्ष्यों	O
में	O
ढील	O
दी	O
गई	O
और	O
बुनियादी	O
ढांचे	O
के	O
खर्च	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
गई।	O

<sentence_id "209">
इसके	O
अलावा,	O
उपभोक्ता	O
विश्वास	O
मजबूत	O
बना	O
रहा	O
है	O
क्योंकि	O
कम	O
ब्याज	O
दरों	O
ने	O
ऋण	O
विस्तार	O
और	O
खर्च	O
को	O
समर्थन	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "210">
इससे	O
मांग	O
बनी	O
रही	O
है,	O
जो	O
सेवा	O
क्षेत्र	O
के	O
प्रभुत्व	O
वाली	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
लिए	O
अच्छा	O
है।	O

<sentence_id "211">
मुद्रास्फीति	O
बढ़ने	O
के	O
साथ,	O
बैंक	O
इस	B-ORG
वर्ष	O
या	O
अगले	O
वर्ष	O
ब्याज	O
दर	O
में	O
वृद्धि	O
की	O
संभावना	O
के	O
बारे	O
में	O
थोड़ा	O
अधिक	O
आक्रामक	O
हो	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "212">
जो	O
कि	O
कई	O
बचतकर्ताओं	O
द्वारा	O
स्वागत	O
किया	O
जाएगा,	O
यदि	O
बंधक	O
धारकों	O
नहीं।	O

<sentence_id "213">
ट्रम्प	B-PER
जंप	O
दूसरा,	O
ब्रिटेन	O
ब्रेक्सिट	B-LOC
बुलबुले	O
में	O
नहीं	O
रहता	O
है।	O

<sentence_id "214">
वैश्विक	O
अर्थव्यवस्था	O
मजबूत	O
होती	O
जा	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "215">
ट्रम्प	O
डंप	O
से	O
बहुत	O
दूर,	O
व्यवसायों	O
के	O
साथ	O
ट्रम्प	O
जंप	O
की	O
भविष्यवाणी	O
की	O
गई	O
है	O
कि	O
बुनियादी	O
ढांचे	O
के	O
निवेश	O
और	O
व्यक्तियों	O
और	O
फर्मों	O
के	O
लिए	O
कर	O
कटौती	O
का	O
समर्थन	O
करने	O
के	O
लिए	O
राजकोषीय	O
प्रोत्साहन	O
के	O
राष्ट्रपति	O
के	O
वादे	O
विकास	O
को	O
बढ़ावा	O
देंगे।	O

<sentence_id "216">
शेष	O
यूरोप	B-LOC
भी	O
कुछ	O
बेहतर	O
आर्थिक	O
विकास	O
के	O
आंकड़े	O
प्रस्तुत	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "217">
दोनों	O
का	O
ब्रिटेन	B-LOC
की	O
अर्थव्यवस्था	O
पर	O
सकारात्मक	O
प्रभाव	O
है,	O
एक	O
निर्यातक	O
राष्ट्र	O
जो	O
कमजोर	O
मुद्रा	O
के	O
फल	O
का	O
आनंद	O
ले	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "218">
बैंक	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
ब्रेक्सिट	B-ORG
का	O
नकारात्मक	O
प्रभाव	O
अभी	O
भी	O
है	O
-	O
और	O
गवर्नर	O
को	O
और	O
आलोचनाओं	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
किया	O
जाएगा	O
कि	O
अगस्त	O
की	O
रिपोर्ट	O
बस	O
बहुत	O
नकारात्मक	O
थी।	O

<sentence_id "219">
हाँ,	O
बैंक	O
अधिक	O
खुशहाल	O
है।	O

<sentence_id "220">
लेकिन,	O
यह	O
अभी	O
भी	O
भविष्य	O
के	O
बारे	O
में	O
सतर्क	O
है।	O

<sentence_id "221">
बाजार	O
शोधकर्ता	O
इप्सोस	B-PER
मोरी	I-PER
ने	O
पाया	O
कि	O
58%	O
उत्तरदाताओं	O
ने	O
कहा	O
कि	O
पिछले	O
जून	O
के	O
वोट	O
से	O
उनकी	O
फर्मों	O
को	O
नुकसान	O
हुआ	O
है।	O

<sentence_id "222">
लगभग	O
एक	O
तिहाई	O
उत्तरदाताओं	O
ने	O
सोचा	O
कि	O
जनमत	O
संग्रह	O
ने	O
कोई	O
अंतर	O
नहीं	O
किया	O
था,	O
और	O
11%	O
ने	O
महसूस	O
किया	O
कि	O
यह	O
सकारात्मक	O
था।	O

<sentence_id "223">
इस	O
सर्वेक्षण	O
में	O
FTSE	B-ORG
500	O
फर्मों	O
के	O
100	O
से	O
अधिक	O
प्रमुखों	O
ने	O
भाग	O
लिया।	O

<sentence_id "224">
दुर्भाग्य	O
से,	O
ऐसा	O
लगता	O
है	O
कि	O
इस	O
देश	O
में	O
व्यवसाय	O
पहले	O
से	O
ही	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
छोड़ने	I-ORG
के	O
आर्थिक	O
उथल-पुथल	O
के	O
दर्द	O
को	O
महसूस	O
कर	O
रहा	O
है,	O
इप्सोस	O
मोरी	O
के	O
मुख्य	O
कार्यकारी,	B-ORG
बेन	I-ORG
पेज	O
ने	O
कहा।	O

<sentence_id "225">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
उत्तरदाताओं	O
के	O
अनुसार	O
इस	O
वर्ष	O
इसमें	O
कोई	O
कमी	O
आने	O
की	O
संभावना	O
नहीं	O
है,	O
दो	O
तिहाई	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
लगता	O
है	O
कि	O
अगले	O
12	O
महीनों	O
में	O
उनकी	O
व्यावसायिक	O
स्थिति	O
खराब	O
हो	O
जाएगी।	O

<sentence_id "226">
उत्तर	O
देने	O
वाले	O
अध्यक्षों,	O
मुख्य	O
कार्यकारी	O
अधिकारियों	O
और	O
अन्य	O
निदेशकों	O
में	O
से	O
दो-तिहाई	O
ने	O
सोचा	O
कि	O
ब्रिटेन	O
के	O
यूरोपीय	O
संघ	B-LOC
छोड़ने	O
के	B-ORG
बाद	I-ORG
उनका	O
व्यवसाय	O
बदतर	O
होगा।	O

<sentence_id "227">
इस	O
बीच,	O
सर्वेक्षण	O
में	O
शामिल	O
114	O
FTSE	O
500	O
बॉस	O
के	O
45%	O
ने	O
पांच	O
साल	O
के	O
समय	O
में	O
नकारात्मक	O
प्रभाव	O
महसूस	O
करने	O
की	O
उम्मीद	O
की।	O

<sentence_id "228">
हालांकि,	O
32%	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उनके	O
व्यवसायों	O
को	O
पांच	O
साल	O
के	O
समय	O
में	O
यूरोपीय	O
संघ	O
छोड़ने	B-ORG
के	O
सकारात्मक	O
प्रभाव	O
महसूस	O
करना	O
शुरू	O
हो	O
जाएगा।	O

<sentence_id "229">
उत्तर	O
देने	O
वाले	O
अधिकांश	O
व्यवसायिक	O
नेताओं	O
(96%)	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
विश्वास	O
है	O
कि	O
उनकी	O
कंपनी	O
यूरोपीय	O
संघ	O
छोड़ने	O
के	B-ORG
परिणामों	I-ORG
के	O
अनुकूल	O
हो	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "230">
उनमें	O
से	O
आधे	O
से	O
अधिक	O
(54%)	O
ने	O
कहा	O
कि	O
ब्रिटेन	O
के	O
लिए	O
सबसे	B-LOC
महत्वपूर्ण	O
बात	O
यह	O
है	O
कि	O
वह	O
बाहर	O
निकलने	O
की	O
बातचीत	O
के	O
दौरान	O
कुशल	O
श्रम	O
की	O
आवाजाही	O
या	O
पहुंच	O
प्राप्त	O
करे।	O

<sentence_id "231">
ब्रेक्सिट	O
के	O
बाद	O
व्यवसायों	O
के	O
सफल	O
होने	O
के	O
लिए,	O
86%	O
अधिकारियों	O
ने	O
सोचा	O
कि	O
सबसे	O
महत्वपूर्ण	O
कारक	O
विनियमन	O
की	O
मात्रा	O
और	O
जटिलता	O
को	O
कम	O
करना	O
और	O
यूरोपीय	O
संघ	O
से	B-ORG
कर्मचारियों	I-ORG
की	O
भर्ती	O
करना	O
आसान	O
बना	O
रहे	O
थे।	O

<sentence_id "232">
लेकिन	O
कई	O
विश्लेषक	O
पहले	O
से	O
ही	O
कह	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
अगर	O
श्री	O
मैक्रों	B-PER
अगले	O
पांच	O
वर्षों	O
में	O
आर्थिक	O
वादों	O
को	O
पूरा	O
करने	O
में	O
विफल	O
रहते	O
हैं,	O
तो	O
नेशनल	O
फ्रंट	B-ORG
की	I-ORG
चुनौती	O
2022	O
के	O
चुनाव	O
में	O
और	O
भी	O
कठिन	O
हो	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "233">
निवर्तमान	O
राष्ट्रपति	O
फ्रांस्वा	B-PER
ओलांद	I-PER
के	O
पूर्व	O
अर्थ	O
मंत्री	O
के	O
रूप	O
में,	O
उनके	O
आर्थिक	O
क्रेडेंशियल	O
ने	O
उनके	O
अभियान	O
का	O
एक	O
बड़ा	O
हिस्सा	O
बनाया।	O

<sentence_id "234">
तो	O
उनकी	O
कुछ	O
प्रमुख	O
आर्थिक	O
नीतियां	O
क्या	O
हैं?	O

<sentence_id "235">
यूरोजोन	B-LOC
में	O
सुधार	O
चुनाव	O
परिणाम	O
ने	O
डॉलर	O
के	O
मुकाबले	O
यूरो	O
को	O
छह	O
महीने	O
के	O
उच्च	O
स्तर	O
पर	O
पहुंचा	O
दिया,	O
क्योंकि	O
बाजारों	O
ने	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
समर्थक	O
उम्मीदवार	O
की	O
जीत	O
पर	O
प्रतिक्रिया	O
दी।	O

<sentence_id "236">
सुश्री	O
ले	B-PER
पेन	I-PER
ने	O
फ्रांस	B-LOC
को	O
यूरो	O
छोड़ने	O
के	O
लिए	O
अभियान	O
चलाया	O
था	O
और	O
एक	O
जनमत	O
संग्रह	O
का	O
प्रस्ताव	O
रखा	O
था	O
जिसमें	O
फ्रांसीसी	O
मतदाताओं	O
को	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	O
छोड़ने	O
के	O
लिए	O
वोट	O
करने	O
का	O
अवसर	O
मिलेगा।	O

<sentence_id "237">
श्री	O
मैक्रों	B-PER
चाहते	O
हैं	O
कि	O
फ्रांस	B-LOC
यूरोज़ोन	B-LOC
में	O
रहे,	O
लेकिन	O
इसमें	O
सुधार	O
करे।	O

<sentence_id "238">
अपने	O
घोषणापत्र	O
में,	O
वह	O
एक	O
सामान्य	O
यूरोज़ोन	O
बजट	B-LOC
और	O
एक	O
यूरोज़ोन	O
वित्त	B-ORG
मंत्री	O
भी	O
चाहते	O
थे।	O

<sentence_id "239">
वह	O
बर्लिन	B-LOC
से	O
भी	O
जर्मनी	B-LOC
की	O
घरेलू	O
अर्थव्यवस्था	O
की	O
मदद	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
निवेश	O
और	O
खर्च	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहेंगे,	O
जिससे	O
यह	O
उम्मीद	O
की	O
जाती	O
है	O
कि	O
यह	O
अन्य	O
यूरोपीय	O
देशों	O
में	O
फ्रांसीसी	O
निर्यातकों	O
और	O
निर्माताओं	O
की	O
मदद	O
करेगा।	O

<sentence_id "240">
लेकिन	O
यह	O
सब	O
जर्मनी	B-LOC
के	O
समर्थन	O
से	O
ही	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "241">
इस	O
वर्ष	O
के	O
अंत	O
में	O
जर्मनी	B-LOC
के	O
चुनावों	O
के	O
बाद	O
तक	O
कोई	O
निर्णय	O
नहीं	O
होगा,	O
इसलिए	O
अभी	O
के	O
लिए	O
वह	O
केवल	O
घरेलू	O
नीति	O
पर	O
ध्यान	O
केंद्रित	O
कर	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "242">
व्यवसायों	O
की	O
मदद	O
करें	O
जबकि	O
फ्रेंकोइस	B-PER
ओलांद	I-PER
ने	O
शुरू	O
में	O
कंपनियों	O
के	O
प्रति	O
सख्त	O
होकर	O
अपनी	O
पार्टी	O
के	O
समाजवादी	O
तत्वों	O
को	O
खुश	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
की,	O
श्री	O
मैक्रों	O
ने	B-PER
पिछले	O
तीन	O
वर्षों	O
में	O
अर्थव्यवस्था	O
मंत्री	O
के	O
रूप	O
में	O
दिशा	O
में	O
बदलाव	O
की	O
देखरेख	O
की,	O
जो	O
अधिक	O
व्यवसाय-अनुकूल	O
दृष्टिकोण	O
की	O
घोषणा	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "243">
इसमें	O
अर्थव्यवस्था	O
को	O
प्रोत्साहित	O
करने	O
के	O
लिए	O
लगभग	O
40	O
अरब	O
यूरो	O
($44	O
अरब;	O
£33.9	O
अरब)	O
की	O
कर	O
छूट	O
शामिल	O
थी,	O
एक	O
लाभ	O
जिसे	O
श्री	O
मैक्रों	O
ने	O
स्थायी	O
बनाने	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
है।	B-PER

<sentence_id "244">
उन्होंने	O
यह	O
भी	O
कहा	O
कि	O
कॉरपोरेट	O
कर	O
33	O
प्रतिशत	O
से	O
घटकर	O
25	O
प्रतिशत	O
हो	O
जाएगा।	O

<sentence_id "245">
और	O
अमीरों	O
के	O
लिए	O
एक	O
नया	O
धन	O
कर	O
वित्तीय	O
निवेशों	O
पर	O
लागू	O
नहीं	O
होगा।	O

<sentence_id "246">
बेरोजगारी	O
से	O
निपटना	O
फ्रांस	B-LOC
में	O
बेरोजगारी	O
की	O
दर	O
10.1%	O
है।	O

<sentence_id "247">
लगभग	O
तीन	O
मिलियन	O
लोग	O
जो	O
काम	O
करना	O
चाहते	O
हैं	O
और	O
नौकरी	O
की	O
तलाश	O
में	O
हैं,	O
उनके	O
पास	O
कोई	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "248">
हालांकि	O
यह	O
यूरोप	B-LOC
में	O
सबसे	O
खराब	O
आंकड़े	O
नहीं	O
हैं,	O
यह	O
इस	O
क्षेत्र	O
के	O
लिए	O
औसत	O
से	O
ऊपर	O
है	O
और	O
उदाहरण	O
के	O
लिए	O
नीदरलैंड	O
से	B-LOC
भी	O
बदतर	O
है,	O
जहां	O
यह	O
5%	O
से	O
थोड़ा	O
अधिक	O
है,	O
और	O
जर्मनी,	O
जहां	O
यह	O
4%	O
से	B-LOC
नीचे	O
है।	O

<sentence_id "249">
यूनाइटेड	B-LOC
किंगडम	I-LOC
के	O
लिए	O
यह	O
आंकड़ा	O
5%	O
से	O
कम	O
है।	O

<sentence_id "250">
युवा	O
बेरोजगारी	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
खराब	O
है,	O
25	O
वर्ष	O
से	O
कम	O
आयु	O
के	O
लगभग	O
चार	O
में	O
से	O
एक	O
बेरोजगार	O
है।	O

<sentence_id "251">
श्री	O
मैक्रों	B-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
कुछ	O
श्रम	O
कानूनों	O
को	O
पतला	O
करके	O
बेरोजगारी	O
को	O
कम	O
करने	O
की	O
उम्मीद	O
करते	O
हैं,	O
जिसका	O
उद्देश्य	O
नियोक्ताओं	O
के	O
लिए	O
नए	O
कर्मचारियों	O
को	O
भर्ती	O
करना	O
कम	O
बोझिल	O
बनाना	O
है।	O

<sentence_id "252">
अंतर्राष्ट्रीय	B-ORG
मुद्रा	I-ORG
कोष	I-ORG
का	O
अनुमान	O
है	O
कि	O
बड़े	O
सुधार	O
के	O
बिना	O
फ्रांस	B-LOC
में	O
बेरोजगारी	O
को	O
8.5%	O
से	O
बहुत	O
नीचे	O
लाना	O
मुश्किल	O
होगा।	O

<sentence_id "253">
लेकिन	O
राष्ट्रपति-चुनाव	O
के	O
पक्ष	O
में	O
एक	O
बात	O
यह	O
है	O
कि	O
निजी	O
क्षेत्र	O
में	O
सबसे	O
मजबूत	O
संघ	O
अब	O
मध्यम	O
CFDT	O
है,	O
जो	B-ORG
अब	O
अधिक	O
उग्रवादी	O
CGT	O
से	O
अधिक	O
प्रभाव	B-ORG
है।	O

<sentence_id "254">
श्री	O
मैक्रों	B-PER
की	O
फ्रांस	B-LOC
के	O
विवादास्पद	O
35	O
घंटे	O
के	O
कार्य	O
सप्ताह	O
को	O
खत्म	O
करने	O
की	O
कोई	O
योजना	O
नहीं	O
है	O
-	O
एक	O
नियम	O
जो	O
लंबे	O
घंटों	O
पर	O
प्रतिबंध	O
नहीं	O
लगाता	O
है,	O
लेकिन	O
एक	O
सीमा	O
है	O
जो	O
ओवरटाइम	O
भुगतान	O
को	O
ट्रिगर	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "255">
इसके	O
बजाय	O
उन्होंने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
फर्मों	O
को	O
अपने	O
कर्मचारियों	O
के	O
साथ	O
घंटों	O
और	O
वेतन	O
पर	O
सौदों	O
पर	O
बातचीत	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देंगे।	O

<sentence_id "256">
और	O
शायद	O
आशा	O
का	O
एक	O
और	O
संकेत।	O

<sentence_id "257">
अर्थव्यवस्था	O
पिछले	O
एक	O
दशक	O
में	O
सबसे	O
तेज	O
गति	O
से	O
रोजगार	O
सृजित	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "258">
Read	O
more:	O
बजट	O
लक्ष्य	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
के	I-ORG
सदस्यों	O
को	O
अपने	O
बजट	O
घाटे	O
(मूल	O
रूप	O
से	O
राजस्व	O
के	O
माध्यम	O
से	O
जो	O
अंतर	O
आता	O
है,	O
उसके	O
बीच	O
अंतर)	O
सुनिश्चित	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
होती	O
है।	O

<sentence_id "259">
कर	O
और	O
वह	O
क्या	O
खर्च	O
करता	O
है)	O
सकल	O
घरेलू	O
उत्पाद	O
का	O
3%	O
से	O
अधिक	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "260">
हाल	O
के	O
वर्षों	O
में	O
फ्रांस	B-LOC
इस	O
लक्ष्य	O
से	O
चूक	O
गया	O
है	O
-	O
कभी-कभी	O
नाटकीय	O
रूप	O
से	O
-	O
क्योंकि	O
ओलांद	O
सरकार	O
ने	B-PER
भारी-भरकम	O
कटौती	O
के	O
उपायों	O
को	O
लागू	O
करने	O
के	O
दबाव	O
का	O
विरोध	O
किया।	O

<sentence_id "261">
श्री	O
मैक्रों	B-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
अर्थव्यवस्था	O
मंत्री	O
के	O
रूप	O
में	O
वह	O
उस	O
लक्ष्य	O
को	O
प्राप्त	O
करने	O
की	O
दिशा	O
में	O
काम	O
कर	O
रहे	O
थे,	O
और	O
अनुमान	O
है	O
कि	O
यह	O
इस	O
वर्ष	O
होगा।	O

<sentence_id "262">
राज्य	O
को	O
पतला	O
करना	O
फ्रांस	B-LOC
में	O
दुनिया	O
के	O
सबसे	O
बड़े	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्रों	O
में	O
से	O
एक	O
है।	O

<sentence_id "263">
पिछले	O
वर्ष	O
सार्वजनिक	O
व्यय	O
सकल	O
घरेलू	O
उत्पाद	O
का	O
56.5%	O
था।	O

<sentence_id "264">
और	O
कॉर्पोरेट	O
कर	O
को	O
कम	O
करने	O
की	O
योजना	O
के	O
साथ,	O
उस	O
खर्च	O
बिल	O
को	O
कम	O
करना	O
और	O
भी	O
जरूरी	O
हो	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "265">
श्री	O
मैक्रों	B-PER
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
वह	O
पांच	O
वर्षों	O
में	O
60	O
अरब	O
यूरो	O
बचा	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "266">
यह	O
बहुत	O
ज्यादा	O
कट्टरपंथी	O
नहीं	O
है,	O
उदाहरण	O
के	O
लिए	O
चुनावी	O
प्रतिद्वंद्वी	O
फ्रेंकोइस	O
फिओन	B-PER
ने	I-PER
100	O
अरब	O
यूरो	O
की	O
खर्च	O
में	O
कटौती	O
का	O
प्रस्ताव	O
दिया	O
था।	O

<sentence_id "267">
एक	O
ठोस	O
उपाय	O
जिसके	O
बारे	O
में	O
हम	O
जानते	O
हैं,	O
वह	O
है	O
सरकारी	O
कर्मचारियों	O
को	O
रिटायर	O
होने	O
पर	O
बदलने	O
की	O
नहीं,	O
लगभग	O
120,000	O
सरकारी	O
नौकरियों	O
को	O
काटने	O
की	O
योजना।	O

<sentence_id "268">
हालांकि,	O
वह	O
बेरोजगारी	O
लाभ	O
को	O
उन	O
समूहों	O
के	O
लिए	O
उपलब्ध	O
कराना	O
चाहते	O
हैं	O
जो	O
वर्तमान	O
में	O
पात्र	O
नहीं	O
हैं,	O
जिनमें	O
स्व-नियोजित,	O
उद्यमी	O
और	O
किसान	O
शामिल	O
हैं।	O

<sentence_id "269">
और	O
जबकि	O
अन्य	O
यूरोपीय	O
देश	O
लोगों	O
को	O
राज्य	O
पेंशन	O
के	O
हकदार	O
होने	O
से	O
पहले	O
लंबे	O
समय	O
तक	O
काम	O
करने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
करना	O
चाहते	O
हैं,	O
फ्रांस	O
की	B-LOC
आधिकारिक	O
सेवानिवृत्ति	O
की	O
आयु	O
62	O
वर्ष	O
में	O
अपरिवर्तित	O
रहेगी।	O

<sentence_id "270">
हालांकि,	O
निर्वाचित	O
राष्ट्रपति	O
की	O
योजना	O
है	O
कि	O
पेंशन	O
भुगतान	O
को	O
व्यक्तियों	O
द्वारा	O
भुगतान	O
किए	O
जाने	O
के	O
साथ	O
अधिक	O
निकटता	O
से	O
जोड़कर	O
प्रणाली	O
को	O
ओवरहाल	O
किया	O
जाए।	O

<sentence_id "271">
श्री	O
ट्रम्प	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
उनके	O
द्वारा	O
नियुक्त	O
किए	O
गए	O
अमीर,	O
जैसे	O
वाणिज्य	O
सचिव	O
विल्बर	O
रॉस	B-PER
(निवल	I-PER
मूल्यः	O
$2.5	O
बिलियन	O
£2	O
बिलियन),	O
शानदार	O
व्यापारिक	O
दिमाग	O
थे।	O

<sentence_id "272">
हमें	O
यही	O
चाहिए,	O
उन्होंने	O
आयोवा	O
रैली	B-LOC
में	O
कहा।	O

<sentence_id "273">
और	O
मैं	O
सभी	O
लोगों	O
से	O
प्यार	O
करता	O
हूँ,	O
अमीर	O
या	O
गरीब।	O

<sentence_id "274">
लेकिन	O
उन	O
विशेष	O
पदों	O
में,	O
मैं	O
सिर्फ	O
एक	O
गरीब	O
व्यक्ति	O
नहीं	O
चाहते	O
हैं।	O

<sentence_id "275">
क्या	O
यह	O
समझ	O
में	O
आता	O
है?	O

<sentence_id "276">
कई	O
अमेरिकियों	O
के	O
लिए,	O
उत्तर	O
है,	O
मूल	O
रूप	O
से,	O
हाँ।	O

<sentence_id "277">
ब्रुकलिन	B-LOC
के	O
माइकल	B-PER
वाशिंगटन	I-PER
42	O
ने	O
कहा	O
कि	O
राष्ट्रपति	O
को	O
इसे	O
बेहतर	O
ढंग	O
से	O
कहना	O
चाहिए	O
था,	O
जो	O
न्यूयॉर्क	O
में	B-LOC
एक	O
संदेश	O
सेवा	O
में	O
सहायक	O
प्रबंधक	O
हैं।	O

<sentence_id "278">
श्री	O
वाशिंगटन	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
इस	O
बात	O
का	O
आशय	O
पसंद	O
नहीं	O
है	O
कि	O
गरीब	O
लोग	O
मूर्ख	O
हैं।	O

<sentence_id "279">
लेकिन,	O
उन्होंने	O
कहा,	O
किसी	O
अमीर	O
को	O
काम	O
पर	O
रखना	O
समझ	O
में	O
आता	O
है	O
क्योंकि	O
वे	O
व्यापार-दिमाग	O
वाले	O
हैं।	O

<sentence_id "280">
मैं	O
इस	O
बात	O
से	O
सहमत	O
हूँ।	O

<sentence_id "281">
गरीबों	O
के	O
प्रति	O
अमेरिकी	B-LOC
रवैये	O
में	O
सुधार	O
के	O
संकेत	O
मिले	O
हैं।	O

<sentence_id "282">
लॉस	B-ORG
एंजिल्स	I-ORG
टाइम्स	I-ORG
के	O
लिए	O
किए	O
गए	O
एक	O
2016	O
के	O
सर्वेक्षण	O
के	O
अनुसार,	O
लगभग	O
दो-तिहाई	O
अमेरिकियों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
गरीब	O
मेहनती	O
हैं,	O
जो	O
1985	O
में	O
आधे	O
से	O
अधिक	O
है।	O

<sentence_id "283">
और	O
लगभग	O
५५%	O
अमेरिकियों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
गरीब	O
और	O
गैर-गरीब	O
के	O
पास	O
नौकरी	O
के	O
कौशल	O
हैं	O
जो	O
लगभग	O
समान	O
हैं,	O
१९८५	O
में	O
४४%	O
से	O
ऊपर।	O

<sentence_id "284">
न्यूयॉर्क	B-LOC
में	O
एक	O
चैरिटी	O
में	O
काम	O
करने	O
वाली	O
27	O
वर्षीय	O
कैटलिन	B-PER
क्विगली	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
श्री	O
ट्रम्प	B-PER
के	O
धन	O
और	O
प्रतिभा	O
के	O
मिश्रण	O
से	O
नाराजगी	O
है।	O

<sentence_id "285">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
सिर्फ	O
इसलिए	O
कि	O
कोई	O
व्यक्ति	O
अमीर	O
है,	O
यह	O
उसकी	O
क्षमताओं	O
या	O
योग्यता	O
के	O
बारे	O
में	O
कुछ	O
नहीं	O
कहता	O
है	O
या	O
वह	O
हमारी	O
मदद	O
कैसे	O
करेगा	O
और	O
हमारा	O
प्रतिनिधित्व	O
कैसे	O
करेगा।	O

<sentence_id "286">
लेकिन	O
श्री	O
ट्रम्प	B-PER
का	O
विश्वास	O
है	O
कि	O
सफलता	O
और	O
प्रतिभा	O
को	O
डॉलर	O
में	O
मापा	O
जा	O
सकता	O
है,	O
अमेरिकी	O
जीवन	O
में	O
एक	O
लंबी	O
परंपरा	O
है,	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
रूढ़िवादी	O
के	O
बीच,	O
इतिहासकार	O
नेन्सी	O
आइज़ेनबर्ग	O
ने	O
कहा,	B-PER
लुइसियाना	I-PER
स्टेट	O
यूनिवर्सिटी	O
में	O
एक	B-ORG
प्रोफेसर	I-ORG
और	I-ORG
व्हाइट	O
कचरा	O
के	O
लेखकः	O
अमेरिका	O
में	O
वर्ग	O
का	O
400	B-LOC
साल	O
का	O
अनकहा	O
इतिहास।	O

<sentence_id "287">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
सच्चाई	O
यह	O
है	O
कि	O
यह	O
कुछ	O
ऐसा	O
है	O
जिसके	O
साथ	O
अमेरिकी	B-LOC
काफी	O
सहज	O
हैं।	O

<sentence_id "288">
हम	O
समानता	O
के	O
बारे	O
में	O
बात	O
करते	O
हैं	O
लेकिन	O
हम	O
वर्ग	O
पदानुक्रम	O
के	O
साथ	O
काफी	O
सहज	O
हैं।	O

<sentence_id "289">
आपके	O
बूटस्ट्रैप	B-PER
द्वारा	O
ऊपर	O
यहां	O
तक	O
कि	O
सबूत	O
के	O
साथ	O
कि	O
सामाजिक	O
गतिशीलता	O
गिर	O
रही	O
है,	O
अप-से-आपके-बूटस्ट्रैप	O
विश्वास	O
है	O
कि	O
धन	O
योग्यता	O
का	O
संकेत	B-PER
है	O
अमेरिका	O
में	O
मजबूत	O
है।	O

<sentence_id "290">
2014	O
में	O
प्यू	B-ORG
रिसर्च	I-ORG
सेंटर	I-ORG
द्वारा	O
किए	O
गए	O
एक	O
सर्वेक्षण	O
में,	O
लगभग	O
57%	O
अमेरिकियों	O
ने	O
इस	O
विचार	O
से	O
असहमत	O
किया	O
कि	O
सफलता	O
बाहरी	O
शक्तियों	O
द्वारा	O
निर्धारित	O
की	O
जाती	O
है।	O

<sentence_id "291">
यह	O
44	O
देशों	O
में	O
शामिल	O
लगभग	O
किसी	O
भी	O
अन्य	O
देश	O
की	O
तुलना	O
में	O
अधिक	O
प्रतिशत	O
था	O
(यूके	O
में	B-LOC
यह	O
प्रतिशत	O
55%	O
था)	O
।	O

<sentence_id "292">
इसी	O
सर्वेक्षण	O
में,	O
लगभग	O
तीन-चौथाई	O
अमेरिकियों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
जीवन	O
में	O
आगे	O
बढ़ने	O
के	O
लिए	O
कड़ी	O
मेहनत	O
करना	O
महत्वपूर्ण	O
है	O
(यूके	O
में	O
यह	O
प्रतिशत	O
60%	B-LOC
था)	O
।	O

<sentence_id "293">
श्री	O
ट्रम्प	B-PER
के	O
पास	O
चीजों	O
को	O
कहने	O
का	O
एक	O
अस्पष्ट	O
तरीका	O
है,	O
लेकिन	O
उनके	O
पास	O
एक	O
बिंदु	O
भी	O
है,	O
जोकि	O
मानव	O
सेवा	O
में	O
काम	O
करने	O
वाले	O
योंकर्स	O
के	O
46	B-ORG
वर्षीय	O
जॉर्ज	O
पैरागॉन	O
ने	B-PER
कहा।	I-PER

<sentence_id "294">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
हम	O
नहीं	O
चाहते	O
कि	O
एक	O
जूताकार	O
विमान	O
उड़ाए।	O

<sentence_id "295">
सहानुभूति	O
का	O
अंतर?	O

<sentence_id "296">
ब्रोंक्स	B-ORG
की	O
64	O
वर्षीय	O
सुसान	B-PER
नावास,	I-PER
एक	O
वित्तीय	O
पर्यवेक्षक,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
नीति	O
निर्माताओं	O
को	O
मेगा-अमीरों	O
की	O
पंक्तियों	O
से	O
बाहर	O
निकालने	O
में	O
जोखिम	O
देखती	O
है।	O

<sentence_id "297">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
लोगों	O
की	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
बारे	O
में	O
ज्यादा	O
जानकारी	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "298">
वे	O
अमीर	O
होने	O
के	O
बारे	O
में	O
जानते	O
हैं।	O

<sentence_id "299">
अध्ययनों	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
अमीर	O
लोग	O
दूसरों	O
के	O
प्रति	O
कम	O
ध्यान	O
देते	O
हैं	O
और	O
कम	O
सहानुभूति	O
रखते	O
हैं।	O

<sentence_id "300">
यह	O
भी	O
पाया	O
गया	O
है	O
कि	O
वे	O
अपनी	O
पहचान	O
और	O
स्थिति	O
को	O
अंतर्निहित	O
लक्षणों	O
से	O
जोड़ने	O
की	O
अधिक	O
संभावना	O
रखते	O
हैं।	O

<sentence_id "301">
दरअसल,	O
प्रोफेसर	O
आइजनबर्ग	O
ने	B-PER
कहा	O
कि	O
राष्ट्रपति	O
के	O
प्रस्ताव	O
-	O
जिनमें	O
अमीरों	O
के	O
लिए	O
कर	O
कटौती	O
और	O
गरीबों	O
के	O
लिए	O
स्वास्थ्य	O
सहायता	O
में	O
कमी	O
शामिल	O
है	O
-	O
बुधवार	O
की	O
टिप्पणियों	O
की	O
तुलना	O
में	O
गरीबी	O
के	O
प्रति	O
उनके	O
दृष्टिकोण	O
के	O
बारे	O
में	O
अधिक	O
बताते	O
हैं।	O

<sentence_id "302">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
इस	O
टिप्पणी	O
की	O
तुलना	O
में	O
स्वास्थ्य	O
सेवा	O
विधेयक	O
में	O
गरीबों	O
के	O
प्रति	O
उनकी	O
उपेक्षा	O
और	O
उदासीनता	O
के	O
बारे	O
में	O
बहुत	O
कुछ	O
कहा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "303">
ईसीबी	B-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
मारियो	B-PER
ड्रैगी	I-PER
ने	O
अटकलों	O
पर	O
ठंडे	O
पानी	O
का	O
पानी	O
डाला	O
कि	O
बैंक	O
जल्द	O
ही	O
कार्यक्रम	O
को	O
बंद	O
कर	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "304">
बैंक	B-ORG
अभी	O
भी	O
अपने	O
मात्रात्मक	O
सहजता	O
(क्यूई)	O
कार्यक्रम	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
प्रति	O
माह	O
60	O
अरब	O
यूरो	O
(£53	O
अरब)	O
के	O
बांड	O
खरीद	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "305">
ईसीबी	B-ORG
ने	O
यूरो	O
मुद्रा	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
वाले	O
देशों	O
के	O
लिए	O
प्रमुख	O
ब्याज	O
दर	O
को	O
भी	O
0%	O
पर	O
अपरिवर्तित	O
रखा।	O

<sentence_id "306">
श्री	O
ड्रैगी	B-PER
ने	O
कहा:	O
लंबे	O
समय	O
के	O
बाद	O
हम	O
अंततः	O
एक	O
मजबूत	O
सुधार	O
का	O
अनुभव	O
कर	O
रहे	O
हैं,	O
जहां	O
हमें	O
केवल	O
अपने	O
उद्देश्य	O
की	O
ओर	O
एक	O
कोर्स	O
का	O
पालन	O
करने	O
के	O
लिए	O
मजदूरी	O
और	O
कीमतों	O
की	O
प्रतीक्षा	O
करनी	O
होगी।	O

<sentence_id "307">
शासी	B-ORG
परिषद	I-ORG
जो	O
आखिरी	O
चीज	O
चाहती	O
है	O
वह	O
है	O
अवांछित	O
कड़ाई	O
और	O
ऐसी	O
स्थितियां	O
जो	O
या	O
तो	O
इस	O
प्रक्रिया	O
को	O
धीमा	O
कर	O
सकती	O
हैं	O
या	O
इसे	O
खतरे	O
में	O
डाल	O
सकती	O
हैं।	O

<sentence_id "308">
पैंथियन	B-ORG
मैक्रोइकॉनॉमिक्स	I-ORG
के	O
मुख्य	O
यूरो	O
जोन	O
अर्थशास्त्री	O
क्लॉस	B-PER
विस्टेन	I-PER
ने	O
कहा,	O
मुद्रास्फीति	O
पर	O
टिप्पणी	O
जो	O
हमारे	O
सिर	O
में	O
चिपकी	O
हुई	O
है,	O
वह	O
है	O
श्री	O
ड्रैगी	O
का	O
बाजारों	B-PER
को	O
नोटिस	O
किः	O
'हम	O
अभी	O
तक	O
वहां	O
नहीं	O
हैं।'	O
'सुपर-संवेदनशील'	O
बाजार	O
हालांकि,	O
यूरो	O
डॉलर	O
के	O
मुकाबले	O
14	O
महीने	O
के	O
उच्च	O
स्तर	O
पर	O
तेजी	O
से	O
बढ़	O
गया	O
जब	O
एक	O
बिंदु	O
पर	O
श्री	O
ड्रैगी	O
ने	O
संकेत	O
दिया	O
कि	O
ईसीबी	O
की	O
गवर्निंग	O
काउंसिल	O
शरद	O
ऋतु	B-PER
में	O
क्यूईई	O
को	O
कम	O
करने	B-ORG
पर	I-ORG
चर्चा	I-ORG
शुरू	I-ORG
कर	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "309">
ईटीएक्स	B-ORG
कैपिटल	I-ORG
के	O
नील	B-PER
विल्सन	I-PER
ने	O
टिप्पणी	O
की:	O
यह	O
बहुत	O
कुछ	O
नहीं	O
था	O
लेकिन	O
बाजार	O
इस	O
समय	O
ड्रैगी	O
से	O
किसी	O
भी	O
चीज	O
के	O
लिए	O
अतिसंवेदनशील	O
है।	O

<sentence_id "310">
पिछले	O
महीने	O
पुर्तगाल	B-LOC
के	O
सिंट्रा	B-LOC
में	O
श्री	O
ड्रैगी	B-PER
के	O
भाषण	O
की	O
व्याख्या	O
कई	O
अर्थशास्त्रियों	O
ने	O
इस	O
अर्थ	O
में	O
की	O
कि	O
यूरोज़ोन	O
की	O
आर्थिक	O
सुधार	O
से	O
क्यूई	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
और	O
ब्याज	O
दरों	O
को	O
बढ़ाने	O
की	O
अनुमति	O
मिलेगी।	O

<sentence_id "311">
एबरडीन	B-ORG
एसेट	I-ORG
मैनेजमेंट	I-ORG
के	O
वरिष्ठ	O
निवेश	O
प्रबंधक	O
पैट्रिक	B-PER
ओ'डोनल	I-PER
ने	I-PER
कहा:	I-PER
यह	O
श्री	O
ड्रैगी	O
द्वारा	O
यह	O
सुनिश्चित	B-PER
करने	O
का	O
एक	O
अच्छी	O
तरह	O
से	O
कोरियोग्राफ	O
किया	O
गया	O
प्रयास	O
है	O
कि	O
वित्तीय	O
बाजार	O
हाल	O
ही	O
में	O
उनकी	O
अधिक	O
आक्रामक	O
टिप्पणियों	O
के	O
बाद	O
खुद	O
से	O
आगे	O
न	O
बढ़ें।	O

<sentence_id "312">
क्यूई	B-ORG
बांड	I-ORG
खरीद	O
कार्यक्रम,	O
अल्ट्रा-निम्न	O
ब्याज	O
दरों	O
के	O
साथ,	O
उधार	O
को	O
प्रोत्साहित	O
करने	O
और	O
यूरोज़ोन	O
में	O
अपस्फीति	O
के	O
खतरे	B-LOC
को	O
दूर	O
करने	O
के	O
लिए	O
डिज़ाइन	O
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "313">
श्री	O
ड्रैगी	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
नीति	O
एक	O
सफलता	O
रही	O
है:	O
हमने	O
पिछले	O
तीन	O
वर्षों	O
में	O
छह	O
मिलियन	O
नौकरियां	O
पैदा	O
की	O
हैं,	O
जो	O
संकट	O
से	O
पहले	O
के	O
किसी	O
भी	O
समय	O
से	O
कहीं	O
अधिक	O
है।	O

<sentence_id "314">
आर्थिक	O
भावना	O
के	O
सभी	O
संकेतक	O
और	O
सर्वेक्षण	O
संकेतक	O
या	O
तो	O
सर्वकालिक	O
उच्च	O
स्तर	O
पर	O
हैं	O
या	O
उनके	O
करीब	O
हैं	O
इसलिए	O
नीतियां	O
सफल	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "315">
मंद	O
मुद्रास्फीति	O
हालांकि,	O
यूरोज़ोन	O
में	B-LOC
जून	O
में	O
मुद्रास्फीति	O
दर	O
1.3%	O
थी,	O
जो	O
मई	O
में	O
1.4%	O
से	O
थोड़ा	O
नीचे	O
थी,	O
जो	O
कि	O
ECB	O
के	O
2%	O
के	O
करीब,	O
लेकिन	O
उससे	O
नीचे	O
के	O
लक्ष्य	B-ORG
से	O
कुछ	O
हद	O
तक	O
नीचे	O
थी।	O

<sentence_id "316">
श्री	O
ड्रैगी	B-PER
ने	O
कहा,	O
"मूलभूत	O
मुद्रास्फीति	O
के	O
उपाय	O
कम	O
हैं	O
और	O
अभी	O
तक	O
एक	O
पिकअप	O
के	O
आश्वस्त	O
संकेत	O
नहीं	O
दिखाते	O
हैं,	O
क्योंकि	O
वेतन	O
वृद्धि	O
सहित	O
घरेलू	O
लागत	O
दबाव	O
अभी	O
भी	O
दबाए	O
हुए	O
हैं।	O

<sentence_id "317">
यूरो	O
क्षेत्र	O
में	O
अंतर्निहित	O
मुद्रास्फीति	O
में	O
मध्यम	O
अवधि	O
में	O
केवल	O
धीरे-धीरे	O
वृद्धि	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "318">
एबरडीन	B-ORG
एसेट	I-ORG
मैनेजमेंट	I-ORG
के	O
श्री	O
ओ'डॉनल	B-PER
ने	I-PER
कहा:	I-PER
हम	O
शायद	O
सितंबर	O
तक	O
ईसीबी	O
से	O
कुछ	O
महत्वपूर्ण	B-ORG
नहीं	O
सुनेंगे,	O
जो	O
निवेशकों	O
के	O
लिए	O
श्री	O
ड्रैगी	O
की	O
चेतावनी	O
से	O
भरी	B-PER
हुई	O
हकीकत	O
को	O
पचाने	O
के	O
लिए	O
पर्याप्त	O
समय	O
है।	O

<sentence_id "319">
श्री	O
ड्रैगी	B-PER
को	O
उम्मीद	O
होगी	O
कि	O
आज	O
का	O
प्रदर्शन	O
उन्हें	O
एक	O
शांत	O
गर्मी	O
देने	O
के	O
लिए	O
पर्याप्त	O
है।	O

<sentence_id "320">
डैनियल	B-ORG
गैलाससाउथ	I-ORG
अमेरिका	I-ORG
बिजनेस	I-ORG
संवाददाता	O
ब्राजील	O
के	O
समूह	O
ने	O
नेचर	B-ORG
ने	O
द	B-ORG
बॉडी	I-ORG
शॉप	I-ORG
को	O
ल'ओरियल	B-ORG
से	I-ORG
अनुमानित	I-ORG
1	O
बिलियन	O
यूरो	O
($1.1bn;	O
£880m)	O
में	O
खरीदा।	O

<sentence_id "321">
सह-अध्यक्ष	O
गुइलरम	O
लील	O
ने	B-PER
बीबीसी	I-PER
को	O
बताया	B-ORG
कि	O
यह	O
सामग्री	O
और	O
परीक्षण	O
पर	O
फर्म	O
के	O
सिद्धांतों	O
के	O
लिए	O
प्रतिबद्ध	O
रहेगा।	O

<sentence_id "322">
श्री	O
लील	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
हम	O
लॉरियल	O
की	O
तुलना	O
में	O
द	O
बॉडी	O
शॉप	O
से	O
अधिक	O
समान	O
हैं।	O

<sentence_id "323">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
मैं	O
लॉरियल	B-ORG
का	O
सम्मान	O
करता	O
हूं,	O
लेकिन	O
वे	O
एक	O
विशाल	O
निगम	O
हैं।	O

<sentence_id "324">
द	O
बॉडी	B-ORG
शॉप,	I-ORG
जिसकी	O
स्थापना	O
दिवंगत	O
डेम	O
एनीता	O
ने	B-PER
1976	O
में	O
की	O
थी,	O
अपने	O
सौंदर्य	O
उत्पादों	O
के	O
लिए	O
प्राकृतिक	O
अवयवों	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
में	O
अग्रणी	O
थी।	O

<sentence_id "325">
श्री	O
लील	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
नेचर	B-ORG
एक	O
ऐसी	O
कंपनी	O
है	O
जो	O
द	B-ORG
बॉडी	I-ORG
शॉप	I-ORG
के	O
समान	O
ही	O
लगभग	O
एक	O
ही	O
समय	O
में	O
पैदा	O
हुई	O
थी।	O

<sentence_id "326">
और	O
हमारे	O
पास	O
यह	O
संबंध	O
है	O
स्थायित्व	O
के	O
साथ,	O
अमेज़ॅन	O
के	B-LOC
अवयवों	O
के	O
साथ,	O
और	O
हमें	O
विदेश	O
जाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
मंच	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "327">
नेचर	B-ORG
की	O
शुरुआत	O
1969	O
में	O
हुई	O
थी	O
और	O
तब	O
से	O
यह	O
लैटिन	B-LOC
अमेरिका	I-LOC
के	O
सबसे	O
बड़े	O
कॉस्मेटिक	O
समूहों	O
में	O
से	O
एक	O
बन	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "328">
इसकी	O
सफलता	O
बिक्री	O
सलाहकारों	O
के	O
एक	O
विशाल	O
नेटवर्क	O
और	O
अमेज़ॅन	B-LOC
से	O
सामग्री	O
को	O
स्थायी	O
तरीके	O
से	O
स्रोत	O
करने	O
के	O
लिए	O
स्थानीय	O
समुदायों	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
की	O
संस्कृति	O
पर	O
आधारित	O
है।	O

<sentence_id "329">
अधिग्रहण	O
की	O
घोषणा	O
जून	O
में	O
की	O
गई	O
थी	O
और	O
पिछले	O
सप्ताह	O
इसे	O
पूरा	O
किया	O
गया।	O

<sentence_id "330">
सौदा	B-PER
नेचर	B-ORG
को	O
एक	O
वैश्विक	O
खिलाड़ी	O
में	O
बदल	O
देता	O
है,	O
66	O
देशों	O
में	O
द	O
बॉडी	B-ORG
शॉप	O
की	O
3,200	O
दुकानों	O
और	O
18,000	O
श्रमिकों	O
को	O
खरीदता	O
है।	O

<sentence_id "331">
2013	O
में,	O
इसने	O
ऑस्ट्रेलियाई	O
समूह	O
एसोप	O
को	B-ORG
भी	O
खरीदा।	O

<sentence_id "332">
लोरियल	B-ORG
ने	O
2006	O
में	O
अपने	O
मूल	O
मालिकों	O
से	O
द	O
बॉडी	I-ORG
शॉप	I-ORG
खरीदा	O
था,	O
जब	O
कंपनी	O
अपने	O
चरम	O
पर	O
थी।	O

<sentence_id "333">
लेकिन	O
हाल	O
ही	O
में	O
ब्रांड	O
की	O
बिक्री	O
में	O
गिरावट	O
देखी	O
गई	O
है,	O
अन्य	O
प्रतियोगियों	O
के	O
साथ	O
उनकी	O
बाजार	O
हिस्सेदारी	O
बढ़	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "334">
अमेज़ॅन	B-LOC
की	O
रक्षा	O
करें	O
श्री	O
लील	B-PER
ने	O
बीबीसी	B-ORG
को	O
बताया	O
कि	O
सौदा	O
भी	O
प्राकृतिक	O
के	O
लिए	O
अपनी	O
जोखिमों	O
को	O
कम	O
करने	O
की	O
एक	O
रणनीति	O
है,	O
क्योंकि	O
इसकी	O
अधिकांश	O
बिक्री	O
लैटिन	O
अमेरिका	B-LOC
में	I-LOC
की	O
जाती	O
है,	O
जहां	O
हाल	O
ही	O
में	O
कई	O
देशों	O
ने	O
मंदी	O
का	O
अनुभव	O
किया	O
है,	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
ब्राजील।	O

<sentence_id "335">
यूरोप	B-LOC
में	O
अपने	O
परिचालन	O
का	O
विस्तार	O
करके	O
समूह	O
ब्राजील	B-LOC
की	O
अर्थव्यवस्था	O
की	O
समस्याओं	O
से	O
कम	O
प्रभावित	O
होगा।	O

<sentence_id "336">
नेचर	B-ORG
के	O
सह-अध्यक्ष	O
ने	O
अमेज़ॅन	O
में	O
संसाधनों	B-LOC
के	O
कुप्रबंधन	O
के	O
लिए	O
ब्राजील	O
की	O
भी	B-LOC
आलोचना	O
की,	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
कि	O
देश	O
अपने	O
प्राकृतिक	O
धन	O
का	O
बुद्धिमानी	O
से	O
उपयोग	O
नहीं	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "337">
ब्राजील	O
के	O
राष्ट्रपति	O
मिशेल	B-PER
टेमर	I-PER
ने	O
हाल	O
ही	O
में	O
एक	O
आदेश	O
जारी	O
किया	O
है	O
जिसमें	O
जंगल	O
के	O
कुछ	O
हिस्सों	O
को	O
खनन	O
गतिविधियों	O
के	O
लिए	O
खोलने	O
का	O
आदेश	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "338">
इस	O
उपाय	O
के	O
खिलाफ	O
सार्वजनिक	O
आक्रोश	O
के	O
बाद	O
निर्णय	O
को	O
निलंबित	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है	O
और	O
इसकी	O
समीक्षा	O
की	O
जा	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "339">
श्री	O
लील,	B-PER
जिन्होंने	O
2010	O
में	O
ग्रीन	O
पार्टी	B-ORG
के	I-ORG
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
ब्राजील	O
के	B-LOC
उपराष्ट्रपति	O
के	O
लिए	O
चुनाव	O
लड़ा	O
था,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
देश	O
को	O
वर्षावन	O
में	O
अपनी	O
आर्थिक	O
गतिविधियों	O
पर	O
पुनर्विचार	O
करना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "340">
मुझे	O
नहीं	O
लगता	O
कि	O
अमेज़ॅन	B-LOC
कृषि	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
जगह	O
है।	O

<sentence_id "341">
इसके	O
लिए	O
आपको	O
पहले	O
से	O
ही	O
तबाह	O
हुए	O
क्षेत्रों	O
का	O
उपयोग	O
करना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "342">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
खनन	O
के	O
मामले	O
में	O
ब्राजील	B-LOC
को	O
खनन	O
की	O
जरूरत	O
है,	O
लेकिन	O
आपको	O
वास्तव	O
में	O
समाज	O
के	O
साथ	O
गहन	O
संवाद	O
करना	O
चाहिए	O
ताकि	O
उन	O
गतिविधियों	O
के	O
लिए	O
अमेज़ॅन	O
का	B-LOC
उपयोग	O
करने	O
के	O
लिए	O
सही	O
नियम	O
स्थापित	O
किए	O
जा	O
सकें।	O

<sentence_id "343">
विवर्गो	B-PER
फ्यूल	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
कोई	O
गारंटी	O
नहीं	O
है	O
कि	O
हॉल	O
सुविधा	O
में	O
उत्पादन	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
होगा।	O

<sentence_id "344">
इसमें	O
कहा	O
गया	O
कि	O
पेट्रोल	O
में	O
10	O
प्रतिशत	O
बायोएथेनॉल	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
के	O
लिए	O
तेल	O
कंपनियों	O
को	O
मजबूर	O
करने	O
में	O
सरकार	O
की	O
देरी	O
के	O
कारण	O
नुकसान	O
बढ़	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "345">
परिवहन	B-ORG
विभाग	I-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
2020	O
तक	O
जैव	O
ईंधन	O
की	O
आपूर्ति	O
को	O
दोगुना	O
करने	O
के	O
लिए	O
ट्रैक	O
पर	O
है।	O

<sentence_id "346">
जैव	O
इथेनॉल	O
एक	O
नवीकरणीय	O
परिवहन	O
ईंधन	O
है	O
जिसे	O
कार्बन	O
उत्सर्जन	O
में	O
कटौती	O
करने	O
के	O
लिए	O
पेट्रोल	O
के	O
साथ	O
मिलाया	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "347">
यह	O
चीनी,	O
मक्का	O
या	O
विवर्गो	O
के	O
मामले	O
में	O
गेहूं	O
सहित	O
कार्बनिक	O
पदार्थ	O
से	O
बना	O
है।	O

<sentence_id "348">
विवर्गो	B-ORG
के	O
प्रबंध	O
निदेशक,	O
मार्क	O
चेसवर्थ	B-PER
ने	I-PER
बीबीसी	O
के	B-ORG
टुडे	O
कार्यक्रम	O
को	O
बताया	O
कि	O
हड़ताल	O
से	O
हजारों	O
लोग	O
प्रभावित	O
हो	O
सकते	O
हैं:	O
हंबर	O
के	O
किनारे	B-LOC
पर	O
150	O
कुशल	O
श्रमिकों	O
और	O
आपूर्ति	O
श्रृंखला	O
में	O
हमारे	O
द्वारा	O
समर्थित	O
3,000	O
लोगों	O
के	O
लिए,	O
उनमें	O
से	O
कई	O
यूके	O
के	O
किसान	O
हैं,	O
यह	O
व्यवसाय	B-LOC
के	O
लिए	O
बहुत	O
चिंताजनक	O
समय	O
है।	O

<sentence_id "349">
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
बेचे	O
जाने	O
वाले	O
पेट्रोल	O
में	O
लगभग	O
5%	O
बायोएथेनॉल	O
होता	O
है,	O
जिसके	O
परिणामस्वरूप	O
विवर्गो	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
कार्बन	O
उत्सर्जन	O
में	O
बचत	O
होती	O
है	O
जो	O
180,000	O
कारों	O
को	O
सड़क	O
से	O
हटाने	O
के	O
बराबर	O
है।	O

<sentence_id "350">
विवर्गो	O
ने	O
सरकार	O
से	O
ई10	O
नामक	O
ईंधन	O
को	O
पेश	O
करके	O
पेट्रोल	O
में	O
बायोएथेनॉल	O
की	O
मात्रा	O
को	O
10%	O
तक	O
बढ़ाने	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "351">
एसोसिएटेड	B-ORG
ब्रिटिश	I-ORG
फूड्स	I-ORG
के	O
हिस्से	O
वाली	O
कंपनी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
इसका	O
मतलब	O
उत्सर्जन	O
में	O
बचत	O
होगी	O
जो	O
700,000	O
कारों	O
को	O
सड़क	O
से	O
हटाने	O
के	O
बराबर	O
है।	O

<sentence_id "352">
इसने	O
कहा	O
कि	O
इसने	O
अपने	O
हॉल	O
संयंत्र	O
में	O
भारी	O
निवेश	O
किया	O
है,	O
इस	O
उम्मीद	O
में	O
कि	O
मंत्री	O
पेट्रोल	O
में	O
बायोएथेनॉल	O
के	O
प्रतिशत	O
को	O
बढ़ाने	O
के	O
लिए	O
तेल	O
कंपनियों	O
को	O
मजबूर	O
करने	O
वाले	O
नए	O
नियम	O
पेश	O
करेंगे।	O

<sentence_id "353">
हालांकि,	O
उसने	O
कहा	O
कि	O
उस	O
नियम	O
को	O
लागू	O
करने	O
में	O
देरी	O
का	O
मतलब	O
था	O
कि	O
विवर्गो	O
के	O
नुकसान	O
में	O
वृद्धि	O
हुई	O
थी,	O
जिसका	O
अर्थ	O
है	O
कि	O
उत्पादन	O
को	O
रोकना	O
अधिक	O
समझ	O
में	O
आता	O
है।	O

<sentence_id "354">
श्री	B-PER
चेसवर्थ	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
नए	O
नियमों	O
को	O
लाने	O
के	O
लिए	O
बहुत	O
अधिक	O
राजनीतिक	O
अस्थिरता	O
थी।	O
इस	O
नीति	O
को	O
आगे	O
बढ़ाने	O
में	O
कई	O
देरी	O
हुई	O
है।	O

<sentence_id "355">
पिछले	O
दो	O
वर्षों	O
में	O
दो	O
आम	O
चुनाव,	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
के	I-ORG
लिए	O
जनमत	O
संग्रह,	O
पिछले	O
चार	O
वर्षों	O
में	O
चार	O
परिवहन	O
सचिव	O
-	O
इन	O
सब	O
से	O
नीति	O
को	O
आगे	O
बढ़ाने	O
में	O
कोई	O
मदद	O
नहीं	O
मिली	O
है।	O

<sentence_id "356">
कंपनी	O
ने	O
रोजगार	O
के	O
स्तर	O
को	O
बनाए	O
रखने	O
के	O
लिए	O
बंद	O
के	O
दौरान	O
वार्षिक	O
रखरखाव	O
करने	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
है।	O

<sentence_id "357">
विवर्गो	O
में	O
150	O
लोग	O
कार्यरत	O
हैं,	O
जो	O
हॉल	O
में	O
अपने	O
संयंत्र	O
और	O
हेस्ले,	O
ईस्ट	B-LOC
यॉर्कशायर	O
में	B-LOC
मुख्यालय	I-LOC
के	O
बीच	O
विभाजित	O
हैं।	O

<sentence_id "358">
'ट्रैक	O
पर'	O
सितंबर	O
में	O
परिवहन	O
विभाग	O
ने	B-ORG
कहा	I-ORG
कि	O
वह	O
पेट्रोल	O
और	O
डीजल	O
में	O
नवीकरणीय	O
ईंधन	O
के	O
उपयोग	O
को	O
4.75	O
प्रतिशत	O
से	O
बढ़ाकर	O
2020	O
तक	O
9.75	O
प्रतिशत	O
कर	O
देगा	O
-	O
जिसे	O
नवीकरणीय	O
परिवहन	O
ईंधन	O
दायित्व	O
के	O
रूप	O
में	O
जाना	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "359">
इससे	O
नवीकरणीय	O
ईंधन	O
का	O
उपयोग	O
दोगुना	O
हो	O
जाएगा,	O
आयातित	O
जीवाश्म	O
डीजल	O
पर	O
हमारी	O
निर्भरता	O
कम	O
होगी	O
और	O
उत्सर्जन	O
में	O
बचत	O
होगी	O
जो	O
सड़क	O
से	O
एक	O
मिलियन	O
कारों	O
को	O
हटाने	O
के	O
बराबर	O
है।	O

<sentence_id "360">
हम	O
उद्योग	O
और	O
मोटर	O
वाहन	O
समूहों	O
के	O
साथ	O
मिलकर	O
काम	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
ताकि	O
ई10	O
के	O
संभावित	O
परिचय	O
के	O
आसपास	O
के	O
मुद्दों	O
पर	O
विचार	O
किया	O
जा	O
सके	O
और	O
सरकार	O
इसमें	O
क्या	O
भूमिका	O
निभा	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "361">
विवर्गो	B-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
उसने	O
नवीकरणीय	O
ईंधन	O
के	O
उपयोग	O
को	O
बढ़ाने	O
के	O
लिए	O
सरकार	O
के	O
प्रस्तावों	O
का	O
स्वागत	O
किया	O
है,	O
लेकिन	O
यह	O
चिंता	O
बनी	O
हुई	O
है	O
कि	O
यूके	O
में	B-LOC
ई	O
10	O
के	O
लिए	O
कोई	O
रोल-आउट	O
फ्रेमवर्क	O
नहीं	O
है,	O
जिसकी	O
अनुपस्थिति	O
यूके	O
बायोएथेनॉल	O
उद्योग	O
के	O
दीर्घकालिक	B-LOC
भविष्य	O
के	O
लिए	O
गंभीर	O
परिणाम	O
हो	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "362">
चेसवर्थ	B-PER
ने	O
कहा,	O
"यदि	O
सरकार	O
मिश्रण	O
स्तर	O
को	O
9.75%	O
तक	O
नहीं	O
बढ़ाएगी	O
और	O
ई10	O
की	O
शुरूआत	O
का	O
सक्रिय	O
रूप	O
से	O
समर्थन	O
नहीं	O
करेगी,	O
तो	O
उद्योग	O
अतिरिक्त	O
क्षमता	O
के	O
साथ	O
एक	O
असहनीय	O
स्थिति	O
में	O
रहेगा	O
और	O
इसमें	O
हताहत	O
होने	O
की	O
संभावना	O
है।	O

<sentence_id "363">
मैं	O
भविष्यवाणी	O
नहीं	O
कर	O
रहा	O
हूं	O
कि	O
हम	O
उनमें	O
से	O
एक	O
होंगे	O
लेकिन	O
एक	O
अस्पष्ट	O
पुनः	O
आरंभ	O
तिथि	O
के	O
साथ,	O
यह	O
स्पष्ट	O
रूप	O
से	O
विवर्गो	O
ईंधन	O
के	O
साथ	O
जुड़े	O
सभी	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
चिंताजनक	O
है।	O

<sentence_id "364">
बीबीसी	B-ORG
न्यूज़	I-ORG
के	O
अनुसार,	O
एडीएस	O
के	B-ORG
मुख्य	O
कार्यकारी	O
अधिकारी	O
पॉल	O
एवरिट	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
कोई	O
सौदा	O
नहीं	O
होना	O
सबसे	O
खराब	O
संभव	O
परिणाम	O
है,	O
आपको	O
सौदा	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "365">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
के	O
साथ	O
विनियामक	O
संरेखण	O
उद्योग	O
के	O
लिए	O
अल्पकालिक	O
में	O
सबसे	O
बड़ी	O
चिंता	O
थी।	O

<sentence_id "366">
फिलहाल	O
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
निर्मित	O
विमानों	O
के	O
लिए	O
पार्ट्स	O
को	O
यूरोपीय	O
निकाय	O
द्वारा	O
प्रमाणित	O
किया	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "367">
यूके	B-LOC
का	O
विनिर्माण	O
वर्तमान	O
में	O
यूरोपीय	B-ORG
विमानन	I-ORG
सुरक्षा	I-ORG
एजेंसी	I-ORG
(ईएएसए)	O
द्वारा	B-ORG
कवर	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "368">
लेकिन	O
अगर	O
देश	O
बिना	O
किसी	O
समझौते	O
के	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
से	O
निकल	O
जाता	O
है,	O
तो	O
अगले	O
साल	O
30	O
मार्च	O
से	O
ब्रिटेन	O
के	B-LOC
विमानों	O
के	O
घटकों	O
को	O
कवर	O
नहीं	O
किया	O
जाएगा	O
-	O
न	O
तो	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
में	O
और	O
न	O
ही	O
अमेरिका	O
और	B-LOC
चीन	O
जैसे	B-LOC
अन्य	O
देशों	O
में।	O

<sentence_id "369">
इसका	O
मतलब	O
यह	O
होगा	O
कि	O
मान्यता	O
प्राप्त	O
सुरक्षा	O
प्रमाणपत्रों	O
के	O
बिना	O
उन	O
भागों	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
वाले	O
किसी	O
भी	O
विमान	O
को	O
जमीन	O
पर	O
रखा	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "370">
श्री	O
एवरिट	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
चरम	O
मामला	O
है,	O
लेकिन	O
यह	O
डराने	O
वाला	O
नहीं	O
है	O
[कहने	O
के	O
लिए	O
कि]	O
विमान	O
उड़ान	O
नहीं	O
भरेंगे।	O

<sentence_id "371">
उनकी	O
टिप्पणी	O
कार	O
निर्माता	O
जगुआर	B-ORG
लैंड	I-ORG
रोवर	I-ORG
ने	O
चेतावनी	O
दी	O
कि	O
एक	O
खराब	O
ब्रेक्सिट	O
सौदा	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
लिए	O
£	O
80	O
बिलियन	O
की	O
निवेश	O
योजनाओं	O
को	O
खतरे	O
में	O
डाल	O
सकता	O
है	O
और	O
इसे	O
कारखानों	O
को	O
बंद	O
करने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
कर	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "372">
थेरेसा	B-LOC
मे	O
के	O
एक	O
प्रवक्ता	O
ने	O
कहा	O
कि	O
प्रधानमंत्री	O
को	O
व्यापार	O
के	O
विचारों	O
की	O
जानकारी	O
है	O
और	O
आगामी	O
श्वेत	O
पत्र	O
नीति	O
दस्तावेज	O
में	O
यूके	B-LOC
और	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	O
के	O
बीच	O
प्रस्तावित	O
संबंधों	O
पर	O
अधिक	O
विवरण	O
दिया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "373">
प्रवक्ता	O
ने	O
कहा	O
कि	O
प्रधानमंत्री	O
ने	O
बहुत	O
स्पष्ट	O
किया	O
है	O
कि	O
हम	O
व्यापार	O
के	O
विचारों	O
को	O
गंभीरता	O
से	O
लेते	O
हैं	O
और	O
हम	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
छोड़ने	O
के	O
दौरान	O
निश्चितता	O
प्रदान	O
करने	O
के	O
महत्व	O
को	O
भी	O
जानते	O
हैं।	O

<sentence_id "374">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
महत्वपूर्ण	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	B-LOC
की	O
नियामक	O
एजेंसियां	O
ईएएसए	B-ORG
के	O
साथ	O
आकस्मिक	O
योजनाएं	O
तैयार	O
करना	O
शुरू	O
करें।	O

<sentence_id "375">
पिछले	O
महीने	O
यूरोपीय	B-ORG
आयोग	I-ORG
को	O
लिखे	O
एक	O
पत्र	O
में,	O
एडीएस	O
ने	B-ORG
कहा	O
कि	O
ईएएसए	O
और	B-ORG
सीएए	O
[यूके	B-ORG
के	O
नागरिक	B-ORG
उड्डयन	I-ORG
प्राधिकरण]	I-ORG
को	I-ORG
तकनीकी	I-ORG
और	O
आकस्मिक	O
योजना	O
को	O
तत्काल	O
शुरू	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "376">
राजनीतिक	O
वार्ताओं	O
से	O
अलग।	O

<sentence_id "377">
हालांकि,	O
अब	O
तक	O
यूरोपीय	O
आयोग	B-ORG
ने	I-ORG
यूके	O
और	B-LOC
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
के	I-ORG
विमानन	O
अधिकारियों	O
के	O
बीच	O
किसी	O
भी	O
तकनीकी	O
चर्चा	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "378">
एडीएस	B-ORG
के	O
मुख्य	O
अर्थशास्त्री	O
जीगर	B-PER
कक्कड़	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
ऐसी	O
किसी	O
भी	O
वार्ता	O
में	O
संभावित	O
फंसे	O
होने	O
से	O
बचने	O
के	O
लिए	O
नौ	O
महीने	O
तक	O
का	O
समय	O
लग	O
सकता	O
है,	O
जिसका	O
अर्थ	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
लगभग	O
तुरंत	O
शुरू	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है,	O
अन्यथा	O
वे	O
समय	O
पर	O
नहीं	O
होने	O
जा	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "379">
एडीएस	B-ORG
का	O
तर्क	O
है	O
कि	O
यूके	B-LOC
के	O
एयरोस्पेस	O
उद्योग	O
-	O
जिसने	O
£35	O
बिलियन	O
का	O
कारोबार	O
किया	O
और	O
पिछले	O
साल	O
£30	O
बिलियन	O
का	O
निर्यात	O
किया	O
-	O
को	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
के	O
साथ	O
नियामक	O
संरेखण	O
और	O
ईएएसए	B-ORG
की	O
निरंतर	O
सदस्यता	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "380">
उद्योग	O
संगठन	O
चाहता	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	B-LOC
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
के	I-ORG
सीमा	I-ORG
शुल्क	I-ORG
संघ	I-ORG
का	O
हिस्सा	O
बने	O
रहे	O
ताकि	O
सीमाओं	O
को	O
बिना	O
किसी	O
घर्षण	O
के	O
बनाए	O
रखा	O
जा	O
सके।	O

<sentence_id "381">
सरकार	O
के	O
वर्तमान	O
सीमा	O
प्रस्तावों	O
के	O
तहत,	O
एडीएस	O
का	B-ORG
अनुमान	O
है	O
कि	O
एक	O
बार	O
ब्रिटेन	O
यूरोपीय	B-LOC
संघ	B-ORG
छोड़	I-ORG
देता	O
है,	O
उद्योग	O
के	O
लिए	O
लागत	O
£	O
2.3bn	O
प्रति	O
वर्ष	O
बढ़	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "382">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
औद्योगिक	O
दृष्टि	O
से	O
हम	O
गंभीर	O
व्यवधान	O
और	O
लागत	O
की	O
संभावना	O
देखते	O
हैं	O
जो	O
पूरे	O
यूरोप	B-LOC
को	O
कम	O
प्रतिस्पर्धी	O
बना	O
देगा।	O

<sentence_id "383">
एयरबस,	B-ORG
बीएमडब्ल्यू,	O
सीमेंस	B-ORG
और	O
जगुआर	B-ORG
लैंड	O
रोवर	B-ORG
सहित	I-ORG
कई	I-ORG
बड़े	O
व्यवसायों	O
ने	O
हाल	O
ही	O
में	O
ब्रेक्सिट	O
पर	O
स्पष्टता	O
के	O
लिए	O
समान	O
कॉल	O
जारी	O
किए	O
हैं,	O
और	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
एक	O
सौदे	O
के	O
बिना	O
यूके	O
में	O
निवेश	O
पीड़ित	B-LOC
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "384">
सर	O
चार्ली	B-PER
मेफील्ड	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्होंने	O
यह	O
नहीं	O
कहा	O
कि	O
ब्रेक्सिट	O
से	O
अर्ध-वर्षीय	O
लाभ	O
में	O
99%	O
की	O
गिरावट	O
आई।	O

<sentence_id "385">
तथ्य	O
यह	O
है	O
कि	O
स्टर्लिंग	B-PER
कमजोर	O
है,	O
यह	O
अधिक	O
महंगा	O
माल	O
आयात	O
करने	O
के	O
लिए	O
है...	O

<sentence_id "386">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
हमें	O
इसे	O
अपने	O
सीमा	O
के	O
भीतर	O
ही	O
अपनाना	O
होगा।	O

<sentence_id "387">
मैं	O
राज्य	O
सचिव	O
के	O
साथ	O
किसी	O
तरह	O
के	O
डिंग-डोंग	O
में	O
नहीं	O
जा	O
रहा	O
हूँ।	O

<sentence_id "388">
डोमिनिक	B-PER
राब	I-PER
ने	O
गुरुवार	O
को	O
बीबीसी	B-ORG
को	O
बताया	O
कि	O
ब्रेक्सिट	O
को	O
दोष	O
देने	O
के	O
लिए	O
व्यवसायों	O
के	O
लिए	O
यह	O
एक	O
गलती	O
थी	O
जो	O
इतना	O
अच्छा	O
नहीं	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "389">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
मुझे	O
इस	O
बात	O
में	O
कोई	O
संदेह	O
नहीं	O
है	O
कि	O
इन	O
वार्ताओं	O
के	O
आसपास	O
की	O
अनिश्चितता	O
का	O
व्यापार	O
पर	O
प्रभाव	O
पड़ेगा	O
-	O
यही	O
कारण	O
है	O
कि	O
हम	O
अपनी	O
सभी	O
ऊर्जा	O
अपने	O
यूरोपीय	O
मित्रों	O
और	O
भागीदारों	O
के	O
साथ	O
अच्छे	O
सौदे	O
को	O
प्राप्त	O
करने	O
में	O
लगा	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "390">
मैं	O
बस	O
धीरे	O
से	O
कह	O
रहा	O
हूं	O
कि	O
एक	O
व्यवसाय	O
के	O
लिए	O
अपनी	O
स्थिति	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदारी	O
लेने	O
के	O
बजाय	O
ब्रेक्सिट	O
और	O
राजनेताओं	O
को	O
दोष	O
देना	O
आसान	O
है।	O

<sentence_id "391">
श्री	O
राब	B-PER
की	O
टिप्पणियां	O
जॉन	B-PER
लुईस	I-PER
के	O
अर्धवार्षिक	O
परिणामों	O
में	O
सर	O
चार्ली	B-PER
की	O
चेतावनी	O
के	O
जवाब	O
में	O
प्रतीत	O
होती	O
हैं	O
कि	O
उपभोक्ताओं	O
और	O
अर्थव्यवस्था	O
के	O
सामने	O
अनिश्चितता	O
के	O
स्तर	O
के	O
साथ,	O
आंशिक	O
रूप	O
से	O
चल	O
रही	O
ब्रेक्सिट	O
वार्ता	O
के	O
कारण,	O
पूर्वानुमान	O
करना	O
विशेष	O
रूप	O
से	O
मुश्किल	O
है।	O

<sentence_id "392">
जॉन	B-PER
लुईस	I-PER
डिपार्टमेंट	O
स्टोर	O
श्रृंखला	O
और	O
वेट्रॉस	B-ORG
के	O
मालिक	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
पिछले	O
वर्ष	O
की	O
तुलना	O
में	O
वार्षिक	O
लाभ	O
को	O
काफी	O
कम	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "393">
श्री	O
राब	B-PER
ने	O
यह	O
भी	O
कहा	O
कि	O
सरकार	O
इस	O
बात	O
पर	O
विश्वास	O
करने	O
के	O
बावजूद	O
कि	O
कोई	O
सौदा	O
नहीं	O
होगा,	O
ब्रेक्सिट	O
की	O
तैयारी	O
कर	O
रही	O
है:	O
यूरोपीय	O
संघ	O
के	B-ORG
साथ	I-ORG
एक	O
सौदा	O
प्राप्त	O
करना	O
अभी	O
भी	O
सबसे	O
अधिक	O
संभावना	O
है।	O

<sentence_id "394">
इस	O
सप्ताह	O
जगुआर	B-ORG
लैंड	I-ORG
रोवर	I-ORG
के	O
प्रमुख	O
राल्फ	B-PER
स्पैथ	I-PER
ने	O
सरकार	O
को	O
चेतावनी	O
दी	O
कि	O
उसे	O
सही	O
ब्रेक्सिट	O
प्राप्त	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
है	O
या	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
सबसे	O
बड़े	O
कार	O
निर्माता	O
के	O
मुनाफे	O
को	O
मिटाने	O
और	O
बड़ी	O
नौकरी	O
कटौती	O
को	O
ट्रिगर	O
करने	O
का	O
जोखिम	O
उठाना	O
होगा।	O

<sentence_id "395">
इस	O
बीच,	O
ब्रेक्सिट	O
सचिव	O
ने	O
दो	O
मोबाइल	O
ऑपरेटरों,	O
वोडाफोन	O
और	O
थ्री	B-ORG
के	O
एक	B-ORG
वादे	O
का	O
स्वागत	O
किया,	O
यदि	O
ब्रिटेन	O
बिना	O
किसी	O
समझौते	B-LOC
के	O
ब्लॉक	O
छोड़	O
देता	O
है	O
तो	O
ब्रिटेन	O
के	O
ग्राहकों	O
के	B-LOC
लिए	O
यूरोप	O
रोमिंग	O
शुल्क	O
नहीं	B-LOC
लगाएगा।	O

<sentence_id "396">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
हमने	O
जो	O
कहा	O
है	O
वह	O
यह	O
है	O
कि	O
हम	O
अन्य	O
कंपनियों	O
को	O
भी	O
ऐसा	O
करते	O
देखना	O
चाहेंगे,	O
लेकिन	O
किसी	O
भी	O
स्थिति	O
में	O
हम	O
रोमिंग	O
शुल्क	O
पर	O
सीमा	O
के	O
लिए	O
कानून	O
बनाएंगे	O
ताकि	O
यह	O
सुनिश्चित	O
हो	O
सके	O
कि	O
नो-डील	O
परिदृश्य	O
में	O
हम	O
ब्रिटिश	O
उपभोक्ताओं	O
की	O
रक्षा	O
करें।	O

<sentence_id "397">
सरकार	O
द्वारा	O
गुरुवार	O
को	O
तकनीकी	O
कागजात	O
का	O
एक	O
नया	O
फ्लेट	O
जारी	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है,	O
जिसमें	O
व्यापार	O
और	O
उपभोक्ताओं	O
पर	O
बिना	O
किसी	O
सौदे	O
के	O
ब्रेक्सिट	O
के	O
प्रभाव	O
का	O
वर्णन	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "398">
श्री	O
राब	B-PER
ने	O
भी	O
डील	O
के	O
बिना	O
वापसी	O
के	O
बाद	O
भोजन	O
और	O
दवाओं	O
की	O
कमी	O
के	O
बारे	O
में	O
चेतावनी	O
देने	O
वालों	O
पर	O
आतंक	O
फैलाने	O
का	O
आरोप	O
लगाया,	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
कि	O
यह	O
दावा	O
करना	O
मूर्खतापूर्ण	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	O
के	B-LOC
सुपरमार्केट	O
में	O
भोजन	O
खत्म	O
हो	O
जाएगा।	O

<sentence_id "399">
जॉन	B-PER
एलन	I-PER
ने	O
जोर	O
देकर	O
कहा	O
कि	O
यह	O
उनका	O
निजी	O
विचार	O
है,	O
सीबीआई	O
का	B-ORG
नहीं।	O

<sentence_id "400">
बीबीसी	B-ORG
से	O
बात	O
करते	O
हुए	O
श्री	O
एलन	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
आश्चर्यजनक	O
है	O
कि	O
27	O
यूरोपीय	O
देश	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
राजनेताओं	O
की	O
तुलना	O
में	O
बहुत	O
अधिक	O
आसानी	O
से	O
सहमत	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "401">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
सांसदों	O
को	O
यूरोपीय	O
एकजुटता	O
से	O
सीख	O
लेनी	O
चाहिए।	O

<sentence_id "402">
श्री	O
एलन,	B-PER
जो	O
टेस्को	O
के	B-ORG
अध्यक्ष	O
और	O
घर	O
बनाने	O
वाले	O
बैरेट	O
भी	O
हैं,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
सीबीआई	O
के	O
पास	B-ORG
दूसरे	O
या	O
पुष्टिकरण	O
जनमत	O
संग्रह	O
पर	O
कोई	O
स्थिति	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "403">
लेकिन	O
मेरा	O
व्यक्तिगत	O
विचार	O
है	O
कि	O
अगर	O
राजनेता	O
एक	O
साथ	O
नहीं	O
आ	O
सकते	O
और	O
एक	O
समझौते	O
पर	O
नहीं	O
पहुंच	O
सकते	O
तो	O
एकमात्र	O
विकल्प	O
लोगों	O
के	O
पास	O
वापस	O
जाना	O
और	O
दूसरा	O
जनमत	O
संग्रह	O
करना	O
है	O
ताकि	O
यह	O
देखा	O
जा	O
सके	O
कि	O
क्या	O
लोग	O
अभी	O
भी	O
उसी	O
तरह	O
महसूस	O
करते	O
हैं	O
जैसे	O
कि	O
उन्होंने	O
लगभग	O
तीन	O
साल	O
पहले	O
किया	O
था	O
और	O
इसे	O
उसी	O
तरह	O
हल	O
किया।	O

<sentence_id "404">
किसी	O
न	O
किसी	O
तरह	O
हमें	O
इस	O
गतिरोध	O
से	O
बाहर	O
निकलना	O
होगा	O
और	O
समझौता	O
करना	O
होगा।	O

<sentence_id "405">
सांसदों	O
को	O
दी	O
गई	O
एक	O
चेतावनी	O
में	O
उन्होंने	O
कहा,	O
यह	O
आश्चर्यजनक	O
है	O
कि	O
27	O
यूरोपीय	O
देश	O
हमारे	O
राजनेताओं	O
की	O
तुलना	O
में	O
चीजों	O
पर	O
अधिक	O
आसानी	O
से	O
सहमत	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "406">
उन्हें	O
वास्तव	O
में	O
पिछले	O
कुछ	O
वर्षों	O
में	O
यूरोपीय	O
लोगों	O
द्वारा	O
दिखाई	O
गई	O
एकजुटता	O
से	O
एक	O
सबक	O
लेना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "407">
श्री	O
एलन	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
राजनेताओं	O
को	O
अपने	O
पूर्वाग्रहों	O
को	O
पीछे	O
छोड़ना	O
होगा	O
और	O
खुले	O
दिमाग	O
से	O
समझौता	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
करनी	O
होगी।	O

<sentence_id "408">
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
लाल	O
रेखाओं	O
को	O
मिटाना	O
बहुत	O
अच्छा	O
होगा	O
और	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
पार्टी	O
हितों	O
के	O
विपरीत	O
राष्ट्रीय	O
हितों	O
के	O
बारे	O
में	O
सोचना	O
शुरू	O
करना	O
या	O
जैसा	O
कि	O
मुझे	O
लगता	O
है	O
कि	O
कुछ	O
राजनेता	O
अपने	O
व्यक्तिगत	O
स्वार्थों	O
के	O
बारे	O
में	O
सोच	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "409">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
वापसी	O
समझौते	O
पर	O
बातचीत	O
नहीं	O
हो	O
सकती	O
है	O
और	O
सांसदों	O
के	O
पास	O
तीन	O
विकल्प	O
हैं।	O
पहला,	O
कोई	O
सौदा	O
नहीं,	O
जो	O
ब्रिटेन	O
की	O
अर्थव्यवस्था	O
के	B-LOC
लिए	O
बेहद	O
नुकसानदायक	O
होगा।	O

<sentence_id "410">
मैं	O
विश्वास	O
नहीं	O
कर	O
सकता	O
कि	O
कोई	O
भी	O
सामान्य	O
राजनीतिज्ञ	O
ऐसा	O
करना	O
चाहेगा;	O
दूसरा,	O
एक	O
समझौता	O
जिस	O
पर	O
सांसदों	O
का	O
बहुमत	O
सहमत	O
हो	O
सकता	O
है;	O
तीसरा,	O
अनुच्छेद	O
50	O
को	O
निरस्त	O
करना।	O

<sentence_id "411">
ये	O
केवल	O
तीन	O
विकल्प	O
हैं	O
और	O
हमारे	O
राजनेताओं	O
को	O
इसमें	O
बहुत	O
अधिक	O
समय	O
नहीं	O
लगना	O
चाहिए	O
यदि	O
वे	O
इसे	O
सकारात्मक	O
और	O
ईमानदारी	O
से	O
इसका	O
समाधान	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्राप्त	O
करें।	O

<sentence_id "412">
अलग	O
से,	O
सीबीआई	O
ने	B-ORG
अनुच्छेद	O
50	O
के	O
31	O
अक्टूबर	O
तक	O
विस्तार	O
के	O
लिए	O
एक	O
आधिकारिक	O
प्रतिक्रिया	O
जारी	O
की,	O
जिस	O
पर	O
गुरुवार	O
की	O
सुबह	O
ब्रसेल्स	O
में	O
सहमति	B-LOC
बनी	O
थी।	O

<sentence_id "413">
महानिदेशक	O
कैरोलिन	B-PER
फेयरबर्न	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
विस्तार	O
से	O
आसन्न	O
आर्थिक	O
संकट	O
को	O
टाला	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "414">
हालांकि,	O
उन्होंने	O
कहाः	O
इसे	O
एक	O
नई	O
शुरुआत	O
का	O
प्रतीक	O
बनाने	O
की	O
जरूरत	O
है।	O

<sentence_id "415">
इसी	O
तरह	O
के	O
और	O
भी	O
इस	O
शरद	O
ऋतु	O
में	O
सिर्फ	O
और	O
अधिक	O
अराजकता	O
का	O
मतलब	O
होगा।	O

<sentence_id "416">
देश	O
भर	O
में	O
नौकरियों	O
और	O
समुदायों	O
की	O
भलाई	O
के	O
लिए,	O
सभी	O
राजनीतिक	O
नेताओं	O
को	O
समय	O
का	O
अच्छा	O
उपयोग	O
करना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "417">
इस	O
संकट	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
के	O
लिए	O
अब	O
ईमानदारी	O
से	O
पार-दलीय	O
सहयोग	O
होना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "418">
अन्य	O
व्यापारिक	O
संगठनों	O
ने	O
भी	O
ब्रेक्सिट	O
समझौते	O
पर	O
पहुंचने	O
में	O
विफलता	O
के	O
कारण	O
अपनी	O
अधीरता	O
व्यक्त	O
की।	O

<sentence_id "419">
ब्रिटिश	B-ORG
चैंबर्स	I-ORG
ऑफ	I-ORG
कॉमर्स	I-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
विस्तार	O
से	O
व्यवसायों	O
को	O
राहत	O
मिलेगी।	O

<sentence_id "420">
लेकिन	O
इस	O
प्रतीत	O
होता	O
है	O
अंतहीन	O
राजनीतिक	O
प्रक्रिया	O
के	O
साथ	O
उनकी	O
निराशा	O
स्पष्ट	O
है,	O
महानिदेशक	O
एडम	O
मार्शल	B-PER
ने	I-PER
कहा।	O

<sentence_id "421">
इस	O
विस्तार	O
से	O
संसद	O
को	O
आम	O
सहमति	O
तक	O
पहुंचने	O
के	O
लिए	O
कुछ	O
समय	O
मिलता	O
है,	O
लेकिन	O
वे	O
इसे	O
बर्बाद	O
नहीं	O
कर	O
सकते।	O

<sentence_id "422">
राजनेताओं	O
को	O
तत्काल	O
आगे	O
बढ़ने	O
के	O
लिए	O
एक	O
समझौते	O
पर	O
आना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "423">
यदि	O
अक्टूबर	O
में	O
फिर	O
से	O
इसी	O
तरह	O
का	O
देर	O
रात	O
का	O
नाटक	O
होता	O
है	O
तो	O
यह	O
व्यापार	O
और	O
निवेश	O
के	O
विश्वास	O
के	O
लिए	O
एक	O
आपदा	O
होगी।	O

<sentence_id "424">
सोसाइटी	B-ORG
ऑफ	I-ORG
मोटर	I-ORG
मैन्युफैक्चरर्स	I-ORG
एंड	I-ORG
ट्रेडर्स	I-ORG
के	O
मुख्य	O
कार्यकारी	O
माइक	B-PER
हॉव्स	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
पूरी	O
तरह	O
से	O
अस्वीकार्य	O
है	O
कि,	O
वार्ता	O
शुरू	O
होने	O
के	O
दो	O
साल	O
बाद,	O
उद्योग	O
अभी	O
भी	O
नहीं	O
जानता	O
कि	O
यूरोपीय	O
संघ	O
के	B-ORG
साथ	O
ब्रिटेन	O
का	O
क्या	B-LOC
संबंध	O
होने	O
वाला	O
है।	O

<sentence_id "425">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
अनिश्चितता	O
ने	O
पहले	O
ही	O
गंभीर	O
नुकसान	O
पहुंचाया	O
है,	O
कार	O
कारखानों	O
को	O
जबरन	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है,	O
निवेश	O
में	O
कटौती	O
की	O
जा	O
रही	O
है	O
और	O
नौकरियां	O
खो	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "426">
यह	O
आगे	O
नहीं	O
बढ़	O
सकता।	O

<sentence_id "427">
सरकार	O
और	O
संसद	O
को	O
इस	O
विस्तार	O
का	O
उपयोग	O
उद्देश्यपूर्ण	O
रूप	O
से	O
करना	O
चाहिए	O
ताकि	O
कोई	O
सौदा	O
नहीं	O
हो	O
और	O
एक	O
सकारात्मक	O
दीर्घकालिक	O
समाधान	O
सुनिश्चित	O
किया	O
जा	O
सके	O
जो	O
बिना	O
किसी	O
घर्षण	O
के	O
व्यापार	O
प्रदान	O
करे।	O

<sentence_id "428">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
यदि	O
वे	O
असफल	O
हो	O
जाते	O
हैं	O
तो	O
31	O
अक्टूबर	O
को	O
एक	O
और	O
विनाशकारी	O
समझौते	O
के	O
बिना	O
हम	O
एक	O
और	O
खाई	O
का	O
सामना	O
करेंगे।	O

<sentence_id "429">
ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
की	O
संघीय	O
अदालत	O
ने	O
पाया	O
कि	O
जे	B-ORG
एंड	I-ORG
जे	I-ORG
की	O
सहायक	O
कंपनी	O
एथिकॉन	B-ORG
ने	O
उत्पादों	O
से	O
उत्पन्न	O
जोखिमों	O
के	O
बारे	O
में	O
रोगियों	O
और	O
सर्जनों	O
को	O
चेतावनी	O
देने	O
में	O
विफल	O
रहा।	O

<sentence_id "430">
प्रत्यारोपण	O
का	O
उपयोग	O
आमतौर	O
पर	O
श्रोणि	O
अंगों	O
के	O
प्रस्थान	O
और	O
प्रसव	O
के	O
बाद	O
incontinence	O
के	O
उपचार	O
के	O
लिए	O
किया	O
जाता	O
था।	O

<sentence_id "431">
यह	O
मामला	O
उन	O
मुकदमों	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
में	O
से	O
एक	O
है	O
जो	O
जे	B-ORG
एंड	I-ORG
जे	I-ORG
को	O
उत्पादों	O
के	O
कारण	O
मुकदमों	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "432">
कुछ	O
मरीजों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
सर्जरी	O
के	O
बाद	O
मेष	B-PER
प्रत्यारोपित	O
होने	O
के	O
बाद	O
यौन	O
संभोग	O
के	O
दौरान	O
पुरानी	O
पीड़ा,	O
रक्तस्राव	O
और	O
गंभीर	O
असुविधा	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़ा।	O

<sentence_id "433">
न्यायाधीश	B-PER
अन्ना	I-PER
काट्ज़मैन	I-PER
ने	O
फैसला	O
सुनाया	O
कि	O
कंपनी	O
द्वारा	O
उत्पादों	O
के	O
बारे	O
में	O
दी	O
गई	O
अधिकांश	O
जानकारी	O
गलत	O
थी	O
और	O
कभी-कभी	O
झूठी	O
बयान	O
भी	O
दी	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "434">
कैट्ज़मैन	B-PER
ने	O
अपने	O
फैसले	O
में	O
कहा	O
कि	O
जोखिम	O
ज्ञात	O
थे,	O
महत्वहीन	O
नहीं	O
थे	O
और	O
एथिकॉन	O
के	O
अपने	O
स्वीकारोक्ति	O
पर,	O
यदि	O
वे	O
हो	O
गए	O
तो	O
गंभीर	O
नुकसान	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "435">
अदालत	O
अगले	O
वर्ष	O
क्षतिपूर्ति	O
तय	O
करेगी।	O

<sentence_id "436">
एक	O
बयान	O
में,	O
एथिकॉन	O
ने	B-PER
अपने	O
रिकॉर्ड	O
का	O
बचाव	O
किया	O
और	O
कहा	O
कि	O
वह	O
अपील	O
पर	O
विचार	O
करेगा।	O

<sentence_id "437">
कंपनी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
एथिकॉन	B-ORG
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
कंपनी	O
ने	O
इन	O
उत्पादों	O
के	O
अनुसंधान,	O
विकास	O
और	O
आपूर्ति	O
में	O
नैतिक	O
और	O
जिम्मेदार	O
तरीके	O
से	O
काम	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "438">
इस	O
मामले	O
में	O
मूल	O
दावेदार	O
जूली	B-PER
डेविस	I-PER
ने	O
फैसले	O
का	O
स्वागत	O
किया।	O

<sentence_id "439">
उन्होंने	O
महिलाओं	O
के	O
साथ	O
असल	O
में	O
गिनी	O
पिग्स	O
की	O
तरह	O
व्यवहार	O
किया	O
है,	O
इसके	O
बारे	O
में	O
झूठ	O
बोला	O
है	O
और	O
मदद	O
के	O
लिए	O
कुछ	O
नहीं	O
किया	O
है,	O
उसने	O
सिडनी	O
में	O
अदालत	B-LOC
के	O
बाहर	O
संवाददाताओं	O
से	O
कहा।	O

<sentence_id "440">
पिछले	O
साल,	O
ऑस्ट्रेलियाई	O
सरकार	O
ने	O
योनि	O
जाल	O
से	O
प्रभावित	O
महिलाओं	O
के	O
लिए	O
एक	O
राष्ट्रीय	O
माफी	O
जारी	O
की,	O
दशकों	O
की	O
पीड़ा	O
और	O
दर्द	O
को	O
स्वीकार	O
करते	O
हुए।	O

<sentence_id "441">
बढ़ते	O
मुकदमे	O
निर्णय	O
J	B-ORG
&	I-ORG
J	I-ORG
के	O
लिए	O
नवीनतम	O
बुरी	O
खबर	O
है,	O
जो	O
ओपिओइड	O
सहित	O
अन्य	O
उत्पादों	O
पर	O
कानूनी	O
दावों	O
में	O
अरबों	O
डॉलर	O
का	O
सामना	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "442">
अक्टूबर	O
में,	O
कंपनी	O
ने	O
41	O
अमेरिकी	O
राज्यों	B-LOC
और	O
कोलंबिया	O
जिले	B-LOC
में	O
श्रोणि	O
जाल	O
पर	O
दावों	O
को	O
हल	O
करने	O
के	O
लिए	O
लगभग	O
$	O
117m	O
(£	O
90.5m)	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
के	O
लिए	O
सहमत	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "443">
यह	O
कनाडा	B-LOC
और	O
यूरोप	B-LOC
में	O
उत्पाद	O
के	O
मुकदमे	O
का	O
भी	O
सामना	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "444">
इसके	O
अलावा,	O
J&J	O
को	B-ORG
उन	I-ORG
लोगों	I-ORG
द्वारा	O
हजारों	O
मुकदमों	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़	O
रहा	O
है	O
जो	O
दावा	O
करते	O
हैं	O
कि	O
इसके	O
तालक	O
उत्पादों	O
ने	O
कैंसर	O
का	O
कारण	O
बना।	O

<sentence_id "445">
बहुराष्ट्रीय	B-PER
को	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
नुकसान	O
के	O
रूप	O
में	O
$	O
8	O
बिलियन	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
का	O
भी	O
आदेश	O
दिया	O
गया	O
था,	O
जिसमें	O
दावा	O
किया	O
गया	O
था	O
कि	O
उसे	O
चेतावनी	O
नहीं	O
दी	O
गई	O
थी	O
कि	O
एक	O
एंटी-साइकोटिक	O
दवा	O
स्तन	O
के	O
विकास	O
का	O
कारण	O
बन	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "446">
मुकदमों	O
के	O
बावजूद,	O
कंपनी	O
ने	O
अपने	O
सबसे	O
हालिया	O
परिणामों	O
में	O
तिमाही	O
बिक्री	O
में	O
$	O
20.7	O
बिलियन	O
की	O
बुकिंग	O
की,	O
जो	O
2018	O
में	O
इसी	O
तिमाही	O
की	O
तुलना	O
में	O
1.9%	O
की	O
वृद्धि	O
थी।	O

<sentence_id "447">
केविन	B-PER
पीची	I-PER
द्वारा	O
निजी	O
वित्त	O
रिपोर्टर	O
दिसंबर	O
के	O
अंत	O
तक	O
साल	O
भर	O
में	O
वृद्धि	O
पहली	O
बार	O
थी	O
जब	O
कीमतों	O
में	O
वार्षिक	O
वृद्धि	O
पूरे	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
1%	O
से	O
अधिक	O
थी।	O

<sentence_id "448">
धीमी	O
कीमतों	O
में	O
वृद्धि	O
का	O
कई	O
पहली	O
बार	O
खरीदार	O
स्वागत	O
करेंगे।	O

<sentence_id "449">
लेकिन	O
बिल्डिंग	B-ORG
सोसाइटी	I-ORG
के	O
आंकड़े	O
बताते	O
हैं	O
कि	O
जमा	O
जुटाना	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
बाधा	O
बनी	O
हुई	O
है।	O

<sentence_id "450">
नेशनवाइड	B-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
20%	O
की	O
जमा	O
राशि	O
जुटाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
आम	O
कमाई	O
करने	O
वाले	O
व्यक्ति	O
की	O
कर	O
पूर्व	O
वार्षिक	O
आय	O
का	O
पूरा	O
खर्च	O
उठाना	O
होगा।	O

<sentence_id "451">
भवन	B-ORG
समाज,	I-ORG
जो	O
अपने	O
स्वयं	O
के	O
बंधक	O
डेटा	O
से	O
आंकड़े	O
खींचता	O
है,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
पिछले	O
महीने	O
की	O
तुलना	O
में	O
दिसंबर	O
में	O
घर	O
की	O
कीमतें	O
0.1%	O
बढ़ीं।	O

<sentence_id "452">
इसका	O
मतलब	O
था	O
कि	O
औसत	O
घर	O
का	O
मूल्य	O
215,282	O
पाउंड	O
था।	O

<sentence_id "453">
नेशनलवाईड	B-ORG
के	O
मुख्य	O
अर्थशास्त्री	O
रॉबर्ट	B-PER
गार्डनर	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
आवास	O
बाजार	O
की	O
गतिविधि	O
वर्ष	O
के	O
दौरान	O
धीमी	O
लेकिन	O
अपेक्षाकृत	O
स्थिर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "454">
वैश्विक	O
परिदृश्य	O
और	O
ब्रेक्सिट	O
पर	O
बहस	O
के	O
कारण	O
अर्थव्यवस्था	O
में	O
अनिश्चितता	O
के	O
बावजूद	O
मजबूत	O
रोजगार	O
स्तर	O
और	O
ऐतिहासिक	O
रूप	O
से	O
सस्ते	O
बंधक	O
ने	O
मांग	O
को	O
बनाए	O
रखा	O
था।	O

<sentence_id "455">
टिप्पणीकारों	O
का	O
सुझाव	O
है	O
कि	O
आम	O
चुनाव	O
के	O
परिणाम	O
से	O
ब्रेक्सिट	O
प्रक्रिया	O
पर	O
कुछ	O
अल्पकालिक	O
स्पष्टता	O
और	O
आवास	O
की	O
कुछ	O
अधिक	O
मांग	O
होनी	O
चाहिए।	O

<sentence_id "456">
यह	O
एक	O
चोटिल	O
और	O
नाजुक	O
बाजार	O
के	O
लिए	O
शुरुआती	O
दिन	O
हैं,	O
लेकिन	O
बहुत	O
अधिक	O
मांग	O
और	O
आपूर्ति	O
के	O
साथ,	O
कीमतों	O
में	O
वृद्धि	O
2019	O
की	O
मामूली	O
वार्षिक	O
गति	O
से	O
तेजी	O
से	O
बढ़	O
सकती	O
है,	O
गैरिंगटन	O
प्रॉपर्टी	O
फाइंडर्स	O
के	B-ORG
प्रबंध	I-ORG
निदेशक	I-ORG
जोनाथन	O
हॉपर	O
ने	O
कहा।	B-PER

<sentence_id "457">
फिर	O
भी	O
2020	O
के	O
ये	O
पहले	O
कुछ	O
महीने	O
पूरे	O
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
विभिन्न	O
हिस्सों	O
में	O
नया	O
नियम	O
वास्तव	O
में	O
कैसा	O
दिखता	O
है,	O
यह	O
स्थापित	O
करने	O
के	O
बारे	O
में	O
होगा।	O

<sentence_id "458">
ऋणदाता	O
ऑक्टेन	B-ORG
कैपिटल	I-ORG
के	O
मुख्य	O
कार्यकारी	O
अधिकारी	O
जोनाथन	B-PER
सैमुअल्स	I-PER
ने	O
कहा:	O
लंदन	O
2019	B-LOC
में	O
सबसे	O
कमजोर	O
प्रदर्शन	O
करने	O
वाला	O
क्षेत्र	O
हो	O
सकता	O
है	O
लेकिन	O
इस	O
वर्ष	O
यह	O
बदल	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "459">
राजधानी	O
निश्चित	O
रूप	O
से	O
पिछले	O
वर्ष	O
की	O
अश्लील	O
वृद्धि	O
दर	O
पर	O
वापस	O
नहीं	O
जाएगी	O
लेकिन	O
यह	O
तालिका	O
के	O
नीचे	O
से	O
खुद	O
को	O
खींच	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "460">
संपत्ति	O
बाजार	O
ने	O
2020	O
में	O
सकारात्मक	O
नोट	O
पर	O
प्रवेश	O
किया	O
है	O
लेकिन	O
सभी	O
की	O
नजरें	O
इस	O
बात	O
पर	O
होगी	O
कि	O
हम	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
से	O
बाहर	O
निकलने	O
के	O
बाद	O
अर्थव्यवस्था	O
कैसे	O
बनाए	O
रखेंगे।	O

<sentence_id "461">
जमा	O
के	O
लिए	O
बचत	O
करना	O
संभावित	O
पहली	O
बार	O
के	O
खरीदार	O
नहीं	O
चाहेंगे	O
कि	O
जमा	O
के	O
लिए	O
बचत	O
करने	O
में	O
पहले	O
से	O
ही	O
कठिनाई	O
को	O
देखते	O
हुए	O
कीमतें	O
रॉकेट	O
करें।	O

<sentence_id "462">
नेशनवाइड	B-ORG
का	O
सुझाव	O
है	O
कि	O
कोई	O
भी	O
व्यक्ति	O
जो	O
पहली	O
बार	O
खरीदार	O
की	O
संपत्ति	O
खरीदने	O
के	O
लिए	O
20%	O
जमा	O
के	O
लिए	O
पैसे	O
अलग	O
रखने	O
की	O
कोशिश	O
कर	O
रहा	O
है,	O
उसे	O
वर्षों	O
की	O
बचत	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़ता	O
है।	O

<sentence_id "463">
यदि	O
वे	O
हर	O
महीने	O
अपने	O
घर	O
ले	O
जाने	O
वाले	O
वेतन	O
का	O
15%	O
अलग	O
रख	O
दें	O
तो	O
इंग्लैंड	O
और	B-LOC
स्कॉटलैंड	O
के	B-LOC
उत्तर	O
में	O
घर	O
के	O
लिए	O
पैसे	O
जुटाने	O
में	O
पांच	O
साल	O
से	O
अधिक	O
का	O
समय	O
लगेगा।	O

<sentence_id "464">
वेल्स	B-LOC
और	O
उत्तरी	B-LOC
आयरलैंड	I-LOC
में,	O
संभावित	O
खरीदारों	O
को	O
लगभग	O
सात	O
साल	O
लगेंगे,	O
और	O
वेस्ट	O
मिडलैंड्स	O
में	B-LOC
रहने	I-LOC
वाले	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
लगभग	O
आठ	O
साल	O
लगेंगे।	O

<sentence_id "465">
यह	O
दक्षिण	B-LOC
इंग्लैंड	I-LOC
में	O
लगभग	O
एक	O
दशक	O
तक	O
बढ़	O
जाता	O
है,	O
और	O
लंदन	O
में	B-LOC
लगभग	O
15	O
साल,	O
निर्माण	O
समाज	O
ने	O
कहा।	O

<sentence_id "466">
इस	O
दबाव	O
के	O
परिणामस्वरूप,	O
पहली	O
बार	O
खरीदार	O
होने	O
वाले	O
लोगों	O
का	O
एक	O
बड़ा	O
हिस्सा	O
अब	O
परिवार	O
और	O
दोस्तों	O
से	O
वित्तीय	O
सहायता	O
पर	O
निर्भर	O
है।	O

<sentence_id "467">
समय	O
समाप्त	O
हो	O
रहा	O
है	O
शीर्षक	O
से	O
एक	O
सार्वजनिक	B-ORG
सूचना	I-ORG
अभियान	O
1	O
जनवरी	O
की	O
समय	O
सीमा	O
पर	O
ध्यान	O
केंद्रित	O
करने	O
के	O
लिए	O
फर्मों	O
का	O
आग्रह	O
करेगा।	O

<sentence_id "468">
हालांकि,	O
अभी	O
तक	O
यह	O
स्पष्ट	O
नहीं	O
है	O
कि	O
यूके	O
और	B-LOC
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
के	O
बीच	O
व्यापारिक	O
संबंध	O
क्या	O
होंगे।	O

<sentence_id "469">
ब्रिटिश	O
व्यवसायों	O
का	O
प्रतिनिधित्व	O
करने	O
वाले	O
एक	O
समूह	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
कोई	O
आश्चर्य	O
की	O
बात	O
नहीं	O
है	O
कि	O
कंपनियां	O
तैयारी	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
कर	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "470">
ब्रिटिश	B-ORG
चैंबर्स	I-ORG
ऑफ	I-ORG
कॉमर्स	I-ORG
(बीसीसी)	O
के	B-ORG
निदेशक	O
एडम	O
मार्शल	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
कि	O
कई	O
फर्में	O
मुद्रा,	O
चट्टान	O
के	O
किनारों	O
और	O
समय	O
सीमा	O
से	O
थक	O
गई	O
होंगी,	O
जबकि	O
अन्य	O
अभी	O
भी	O
महामारी	O
के	O
परिणामस्वरूप	O
मौलिक	O
चुनौतियों	O
से	O
जूझ	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "471">
आने	O
वाले	O
हफ्तों	O
में	O
और	O
अधिक	O
व्यवसाय	O
निस्संदेह	O
परिवर्तन	O
की	O
तैयारी	O
करेंगे,	O
लेकिन	O
कई	O
अभी	O
भी	O
अप्रत्याशित	O
ब्रेक्सिट	O
सवालों	O
का	O
सामना	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
जिनका	O
उनके	O
दिन-प्रतिदिन	O
के	O
संचालन	O
पर	O
बड़ा	O
प्रभाव	O
पड़ता	O
है।	O

<sentence_id "472">
आठ	O
सप्ताह	O
से	O
भी	O
कम	O
समय	O
में,	O
ब्रिटेन	O
यूरोपीय	B-LOC
संघ	B-ORG
के	I-ORG
एकल	O
बाजार	O
और	O
सीमा	O
शुल्क	O
संघ	O
के	O
बाहर	O
होगा।	O

<sentence_id "473">
इसके	O
कारण,	O
फर्मों	O
को	O
यह	O
सुनिश्चित	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी	O
कि	O
वे	O
नई	O
सीमा	O
शुल्क	O
प्रक्रियाओं,	O
वीजा,	O
कार्य	O
परमिट	O
और	O
आव्रजन	O
नियमों	O
का	O
पालन	O
करें।	O

<sentence_id "474">
अभी	O
भी	O
बहुत	O
कुछ	O
करना	O
बाकी	O
है,	O
माल	O
ढुलाई	O
लॉबी	O
समूह	O
लॉजिस्टिक्स	O
यूके	B-ORG
की	I-ORG
नीति	O
निदेशक	O
एलिजाबेथ	O
डी	B-PER
जोंग	I-PER
ने	I-PER
बीबीसी	O
के	B-ORG
टुडे	O
कार्यक्रम	O
को	O
बताया।	O

<sentence_id "475">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
8,000	O
ट्रांसपोर्टर	O
जो	O
यूरोपीय	O
संघ	O
के	B-ORG
साथ	I-ORG
व्यापार	O
करते	O
हैं,	O
उन्हें	O
अपने	O
ग्राहकों	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी,	O
जिनकी	O
संख्या	O
लगभग	O
200,000	O
फर्मों	O
की	O
है,	O
ताकि	O
उनके	O
ट्रक	O
यूरोपीय	O
संघ	O
में	O
प्रवेश	O
करने	O
से	O
पहले	O
सभी	B-ORG
सही	I-ORG
जानकारी	O
प्रदान	O
कर	O
सकें।	O

<sentence_id "476">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
चाहे	O
कोई	O
सौदा	O
हो	O
या	O
नहीं,	O
हमारे	O
उद्योग	O
को	O
कई	O
चीजें	O
करने	O
की	O
जरूरत	O
है,	O
जैसे	O
कि	O
सीमा	O
शुल्क	O
घोषणाएं	O
और	O
सुरक्षा	O
जांच।	O

<sentence_id "477">
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
एक	O
चिंता	O
यह	O
है	O
कि	O
चालकों	O
के	O
पास	O
चैनल	O
पार	O
करने	O
के	O
लिए	O
सभी	O
सही	O
कागजी	O
कार्रवाई	O
नहीं	O
है,	O
जिससे	O
देरी	O
और	O
कतार	O
लगती	O
है।	O

<sentence_id "478">
यदि	O
ब्रिटेन	B-LOC
अपने	O
व्यापारिक	O
संबंधों	O
पर	O
एक	O
विशिष्ट	O
समझौते	O
के	O
बिना	O
वर्ष	O
के	O
अंत	O
में	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
छोड़ने	O
वाला	O
था,	O
तो	O
कंपनियों	O
को	O
अतिरिक्त	O
लाल	O
रंग	O
के	O
शीर्ष	O
पर	O
नए	O
टैरिफ	O
और	O
कोटा	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़ेगा,	O
जिससे	O
आयात	O
और	O
निर्यात	O
की	O
लागत	O
बढ़	O
जाएगी।	O

<sentence_id "479">
कोई	O
गलती	O
न	O
करें,	O
केवल	O
75	O
दिनों	O
में	O
बदलाव	O
आ	O
रहे	O
हैं	O
और	O
व्यवसायों	O
के	O
लिए	O
कार्रवाई	O
करने	O
का	O
समय	O
समाप्त	O
हो	O
रहा	O
है,	O
कैबिनेट	O
कार्यालय	O
मंत्री	O
माइकल	O
गोव	O
ने	B-PER
कहा।	I-PER

<sentence_id "480">
अब	O
हम	O
सभी	O
को	O
काम	O
करना	O
है	O
ताकि	O
हम	O
एक	O
स्वतंत्र	O
व्यापारिक	O
राष्ट्र	O
के	O
लिए	O
उपलब्ध	O
नए	O
अवसरों	O
को	O
अपना	O
सकें,	O
जो	O
अपनी	O
सीमाओं,	O
क्षेत्रीय	O
जल	O
और	O
कानूनों	O
पर	O
नियंत्रण	O
रखता	O
है।	O

<sentence_id "481">
'75	O
दिन	O
बाकी'	O
डाउनिंग	O
स्ट्रीट	O
ने	B-LOC
शुक्रवार	I-LOC
को	O
कहा	O
कि	O
व्यापार	O
समझौते	O
पर	O
आधिकारिक	O
वार्ता	O
समाप्त	O
हो	O
गई	O
है,	O
बिना	O
किसी	O
समझौते	O
तक	O
पहुंचने	O
के	O
और	O
ब्रिटेन	O
को	O
यूरोपीय	O
संघ	B-LOC
को	O
छोड़ने	B-ORG
की	O
तैयारी	O
करनी	O
चाहिए	O
जिसे	O
उसने	O
ऑस्ट्रेलियाई	O
शैली	O
की	O
शर्तें	O
कहा	O
है।	O

<sentence_id "482">
हालांकि,	O
श्री	O
गोव	O
ने	B-PER
रविवार	O
को	O
बीबीसी	O
को	B-ORG
बताया	O
कि	O
यदि	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
अपनी	O
स्थिति	O
को	O
काफी	O
बदलने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
है,	O
तो	O
आगे	O
की	O
वार्ता	O
के	O
लिए	O
दरवाजा	O
अभी	O
भी	O
खुला	O
है।	O

<sentence_id "483">
सरकार	O
ने	O
कहा	O
कि	O
व्यवसायों	O
की	O
तैयारी	O
करने	O
की	O
क्षमता	O
पर	O
कोरोनावायरस	O
के	O
प्रभाव	O
के	O
प्रकाश	O
में,	O
1	O
जुलाई	O
2021	O
तक	O
तीन	O
चरणों	O
में	O
नए	O
सीमा	O
नियंत्रण	O
शुरू	O
किए	O
जा	O
रहे	O
थे।	O

<sentence_id "484">
हालांकि,	O
अभी	O
कुछ	O
निश्चित	O
कदम	O
उठाने	O
की	O
जरूरत	O
है,	O
जिनमें	O
शामिल	O
हैंः	O
सरकार	O
ने	O
कहा	O
कि	O
व्यवसायों	O
को	O
सरकार/संक्रमण	O
पर	O
उन	O
कदमों	O
का	O
व्यक्तिगत	O
सारांश	O
प्राप्त	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
हैं,	O
जिन्हें	O
उन्हें	O
उठाने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "485">
एचएम	B-ORG
रेवेन्यू	I-ORG
एंड	I-ORG
कस्टम	I-ORG
ने	O
200,000	O
कंपनियों	O
को	O
पत्र	O
लिखा	O
है	O
जो	O
यूरोपीय	O
संघ	O
के	B-ORG
साथ	I-ORG
व्यापार	O
करती	O
हैं,	O
नए	O
सीमा	O
शुल्क	O
और	O
कर	O
नियमों	O
को	O
लागू	O
करने	O
और	O
उनसे	O
निपटने	O
के	O
तरीके	O
को	O
निर्धारित	O
करने	O
के	O
लिए।	O
