<sentence_id "1">
इटली	B-LOC
सरकार	O
ने	O
वर्ष	O
2011-2012	O
के	O
लिए	O
24	O
बिलियन	O
यूरो	O
(20	O
बिलियन	O
पाउंड;	O
$	O
29	O
बिलियन)	O
के	O
कड़े	O
उपायों	O
को	O
मंजूरी	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "2">
न्याय	O
सचिव	O
ने	O
शिक्षा	O
में	O
भाग	O
लेने,	O
उपस्थित	O
होने	O
और	O
प्राप्त	O
करने	O
के	O
लिए	O
कैदियों	O
के	O
प्रोत्साहन	O
पर	O
विचार	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
समीक्षा	O
का	O
आदेश	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "3">
यूरोप	B-LOC
के	O
सबसे	O
बड़े	O
नैतिक	O
निवेश	O
कोषों	O
में	O
से	O
एक	O
के	O
प्रमुख	O
के	O
अनुसार,	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
के	O
विरोध	O
अधिक	O
आम	O
हो	O
जाएंगे।	O

<sentence_id "4">
मॉस्को	B-LOC
के	I-ORG
मेट्रो	I-ORG
सिस्टम	O
के	O
यात्री	O
अब	O
पहली	O
बार	O
शौचालय	O
का	O
उपयोग	O
कर	O
सकते	O
हैं	O
-	O
लेकिन	O
केवल	O
एक	O
स्टेशन	O
पर।	O

<sentence_id "5">
दक्षिणी	O
रूस	B-LOC
में	O
एक	O
ट्रेन	O
धीमी	O
गति	O
से	O
चलने	O
वाले	O
ऊंट	O
के	O
पीछे	O
फंसने	O
के	O
बाद	O
एक	O
घंटे	O
के	O
बेहतर	O
हिस्से	O
के	O
लिए	O
देरी	O
से	O
आई	O
थी।	O

<sentence_id "6">
एक	O
उद्यमी	O
को	O
क्या	O
बनाता	O
है?	O
बीबीसी	O
के	B-ORG
रोमन	O
लेबेड	B-PER
और	I-PER
टॉम	O
सैंटोरेली	B-PER
ने	I-PER
रुस्लान	O
ग्रिटसाइलो	B-PER
से	I-PER
बात	O
की	O
कि	O
कैसे	O
उन्होंने	O
लोगों	O
को	O
कीव	O
के	B-LOC
ऊपर	O
आकाश	O
में	O
पैराट्रिक	O
टूर	O
पर	O
ले	O
जाने	O
का	O
व्यवसाय	O
स्थापित	O
किया।	O

<sentence_id "7">
वर्ष	O
के	O
पहले	O
तीन	O
महीनों	O
में	O
दक्षिण	B-LOC
अफ्रीका	I-LOC
की	O
आर्थिक	O
वृद्धि	O
में	O
तेजी	O
से	O
कमी	O
आई।	O

<sentence_id "8">
अमेरिकी	B-LOC
कार्यालय	O
आपूर्तिकर्ता	O
स्टेपल्स	B-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
उत्तरी	B-LOC
अमेरिका	I-LOC
में	O
225	O
स्टोर	O
बंद	O
कर	O
देगा,	O
जो	O
इसकी	O
उपस्थिति	O
का	O
10%	O
से	O
अधिक	O
है,	O
क्योंकि	O
खरीदार	O
ऑनलाइन	O
जाते	O
हैं	O
और	O
इसकी	O
बिक्री	O
में	O
गिरावट	O
आती	O
है।	O

<sentence_id "9">
एक	O
वरिष्ठ	O
सांसद	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
शहर	O
के	O
नियामक	O
ने	O
बीमा	O
उद्योग	O
की	O
जांच	O
के	O
विवरण	O
को	O
सार्वजनिक	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देकर	O
एक	O
असाधारण	O
गलती	O
की	O
है।	O

<sentence_id "10">
आपको	O
बजट	B-ORG
जिम्मेदारी	I-ORG
कार्यालय	I-ORG
(ओबीआर)	O
के	B-ORG
दर्द	O
को	O
महसूस	O
करना	O
होगा।	O

<sentence_id "11">
टेक	O
दिग्गज	O
हुआवेई	B-ORG
टेक्नोलॉजीज	I-ORG
के	O
उपभोक्ता	O
डिवीजन	O
की	O
आय	O
मजबूत	O
स्मार्टफोन	O
बिक्री	O
पर	O
2015	O
में	O
एक	O
साल	O
पहले	O
की	O
तुलना	O
में	O
70%	O
बढ़कर	O
20	O
बिलियन	O
डॉलर	O
(£	O
13	O
बिलियन)	O
से	O
अधिक	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "12">
बंटिंग	O
के	O
साथ	O
बाहर	O
घूमने	O
-	O
ठीक	O
है,	O
कम	O
से	O
कम	O
एक	O
जोड़े	O
पार्टी	O
poppers	O
खरीदें।	O

<sentence_id "13">
ब्रेक्सिट	O
वोट	O
का	O
पहले	O
से	O
ही	O
व्यापार	O
पर	O
नकारात्मक	O
प्रभाव	O
पड़	O
रहा	O
है,	O
ब्रिटेन	O
की	B-LOC
कुछ	O
सबसे	O
बड़ी	O
कंपनियों	O
के	O
प्रमुखों	O
के	O
एक	O
सर्वेक्षण	O
ने	O
सुझाव	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "14">
इमैनुएल	B-PER
मैक्रों	I-PER
की	O
फ़्रांस	B-LOC
की	O
चुनाव	O
जीत	O
के	O
साथ,	O
फ़्रांस	O
के	B-LOC
यूरोपीय	I-ORG
संघ	B-ORG
छोड़ने	I-ORG
की	O
संभावना	O
-	O
जैसा	O
कि	O
उनके	O
दूसरे	O
दौर	O
के	O
प्रतिद्वंद्वी	O
मरीन	O
ले	B-PER
पेन	I-PER
द्वारा	I-PER
प्रस्तावित	O
किया	O
गया	O
था	O
-	O
सभी	O
को	O
समाप्त	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "15">
राष्ट्रपति	O
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
नहीं	O
चाहते	O
कि	O
एक	O
गरीब	O
व्यक्ति	O
व्हाइट	B-LOC
हाउस	I-LOC
में	O
शीर्ष	O
आर्थिक	O
पद	O
पर	O
रहे।	O

<sentence_id "16">
यूरोपीय	B-ORG
सेंट्रल	I-ORG
बैंक	I-ORG
(ईसीबी)	O
ने	B-ORG
जोर	O
देकर	O
कहा	O
है	O
कि	O
आर्थिक	O
प्रोत्साहन	O
कार्यक्रम	O
को	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
अभी	O
भी	O
लंबा	O
रास्ता	O
तय	O
करना	O
है।	O

<sentence_id "17">
यूके	O
कॉस्मेटिक	O
चेन	O
द	B-ORG
बॉडी	B-ORG
शॉप	I-ORG
के	O
नए	O
मालिकों	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वे	O
कंपनी	O
को	O
पुनर्जीवित	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
करते	O
हुए	O
संस्थापक	O
डेम	O
एनीता	B-PER
रोडिक	I-PER
की	O
विरासत	O
को	O
जीवित	O
रखने	O
की	O
योजना	O
बना	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "18">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
सबसे	O
बड़े	O
जैव	O
इथेनॉल	O
उत्पादक	O
ने	O
अपने	O
पूर्वी	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
संयंत्र	O
में	O
उत्पादन	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
है,	O
सरकार	O
की	O
निष्क्रियता	O
को	O
दोष	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "19">
यूके	B-LOC
के	O
एयरोस्पेस	O
उद्योग	O
के	O
व्यापारिक	O
निकाय	O
के	O
प्रमुख	O
ने	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
नो-डील	O
ब्रेक्सिट	O
सबसे	O
खराब	O
स्थिति	O
होगी	O
जो	O
यूके	O
में	O
बने	B-LOC
हिस्सों	O
के	O
साथ	O
बनाए	O
गए	O
विमानों	O
को	O
जमीन	O
पर	O
ले	O
जा	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "20">
जॉन	B-PER
लुईस	I-PER
के	O
बॉस	O
ने	O
ब्रेक्सिट	O
सचिव	O
डोमिनिक	B-PER
राब	I-PER
पर	O
हमला	O
किया	O
है,	O
जब	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
कंपनियों	O
को	O
खराब	O
परिणामों	O
के	O
लिए	O
ब्रेक्सिट	O
को	B-ORG
दोष	O
नहीं	O
देना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "21">
व्यापार	O
संगठन,	O
सीबीआई	O
के	B-ORG
अध्यक्ष	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
यदि	O
राजनेता	O
ब्रेक्सिट	O
पर	O
एक	O
साथ	O
काम	O
नहीं	O
कर	O
सकते	O
हैं,	O
तो	O
एकमात्र	O
अन्य	O
विकल्प	O
लोगों	O
के	O
पास	O
वापस	O
जाना	O
है।	O

<sentence_id "22">
1,350	O
से	O
अधिक	O
ऑस्ट्रेलियाई	O
महिलाओं	O
ने	O
योनि	O
मेष	O
प्रत्यारोपण	O
के	O
कारण	O
जॉनसन	O
एंड	O
जॉनसन	B-ORG
(जे	I-ORG
एंड	I-ORG
जे)	O
के	B-ORG
खिलाफ	I-ORG
लंबे	I-ORG
समय	O
से	O
चल	O
रहे	O
वर्ग	O
कार्रवाई	O
मुकदमा	O
जीता	O
है।	O

<sentence_id "23">
नेशनल	B-ORG
वाइड	I-ORG
के	O
अनुसार,	O
2019	O
के	O
दौरान	O
घरों	O
की	O
कीमतों	O
में	O
1.4%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई,	O
जो	O
संपत्ति	O
के	O
मूल्यों	O
के	O
लिए	O
अपेक्षाकृत	O
स्थिर	O
वर्ष	O
को	O
चिह्नित	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "24">
सरकार	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
कंपनियों	O
को	O
तैयारियों	O
को	O
तेज	O
करने	O
की	O
जरूरत	O
है	O
ताकि	O
वे	O
ब्रेक्सिट	O
के	O
बाद	O
के	O
नए	O
व्यापार	O
नियमों	O
से	O
बाहर	O
न	O
हों।	O

<sentence_id "25">
शोध	O
के	O
अनुसार,	O
इंग्लैंड	O
में	B-LOC
गरीब	O
छात्र	O
अमीर	O
छात्रों	O
से	O
तीन	O
ए-लेवल	O
ग्रेड	O
पीछे	O
हैं।	O

<sentence_id "26">
रॉक	O
स्टार	O
एरिक	B-PER
क्लैप्टन	I-PER
अपने	O
रिहैब	O
क्लिनिक	O
के	O
लिए	O
धन	O
जुटाने	O
के	O
लिए	O
अपने	O
विशाल	O
गिटार	O
संग्रह	O
का	O
हिस्सा	O
बेचने	O
वाले	O
हैं।	O

<sentence_id "27">
जॉर्ज	B-PER
क्लूनी	I-PER
और	O
सैंड्रा	B-PER
बुलॉक	I-PER
अभिनीत	O
साइंस	O
फिक्शन	O
फिल्म	O
ग्रेविटी	O
अगस्त	O
में	O
वेनिस	O
फिल्म	O
फेस्टिवल	O
का	O
उद्घाटन	O
करने	O
वाली	O
है।	O

<sentence_id "28">
बीबीसी	B-ORG
इस	O
विषय	O
को	O
कम	O
कुलीनवादी	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
द	O
वन	O
शो	O
जैसे	O
कार्यक्रमों	O
में	O
अधिक	O
कला	O
कहानियों	O
को	O
पेश	O
करने	O
वाला	O
है।	O

<sentence_id "29">
सीखने	O
में	O
बाधाओं	O
वाले	O
संगीतकारों	O
से	O
बना	O
एक	O
पंक	O
बैंड	O
यूरोविज़न	O
गीत	O
प्रतियोगिता	O
में	O
फिनलैंड	B-LOC
का	O
प्रतिनिधित्व	O
करने	O
वाला	O
है।	O

<sentence_id "30">
एनियो	B-PER
मोरिकोने	I-PER
ने	O
संगीत	O
के	O
उपयोग	O
पर	O
क्वेंटिन	B-PER
टारनटिनो	I-PER
की	O
आलोचना	O
करने	O
से	O
इनकार	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "31">
डैनी	B-PER
डायर	I-PER
ईस्टएन्डर्स	O
से	O
एक	O
छोटा	O
ब्रेक	O
ले	O
रहा	O
है,	O
बीबीसी	O
ने	B-ORG
पुष्टि	O
की	O
है।	O

<sentence_id "32">
आर्कटिक	B-ORG
मोन्कीज़,	I-ORG
यकीनन	O
ब्रिटेन	O
का	B-LOC
सबसे	O
बड़ा	O
रॉक	O
बैंड,	O
2018	O
के	O
मर्करी	O
पुरस्कार	O
के	O
लिए	O
12	O
नामांकित	O
लोगों	O
में	O
से	O
एक	O
है।	O

<sentence_id "33">
वह	O
कहती	O
है	O
कि	O
वह	O
एक	O
काले	O
बिल	B-PER
गेट्स	I-PER
बनाने	O
में	O
है	O
जो	O
कभी	O
नहीं	O
एक	O
छत	O
देखा	O
है	O
मेरे	O
पूरे	O
जीवन	O
में	O
कमबख्त.	O

<sentence_id "34">
स्कारलेट	B-PER
जोहानसन	I-PER
ने	O
फोर्ब्स	B-ORG
की	O
सबसे	O
अधिक	O
भुगतान	O
पाने	O
वाली	O
अभिनेत्रियों	O
की	O
सूची	O
में	O
दूसरे	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
शीर्ष	O
स्थान	O
हासिल	O
किया	O
है	O
-	O
लेकिन	O
वह	O
कुल	O
मिलाकर	O
आठवें	O
सबसे	O
अधिक	O
भुगतान	O
पाने	O
वाले	O
अभिनेता	O
हैं।	O

<sentence_id "35">
बीबीसी	B-ORG
अब	O
और	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
नस्ल	O
के	O
मुद्दों	O
को	O
कालीन	O
के	O
नीचे	O
नहीं	O
धकेल	O
सकता,	O
डीजे	O
साइडमैन	O
कहते	B-PER
हैं	O
-	O
जिन्होंने	O
इस	O
गर्मी	O
में	O
एक	O
समाचार	O
रिपोर्ट	O
में	O
नस्लीय	O
अपमान	O
के	O
उपयोग	O
के	O
विरोध	O
में	O
निगम	O
को	O
छोड़	O
दिया।	O

<sentence_id "36">
एक	O
प्रमुख	O
यूरोपीय	O
समीक्षा	O
के	O
अनुसार,	O
स्तन	O
कैंसर	O
की	O
जांच	O
हर	O
एक	O
मरीज	O
के	O
लिए	O
दो	O
महिलाओं	O
की	O
जान	O
बचाता	O
है	O
जो	O
अनावश्यक	O
उपचार	O
प्राप्त	O
करती	O
है।	O

<sentence_id "37">
उम्र	B-PER
के	O
साथ	O
स्मृति	O
खराब	O
होने	O
का	O
एक	O
सुराग	O
अमेरिकी	O
शोधकर्ताओं	O
ने	O
पाया	O
है।	O

<sentence_id "38">
एनएचएस	B-ORG
में	O
दबाव	O
इतना	O
अधिक	O
है	O
कि	O
इंग्लैंड	B-LOC
के	O
सर्वश्रेष्ठ	O
अस्पतालों	O
में	O
भी	O
मरीजों	O
को	O
महत्वपूर्ण	O
सेवाओं	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
इंतजार	O
करना	O
पड़	O
रहा	O
है,	O
एक	O
विश्लेषण	O
से	O
पता	O
चलता	O
है।	O

<sentence_id "39">
आधुनिक	O
कार्यालय	O
में	O
टाइपराइटर	O
लगभग	O
अप्रचलित	O
है।	O
लेकिन	O
इसने	O
कार्यस्थल	O
पर	O
महिलाओं	O
के	O
आगमन	O
में	O
महत्वपूर्ण	O
भूमिका	O
निभाई,	O
लुसी	O
केलावे	O
बताते	B-PER
हैं।	I-PER

<sentence_id "40">
मोटे	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
एक	O
अमेरिकी	O
टीवी	O
गेम	O
शो	O
की	O
आलोचना	O
की	O
जा	O
रही	O
है	O
क्योंकि	O
यह	O
प्रतियोगियों	O
को	O
वजन	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रोत्साहित	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "41">
ट्वाइलाइट	O
वैम्पायर	O
सीरीज	O
के	O
प्रशंसकों	O
को	O
20	O
नवंबर	O
को	O
सिनेमाघरों	O
में	O
रिलीज	O
होने	O
से	O
पहले	O
दूसरी	O
फिल्म,	O
न्यू	O
मून	O
के	O
सितारों	O
से	O
मिलने	O
का	O
मौका	O
मिलेगा।	O

<sentence_id "42">
एडेल	B-PER
ने	O
अगले	O
अप्रैल	O
में	O
लीड्स	B-LOC
से	O
शुरू	O
होने	O
वाले	O
यूके	B-LOC
दौरे	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "43">
हॉलीवुड	B-LOC
अभिनेत्री	O
मीला	B-PER
कुनिस	I-PER
एक	O
अमेरिकी	O
मरीन	O
के	O
साथ	O
डेट	O
पर	O
गई	O
हैं,	O
जिन्होंने	O
उन्हें	O
यूट्यूब	O
वीडियो	O
में	O
बाहर	O
बुलाया	O
था।	O

<sentence_id "44">
किम	B-PER
कार्दशियन	I-PER
और	O
कान्ये	B-PER
वेस्ट	I-PER
ने	O
एक	O
सरोगेट	O
से	O
बेटी	O
होने	O
की	O
खुशी	O
के	O
बारे	O
में	O
बात	O
की	O
है।	O

<sentence_id "45">
किम	B-PER
कार्दशियन	I-PER
वेस्ट	I-PER
ने	O
पहली	O
पारिवारिक	O
तस्वीर	O
साझा	O
की	O
है	O
जिसमें	O
वह	O
अपने	O
पति	O
कान्ये	B-PER
वेस्ट	I-PER
और	O
उनके	O
तीनों	O
बच्चों	O
के	O
साथ	O
दिखाई	O
दे	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "46">
उन्होंने	O
पिछले	O
सप्ताह	O
आधिकारिक	O
तौर	O
पर	O
अपने	O
झगड़े	O
को	O
समाप्त	O
कर	O
दिया,	O
लेकिन	O
अब	O
केटी	O
पेरी	B-PER
और	I-PER
टेलर	O
स्विफ्ट	B-PER
ने	I-PER
अपनी	O
दोस्ती	O
को	O
अगले	O
स्तर	O
पर	O
ले	O
लिया	O
है।	O

<sentence_id "47">
नवीनतम	O
आंकड़ों	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
वायु	O
प्रदूषण	O
यूरोपीय	O
नागरिकों	O
के	O
स्वास्थ्य	O
और	O
पर्यावरण	O
को	O
नुकसान	O
पहुंचाना	O
जारी	O
रखता	O
है।	O

<sentence_id "48">
अंतर्राष्ट्रीय	B-ORG
प्रकृति	I-ORG
संरक्षण	I-ORG
संघ	I-ORG
के	O
अनुसार,	O
खाद्य	O
सुरक्षा	O
के	O
लिए	O
महत्वपूर्ण	O
माने	O
जाने	O
वाले	O
आधुनिक	O
फसलों	O
के	O
जंगली	O
रिश्तेदारों	O
को	O
विलुप्त	O
होने	O
के	O
कगार	O
पर	O
धकेल	O
दिया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "49">
भौतिक	B-ORG
विज्ञान	I-ORG
संस्थान	I-ORG
(आईओपी)	O
की	B-ORG
एक	O
रिपोर्ट	O
के	O
अनुसार,	O
लड़कियों	O
को	O
ए-लेवल	O
पर	O
भौतिकी	O
का	O
अध्ययन	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रोत्साहित	O
करने	O
में	O
कुछ	O
प्रगति	O
हुई	O
है।	O

<sentence_id "50">
पोलैंड	B-LOC
में	O
संयुक्त	B-ORG
राष्ट्र	I-ORG
जलवायु	I-ORG
सम्मेलन	I-ORG
के	O
प्रतिनिधि	O
2015	O
के	O
पेरिस	O
जलवायु	O
समझौते	O
को	O
लागू	O
करने	O
के	O
तरीके	O
पर	O
एक	O
समझौते	O
पर	O
पहुंचे	O
हैं,	O
जो	O
2020	O
में	O
लागू	O
होगा।	O
बैठक	O
से	O
बाहर	O
आने	O
वाले	O
प्रमुख	O
बिंदु	O
क्या	O
हैं?	O

<sentence_id "51">
तेल	O
उत्पादक	O
देश	O
दुनिया	O
के	O
तापमान	O
को	O
1.5	O
डिग्री	O
सेल्सियस	O
से	O
नीचे	O
रखने	O
के	O
विज्ञान	O
को	O
मिटाने	O
की	O
कोशिश	O
कर	O
रहे	O
हैं,	O
बॉन	O
में	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	B-LOC
वार्ता	O
में	B-ORG
कुछ	O
प्रतिनिधि	O
कहते	O
हैं।	O

<sentence_id "52">
एक	O
वैज्ञानिक	O
ने	O
चार्ल्स	B-PER
डार्विन	I-PER
के	O
घृणित	O
रहस्य	O
की	O
उत्पत्ति	O
पर	O
नई	O
रोशनी	O
डाली	O
है।	O

<sentence_id "53">
जिनेवा	B-LOC
में	O
श्रीलंका	O
के	O
प्रतिनिधि	O
ने	O
उच्चायुक्त	O
लुईस	B-PER
आर्बर	I-PER
के	O
कार्यालय	O
को	O
द्वीप	O
के	O
खूनी	O
संघर्ष	O
पर	O
रिपोर्ट	O
करने	O
के	O
लिए	O
अयोग्य	O
करार	O
देने	O
के	O
बाद	O
यूएन	B-ORG
वॉच	I-ORG
ने	O
चिंता	O
व्यक्त	O
की	O
है।	O

<sentence_id "54">
वारक्राफ्ट	B-ORG
की	O
ऑनलाइन	O
गेमिंग	O
दुनिया	O
थोड़ी	O
बड़ी	O
होने	O
वाली	O
है।	O

<sentence_id "55">
माइक्रोसॉफ्ट	B-ORG
की	O
शोध	O
इकाई	O
द्वारा	O
एक	O
टचस्क्रीन	O
का	O
विवरण	O
प्रकाशित	O
किया	O
गया	O
है	O
जिसमें	O
3	O
डी	O
छवियां	O
दिखाई	O
गई	O
हैं	O
जिन्हें	O
महसूस	O
किया	O
और	O
हेरफेर	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "56">
अभियोजकों	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
सिल्क	B-LOC
रोड	I-LOC
भूमिगत	O
बाजार	O
के	O
कथित	O
निर्माता	O
और	O
संचालक	O
एक	O
पारंपरिक	O
ड्रग	O
बॉस	O
की	O
तरह	O
संचालित	O
थे।	O

<sentence_id "57">
फेसबुक	B-ORG
एक	O
नया	O
ऐप	O
लॉन्च	O
कर	O
रहा	O
है	O
जिसका	O
उद्देश्य	O
कंपनियों	O
और	O
अन्य	O
कार्यस्थलों	O
के	O
भीतर	O
अमेरिकी	B-LOC
फर्म	O
की	O
उपस्थिति	O
का	O
विस्तार	O
करना	O
है।	O

<sentence_id "58">
चीन	B-LOC
के	O
अग्रणी	O
ऑनलाइन	O
बाजार	O
अलीबाबा	B-ORG
पर	O
गुच्ची,	O
यवेस	O
सेंट	O
लॉरेंट,	O
पुमा	O
और	O
अन्य	O
फैशन	O
ब्रांडों	O
के	O
मालिक	O
द्वारा	O
मुकदमा	O
चलाया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "59">
तो,	O
कुछ	O
महत्वपूर्ण	O
घटनाक्रम	O
हुए	O
हैं	O
जब	O
से	O
मैंने	O
अपनी	O
कहानी	O
प्रकाशित	O
की	O
है	O
एन्क्रिप्शन	O
की	O
बहस	O
को	O
देखते	O
हुए	O
कि	O
कैसे	O
आतंकवादी	O
समूह	O
संवाद	O
कर	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "60">
गूगल	B-ORG
के	O
कृत्रिम	O
बुद्धिमत्ता	O
के	O
प्रयासों	O
की	O
देखरेख	O
के	O
लिए	O
स्थापित	O
एक	O
स्वतंत्र	O
समूह,	O
इसे	O
लॉन्च	O
करने	O
के	O
पंद्रह	O
सप्ताह	O
से	O
भी	O
कम	O
समय	O
बाद	O
बंद	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "61">
मोबाइल	O
ऑपरेटर	O
थ्री	B-ORG
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
वह	O
अपनी	O
अगली	O
पीढ़ी	O
की	O
सेवा	O
शुरू	O
करने	O
पर	O
अपने	O
सभी	O
नए	O
और	O
मौजूदा	O
टैरिफ	O
पर	O
बिना	O
किसी	O
अतिरिक्त	O
लागत	O
के	O
5जी	O
की	O
पेशकश	O
करेगा।	O

<sentence_id "62">
ऐप्पल	B-ORG
के	O
शेयरधारकों	O
को	O
इस	O
बात	O
पर	O
मतदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
किया	O
गया	O
है	O
कि	O
क्या	O
ऐप्पल	B-ORG
को	O
अपनी	O
मानवाधिकार	O
नीतियों	O
को	O
बदलना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "63">
यह	O
वह	O
सप्ताह	O
था	O
जब	O
कोरोनावायरस	O
के	O
प्रसार	O
के	O
बारे	O
में	O
आशंकाओं	O
के	O
कारण	O
मोबाइल	O
फोन	O
उद्योग	O
के	O
सबसे	O
बड़े	O
वार्षिक	O
व्यापार	O
शो	O
को	O
रद्द	O
कर	O
दिया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "64">
अमेरिकी	B-LOC
राष्ट्रपति	O
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
के	O
पुनः	O
चुनाव	O
अभियान	O
ने	O
सैकड़ों	O
फेसबुक	O
विज्ञापन	O
चलाए	O
हैं	O
जो	O
एक	O
निराधार	O
षड्यंत्र	O
सिद्धांत	O
को	O
आगे	O
बढ़ा	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
जो	B-PER
बिडेन	I-PER
ने	O
पहली	O
अमेरिकी	O
राष्ट्रपति	O
बहस	O
के	O
दौरान	O
धोखा	O
दिया	O
था।	O

<sentence_id "65">
पेंशन	O
में	O
बदलाव	O
को	O
लेकर	O
सरकार	O
के	O
साथ	O
विवाद	O
में	O
सैकड़ों	O
हजारों	O
सार्वजनिक	O
क्षेत्र	O
के	O
कर्मचारी	O
ब्रिटेन	B-LOC
भर	O
में	O
24	O
घंटे	O
की	O
हड़ताल	O
में	O
भाग	O
ले	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "66">
बीबीसी	B-ORG
ट्रस्ट	I-ORG
के	O
अध्यक्ष,	O
लॉर्ड	O
पैटन	O
ने	B-PER
सांसदों	O
को	O
बताया	O
है	O
कि	O
उनके	O
पास	O
महानिदेशक	O
जॉर्ज	O
एंटविस्टल	B-PER
को	I-PER
450,000	O
पाउंड	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
के	O
लिए	O
सहमत	O
होने	O
के	O
अलावा	O
कोई	O
विकल्प	O
नहीं	O
था।	O

<sentence_id "67">
गृह	O
सचिव	O
ने	O
सांसदों	O
से	O
कहा	O
है	O
कि	O
आतंकवाद	O
के	O
संदिग्धों	O
की	O
निगरानी	O
के	O
तरीके	O
में	O
बदलाव	O
के	O
कारण	O
बॉक्सिंग	O
डे	O
पर	O
एक	O
संदिग्ध	O
के	O
लापता	O
होने	O
का	O
दोष	O
नहीं	O
दिया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "68">
नई	O
राष्ट्रीय	B-ORG
अपराध	I-ORG
एजेंसी	I-ORG
-	O
जिसे	O
ब्रिटिश	B-ORG
एफबीआई	I-ORG
कहा	O
जाता	O
है	O
-	O
400	O
प्रशिक्षु	O
साइबर	O
और	O
खुफिया	O
अधिकारियों	O
की	O
भर्ती	O
के	O
लिए	O
एक	O
अभियान	O
शुरू	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "69">
एक	O
प्रमुख	O
वकील	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
प्रोफुमो	O
सेक्स	O
स्कैंडल	O
के	O
केंद्र	O
में	O
रहने	O
वाले	O
एक	O
व्यक्ति	O
से	O
संबंधित	O
दस्तावेजों	O
को	O
छिपाए	O
रखने	O
के	O
फैसले	O
को	O
रद्द	O
किया	O
जाना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "70">
गायक	O
रॉड	B-PER
स्टीवर्ट	I-PER
को	O
रानी	B-PER
की	O
जन्मदिन	O
सम्मान	O
सूची	O
में	O
नाइट	O
बनाया	O
गया	O
है	O
जो	O
ब्रिटिश	O
अंतरिक्ष	O
यात्री	O
टिम	B-PER
पीक	I-PER
की	O
उपलब्धियों	O
को	O
भी	O
मान्यता	O
देता	O
है।	O

<sentence_id "71">
अभियानकर्ताओं	O
ने	O
उबर	B-ORG
ड्राइवरों	O
को	O
न्यूनतम	O
वेतन,	O
भुगतान	O
की	O
गई	O
छुट्टी	O
और	O
बीमार	O
छुट्टी	O
का	O
अधिकार	O
देने	O
वाले	O
एक	O
ऐतिहासिक	O
फैसले	O
की	O
सराहना	O
की	O
है।	O

<sentence_id "72">
एक	O
वरिष्ठ	O
स्वास्थ्य	O
अधिकारी	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	B-LOC
में	O
कोरोनावायरस	O
के	O
अधिक	O
मामलों	O
के	O
देखे	O
जाने	O
की	O
अत्यधिक	O
संभावना	O
है	O
और	O
वे	O
विदेशों	O
से	O
आते	O
हैं।	O

<sentence_id "73">
डेल	B-PER
क्रेगन	I-PER
चार	O
हत्याओं	O
के	O
लिए	O
अपने	O
जीवन	O
के	O
बाकी	O
खर्च	O
करेगा	O
जेल	O
में,	O
ग्रेटर	O
मैनचेस्टर	B-LOC
में	I-LOC
दो	O
पुलिस	O
अधिकारियों	O
के	O
उन	O
सहित.	O

<sentence_id "74">
चर्च	B-ORG
ऑफ	I-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
शादी	O
करने	O
वाले	O
पहले	O
समलैंगिक	O
ब्रिटिश	O
पादरी	O
के	O
मामले	O
में	O
हस्तक्षेप	O
नहीं	O
करेगा।	O

<sentence_id "75">
20	O
युवाओं	O
को	O
वेल्स	B-LOC
की	O
राजकुमारी	O
डायना	B-PER
की	O
याद	O
में	O
स्थापित	O
एक	O
नया	O
पुरस्कार	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "76">
खाली	O
सड़कों,	O
घर	O
का	O
बना	O
बाल	O
कटवाने	O
और	O
एक	O
विशाल	O
NHS	O
धन्यवाद	B-ORG
एक	O
क्षेत्र	O
में	O
कटौती	O
की।	O

<sentence_id "77">
बेडफोर्डशायर	B-LOC
के	O
एक	O
बड़े	O
अस्पताल	O
में	O
जूनियर	O
डॉक्टर	O
प्रशिक्षण	O
रोक	O
दिया	O
गया	O
है	O
और	O
एक	O
सांसद	O
ने	O
जांच	O
की	O
मांग	O
की	O
है।	O

<sentence_id "78">
एक	O
न्यायाधीश	O
चाहता	O
है	O
कि	O
रसोई	O
के	O
चाकू	O
की	O
नोकें	O
गोल	O
और	O
कुंद	O
हो	O
जाएं	O
ताकि	O
सड़क	O
पर	O
हमले	O
में	O
चाकू	O
के	O
घावों	O
से	O
मरने	O
वाले	O
युवाओं	O
की	O
संख्या	O
कम	O
हो	O
सके।	O

<sentence_id "79">
ब्रिटेन	B-LOC
का	O
सबसे	O
बड़ा	O
स्थायी	O
एथलेटिक्स	O
स्टेडियम	O
बनाने	O
की	O
योजना	O
बर्मिंघम	B-LOC
की	O
2022	O
राष्ट्रमंडल	O
खेलों	O
की	O
मेजबानी	O
करने	O
की	O
बोली	O
के	O
केंद्र	O
में	O
है।	O

<sentence_id "80">
अपनी	O
मां	O
और	O
बहन	O
की	O
मृत्यु	O
के	O
बाद	O
कैंसर	O
जीन	O
के	O
लिए	O
सकारात्मक	O
परीक्षण	O
के	O
बाद	O
तीन	O
भाई-बहनों	O
के	O
पेट	O
हटा	O
दिए	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "81">
एक	O
छह	O
वर्षीय	O
लड़के	O
को	O
क्रिसमस	O
के	O
लिए	O
जीवाश्म	O
शिकार	O
किट	O
मिलने	O
के	O
बाद	O
उसके	O
बगीचे	O
में	O
लाखों	O
साल	O
पुराना	O
एक	O
जीवाश्म	O
मिला	O
है।	O

<sentence_id "82">
एक	O
अफ्रीकी-अमेरिकी	O
पूर्व	O
दास	O
के	I-PER
जीवन	I-PER
को	O
पूरे	O
ब्रिस्टल	O
में	O
मनाया	B-LOC
जा	O
रहा	O
है,	O
जिसने	O
उन्मूलन	O
के	O
लिए	O
अभियान	O
चलाने	O
के	O
लिए	O
ब्रिटेन	O
का	O
दौरा	O
किया	B-LOC
था।	O

<sentence_id "83">
अभिनेता	O
ब्रायन	B-PER
ब्लेस्ड	I-PER
ने	O
घोषणा	O
की	O
है	O
कि	O
वह	O
कैम्ब्रिज	B-ORG
विश्वविद्यालय	I-ORG
के	O
कुलपति	O
पद	O
के	O
लिए	O
खड़े	O
होंगे।	O

<sentence_id "84">
लैंड	B-ORG
रोवर	I-ORG
प्रशंसकों	O
ने	O
मिडलैंड्स	B-LOC
विनिर्माण	O
में	O
मूल	O
डिफेंडर	O
बॉडी	O
आकार	O
की	O
वापसी	O
का	O
स्वागत	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "85">
लगभग	O
1,000	O
बच्चों	O
ने	O
एक	O
बड़े	O
शिविर	O
में	O
भाग	O
लिया	O
है	O
जो	O
एक	O
11	O
वर्षीय	O
लड़के	O
से	O
प्रेरित	O
है	O
जो	O
एक	O
साल	O
से	O
एक	O
तम्बू	O
में	O
सो	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "86">
एक	O
ड्रग	O
डीलर	O
गिरोह	O
के	O
नौ	O
सदस्यों	O
को	O
जो	O
व्यावसायिक	O
पैमाने	O
पर	O
कोकीन	O
और	O
हेरोइन	O
बेचने	O
के	O
लिए	O
स्काउज़	B-ORG
पोर्की	O
लाइन	O
नामक	O
एक	O
फोन	O
नंबर	O
का	O
इस्तेमाल	O
करते	O
थे,	O
को	O
जेल	O
में	O
डाल	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "87">
पोर्ट्समाउथ	B-LOC
में	O
पुलिस	O
की	O
उपस्थिति	O
शहर	O
के	O
केंद्र	O
पुलिस	O
स्टेशन	O
के	O
नियोजित	O
बंद	O
होने	O
से	O
कम	O
नहीं	O
होगी,	O
हैम्पशायर	O
के	B-LOC
पुलिस	O
और	O
अपराध	O
आयुक्त	O
(पीसीसी)	O
ने	O
जोर	B-ORG
देकर	O
कहा	O
है।	O

<sentence_id "88">
बाढ़	O
में	O
लापता	O
हुई	O
एक	O
महिला	O
की	O
तलाश	O
में	O
एक	O
शव	O
मिला	O
है,	O
जिसकी	O
कार	O
पानी	O
में	O
फंस	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "89">
लिबी	B-LOC
स्क्वायर	I-LOC
की	O
तलाश	O
में	O
पुलिस	O
ने	O
पुष्टि	O
की	O
है	O
कि	O
हंबर	B-LOC
नदी	I-LOC
के	O
मुहाने	O
से	O
बरामद	O
एक	O
शव	O
लापता	O
छात्र	O
का	O
है।	O

<sentence_id "90">
ब्रैडफोर्ड	B-LOC
को	O
मैनचेस्टर	B-LOC
हवाई	I-LOC
अड्डे	I-LOC
और	O
लिवरपूल	B-LOC
जैसे	O
प्रमुख	O
स्थलों	O
से	O
जोड़ने	O
वाली	O
नई	O
रेल	O
सेवाएं	O
दिसंबर	O
में	O
योजना	O
के	O
अनुसार	O
शुरू	O
नहीं	O
की	O
जाएंगी।	O

<sentence_id "91">
आधिकारिक	O
आंकड़ों	O
के	O
बीबीसी	B-ORG
विश्लेषण	O
के	O
अनुसार,	O
इंग्लैंड	O
में	B-LOC
दो-तिहाई	O
परिषदों	O
में	O
काले,	O
एशियाई	O
या	O
अल्पसंख्यक	O
जातीय	O
(बीएएमई)	O
पालक	O
देखभाल	O
करने	O
वालों	O
की	O
कमी	O
है।	O

<sentence_id "92">
पश्चिम	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
में	O
एक	O
लड़ाई	O
में	O
चाकू	O
मारकर	O
मारे	O
गए	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
हत्या	O
के	O
संदेह	O
में	O
तीन	O
और	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "93">
मलेशिया	B-LOC
में	O
एक	O
ब्रिटिश	O
बैकपैकर	O
की	O
मौत	O
छह	O
साल	O
बाद	O
भी	O
एक	O
रहस्य	O
बनी	O
हुई	O
है,	O
एक	O
जांच	O
ने	O
सुना	O
है।	O

<sentence_id "94">
एक	O
डेयरी	O
जिसमें	O
सोम	B-LOC
की	O
लड़ाई	O
में	O
एक	O
सैनिक	O
के	O
अनुभव	O
का	O
विवरण	O
दिया	O
गया	O
है,	O
एक	O
खलिहान	O
में	O
खोजा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "95">
लेस्टरशायर	B-ORG
के	O
लिए	O
पुलिस	O
और	O
अपराध	O
आयुक्त	O
(पीसीसी)	O
के	B-ORG
पद	O
के	O
लिए	O
चुनाव	O
में	O
कंजरवेटिवों	O
ने	O
जीत	O
हासिल	O
की	O
है।	O

<sentence_id "96">
लिंकनशायर	B-LOC
में	O
एक	O
दुर्घटना	O
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
और	O
चार	O
अन्य	O
गंभीर	O
रूप	O
से	O
घायल	O
हो	O
गए।	O

<sentence_id "97">
खरगोशों	O
के	O
शिकार	O
के	O
दौरान	O
पकड़े	O
गए	O
कुत्तों	O
को	O
लिंकनशायर	B-ORG
पुलिस	I-ORG
के	O
कर्मचारियों	O
द्वारा	O
पाला	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "98">
12	O
में	O
से	O
केवल	O
एक	O
आंतरिक	O
लंदन	B-ORG
परिषद	I-ORG
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वे	O
लोगों	O
को	O
दूसरे	O
घर	O
खरीदने	O
से	O
प्रतिबंधित	O
करने	O
के	O
प्रस्ताव	O
का	O
समर्थन	O
करेंगे।	O

<sentence_id "99">
लंदन	B-LOC
की	O
किसी	O
भी	O
बस	O
में	O
नकद	O
का	O
उपयोग	O
नहीं	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है,	O
एक	O
कदम	O
में	O
जो	O
ट्रांसपोर्ट	O
फॉर	B-ORG
लंदन	I-ORG
(टीएफएल)	I-ORG
का	O
कहना	B-ORG
है	O
कि	O
यह	O
एक	O
वर्ष	O
में	O
£24	O
मिलियन	O
बचाएगा।	O

<sentence_id "100">
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
एक	O
सुरक्षा	O
गार्ड	O
की	O
हत्या	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है,	O
जिसे	O
नए	O
साल	O
के	O
दिन	O
लंदन	O
के	B-LOC
वेस्ट	O
एंड	B-LOC
में	I-LOC
एक	O
निजी	O
पार्टी	O
में	O
चाकू	O
मारकर	O
हत्या	O
कर	O
दी	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "101">
एक	O
अस्पताल	O
में	O
आठ	O
शिशुओं	O
की	O
हत्या	O
और	O
छह	O
अन्य	O
बच्चों	O
की	O
हत्या	O
के	O
प्रयास	O
के	O
संदेह	O
में	O
एक	O
स्वास्थ्य	O
पेशेवर	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "102">
काउंसिल	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
लिवरपूल	B-LOC
में	O
अतिथि	O
आवास	O
पर	O
एक	O
पर्यटक	O
कर	O
शहर	O
में	O
भविष्य	O
में	O
सांस्कृतिक	O
कार्यक्रमों	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
करने	O
में	O
मदद	O
कर	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "103">
एक	O
विश्वविद्यालय	O
ने	O
गलती	O
से	O
सैकड़ों	O
छात्रों	O
को	O
दर्जनों	O
साथी	O
स्नातक	O
छात्रों	O
के	O
बारे	O
में	O
अंतरंग	O
और	O
संवेदनशील	O
व्यक्तिगत	O
जानकारी	O
ईमेल	O
की	O
है।	O

<sentence_id "104">
सशस्त्र	O
पुलिस	O
द्वारा	O
पांच	O
घंटे	O
तक	O
चले	O
गतिरोध	O
में	O
फ्लैटों	O
को	O
घेरने	O
के	O
बाद	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "105">
ऑक्सफोर्डशायर	B-LOC
में	O
शरण	O
केंद्र	O
स्थापित	O
किए	O
गए	O
हैं	O
क्योंकि	O
अधिक	O
नदियों	O
पर	O
बाढ़	O
की	O
चेतावनी	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "106">
एक	O
झगड़े	O
के	O
दौरान	O
एक	O
आदमी	O
के	O
सीने	O
में	O
चाकू	O
मारने	O
के	O
दोषी	O
दो	O
किशोरों	O
को	O
19	O
साल	O
की	O
न्यूनतम	O
अवधि	O
के	O
साथ	O
आजीवन	O
कारावास	O
की	O
सजा	O
सुनाई	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "107">
एक	O
सोमरसेट	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
ने	O
सर्दियों	O
के	O
तीसरे	O
ब्लैक	O
अलर्ट	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है	O
क्योंकि	O
डॉक्टरों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
वे	O
हमारे	O
इतिहास	O
में	O
सबसे	O
व्यस्त	O
पखवाड़े	O
से	O
निपट	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "108">
संगीत	O
प्रशंसकों	O
ने	O
अपनी	O
निराशा	O
को	O
हवा	O
दी	O
है	O
क्योंकि	O
वे	O
ग्लास्टनबरी	B-LOC
महोत्सव	O
के	O
लिए	O
ऑनलाइन	O
रीसेल	O
टिकट	O
खरीदने	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "109">
एक	O
परिषद	B-ORG
ने	O
गलती	O
से	O
सैकड़ों	O
लोगों	O
के	O
संपर्क	O
विवरण	O
भेजे	O
-	O
जिसमें	O
एक	O
बलात्कार	O
पीड़ित	O
भी	O
शामिल	O
है	O
-	O
एक	O
स्ट्रिप	O
क्लब	O
लाइसेंस	O
नवीकरण	O
के	O
बारे	O
में	O
एक	O
ईमेल	O
में।	O

<sentence_id "110">
शेफील्ड	B-LOC
के	O
स्टील	O
सिटी	I-LOC
के	O
चाकू	O
निर्माताओं	O
के	O
बारे	O
में	O
अधिक	O
जानकारी	O
के	O
लिए	O
100	O
से	O
अधिक	O
लोगों	O
ने	O
एक	O
ऑनलाइन	O
याचिका	O
का	O
जवाब	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "111">
एक	O
घातक	O
गोलीबारी	O
के	O
संबंध	O
में	O
दो	O
और	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "112">
ट्विटर	B-ORG
पर	O
शराब	O
पीकर	O
ड्राइव	O
करने	O
वाले	O
संदिग्धों	O
का	O
नाम	O
लेने	O
के	O
बाद	O
डेटा	O
संरक्षण	O
कानूनों	O
के	O
संभावित	O
उल्लंघन	O
के	O
लिए	O
एक	O
पुलिस	O
बल	O
की	O
जांच	O
की	O
जा	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "113">
सफ़ोक	B-LOC
में	O
£300	O
मिलियन	O
के	O
शीतकालीन	O
खेल	O
परिसर	O
पर	O
काम	O
इस	O
गर्मी	O
में	O
शुरू	O
हो	O
सकता	O
है,	O
हालांकि	O
स्थानीय	O
परिषद	O
ने	O
परियोजना	O
के	O
वित्त	O
के	O
बारे	O
में	O
आशंका	O
व्यक्त	O
की	O
है।	O

<sentence_id "114">
एक	O
उत्सव	O
के	O
आयोजक	O
एक	O
प्रदर्शनकारी	O
की	O
कार्रवाई	O
से	O
नाराज	O
हैं	O
जो	O
एक	O
मेगाफोन	O
और	O
एक	O
सायरन	O
के	O
साथ	O
एक	O
दैनिक	O
आउटडोर	O
संगीत	O
कार्यक्रम	O
को	O
बाधित	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "115">
हार्टलपूल	B-LOC
में	O
अलगाव	O
से	O
प्रभावित	O
परिवारों	O
का	O
समर्थन	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
परियोजना	O
को	O
बिग	B-ORG
लॉटरी	I-ORG
फंड	I-ORG
(बीएलएफ)	O
से	B-ORG
£460,778	O
अनुदान	O
से	O
बढ़ावा	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "116">
1981	O
में	O
एक	O
बच्चे	O
के	O
लापता	O
होने	O
के	O
सुराग	O
खोजने	O
के	O
लिए	O
पांच	O
सप्ताह	O
की	O
खुदाई	O
में	O
कोई	O
और	O
जानकारी	O
नहीं	O
मिली	O
है।	O

<sentence_id "117">
कोविड-19	O
के	O
कारण	O
शो	O
स्थगित	O
किए	O
जाने	O
के	O
बाद	O
न्यूकैसल	O
के	O
थिएटर	B-LOC
रॉयल	O
में	O
120	O
वर्षों	O
में	O
पहली	O
बार	O
क्रिसमस	O
पैंटोमाइम	O
नहीं	O
होगा।	O

<sentence_id "118">
विल्टशायर	B-LOC
के	O
लोगों	O
से	O
पूछा	O
जा	O
रहा	O
है	O
कि	O
वे	O
काउंटी	O
के	O
संग्रहालय	O
में	O
क्या	O
देखना	O
चाहेंगे	O
जब	O
यह	O
एक	O
पूर्व	O
अदालत	O
के	O
भवन	O
में	O
अपने	O
नए	O
घर	O
में	O
चले	O
जाएगा।	O

<sentence_id "119">
एक	O
चोरी	O
गोल्फ	O
बग	O
को	O
मैकडॉनल्ड्स	B-ORG
के	O
ड्राइव-थ्रू	O
में	O
देखा	O
जाने	O
के	O
बाद	O
जब्त	O
कर	O
लिया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "120">
बारूद	O
साजिश	O
से	O
जुड़ा	O
400	O
साल	O
पुराना	O
एक	O
क्रूसीफिक्स	O
यॉर्क	B-LOC
के	O
एक	O
कॉन्वेंट	O
में	O
प्रदर्शित	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "121">
यूरोपीय	B-ORG
आयोग	I-ORG
द्वारा	O
प्रस्तावित	O
2010	O
में	O
क्रीम	O
कोटा	O
में	O
17%	O
की	O
कटौती	O
एनआई	O
मछली	O
पकड़ने	O
के	O
बेड़े	O
के	O
लिए	O
3%	O
तक	O
कम	O
कर	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "122">
एक	O
दोषी	O
IRA	B-ORG
आदमी	O
के	O
बाद	O
बच्चों	O
के	O
पार्क	O
का	O
नाम	O
रखने	O
के	O
लिए	O
परिषद	B-ORG
के	O
निर्णय	O
की	O
औपचारिक	O
रूप	O
से	O
उत्तरी	B-ORG
आयरलैंड	I-ORG
के	I-ORG
लिए	I-ORG
समानता	I-ORG
आयोग	I-ORG
द्वारा	O
जांच	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "123">
शिक्षा	B-ORG
प्राधिकरण	I-ORG
(ईए)	O
की	B-ORG
योजनाओं	O
के	O
अनुसार	O
उत्तरी	O
आयरलैंड	O
में	B-LOC
स्कूलों	I-LOC
के	O
विलय	O
और	O
बंद	O
होने	O
की	O
संख्या	O
बढ़	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "124">
सरकार	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
ब्रेक्सिट	O
के	O
बाद	O
उत्तरी	B-LOC
आयरलैंड	I-LOC
और	O
गणराज्य	O
के	O
बीच	O
सीमा	O
के	O
लिए	O
एक	O
अभूतपूर्व	O
समाधान	O
होना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "125">
ब्रिटेन	B-LOC
के	O
ब्रेक्सिट	O
मंत्री	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
यह	O
देखना	O
मुश्किल	O
है	O
कि	O
एनआई	O
प्रोटोकॉल	O
वास्तव	O
में	O
एनआई	B-ORG
के	O
सभी	O
लोगों	O
की	O
सहमति	O
के	O
बिना	O
कैसे	O
टिकाऊ	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "126">
डेविड	B-PER
कैमरन	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
सरकारी	O
खजाने	O
में	O
कोई	O
पैसा	O
नहीं	O
रह	O
जाने	O
के	O
कारण	O
विकास	O
की	O
एकमात्र	O
रणनीति	O
ब्रिटेन	O
के	O
उद्यमियों	O
के	O
साथ	O
मिलकर	O
काम	O
करना	O
है।	O

<sentence_id "127">
जॉर्ज	B-PER
ओसबोर्न	I-PER
£150,000	O
से	O
अधिक	O
आय	O
के	O
लिए	O
कर	O
की	O
दर	O
में	O
कटौती	O
कर	O
रहे	O
हैं,	O
अपने	O
बजट	O
में	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
लगभग	O
शून्य	O
है।	O

<sentence_id "128">
आरोप	O
है	O
कि	O
एक	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
ने	O
झूठे	O
ढंग	O
से	O
पूर्व	O
मुख्य	O
व्हिप	O
एंड्रयू	B-PER
मिशेल	I-PER
को	O
पुलिस	O
के	O
लोगों	O
को	O
बुलाते	O
हुए	O
देखा	O
है,	O
जो	O
असाधारण	O
रूप	O
से	O
गंभीर	O
है,	O
नंबर	O
10	O
कहता	O
है।	O

<sentence_id "129">
व्यापार	O
सचिव	O
विंस	B-PER
केबल	I-PER
ने	O
मीडिया	O
में	O
प्रकाशित	O
होने	O
से	O
पहले	O
क्रिस	B-PER
हून	I-PER
के	O
तेज	O
गति	O
के	O
घोटाले	O
के	O
विवरण	O
को	O
सुनने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "130">
निक	B-PER
क्लेग	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
इराक	B-LOC
जांच	O
के	O
निष्कर्षों	O
को	O
प्रकाशित	O
करने	O
के	O
लिए	O
समय	O
है,	O
जिसने	O
लगभग	O
पांच	O
साल	O
पहले	O
अपना	O
काम	O
शुरू	O
किया	O
था।	O

<sentence_id "131">
एक	O
ट्वीट	O
की	O
गई	O
तस्वीर	O
में	O
लेबर	B-ORG
सांसद	O
एमिली	B-PER
थॉर्नबेरी	I-PER
को	O
छाया	O
मंत्रिमंडल	O
से	O
ट्विटर	O
तूफान,	O
चुटकुले	O
और	O
इस्तीफे	O
के	O
पीछे	O
जाते	O
हुए	O
देखा	O
गया।	O
सोशल	O
मीडिया	O
के	O
चलते	O
घटनाएं	O
कैसे	O
सामने	O
आईं,	O
यह	O
यहां	O
बताया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "132">
लेबर	B-ORG
पार्टी	I-ORG
के	O
नेता	O
पद	O
के	O
दावेदार	O
लिज़	B-PER
केंडल	I-PER
ने	O
उन	O
लोगों	O
के	O
आह्वान	O
को	O
खारिज	O
कर	O
दिया	O
है	O
जो	O
उन्हें	O
चुनाव	O
से	O
हटने	B-PER
और	O
जेरेमी	B-PER
कॉर्बिन	I-PER
को	O
हराने	O
के	O
लिए	O
एक	O
अन्य	O
उम्मीदवार	O
का	O
समर्थन	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहते	O
हैं।	O

<sentence_id "133">
सांसदों	O
ने	O
राष्ट्रीय	B-LOC
उद्यानों	I-LOC
और	O
अन्य	O
संरक्षित	O
स्थलों	O
से	O
1,200	O
मीटर	O
नीचे	O
शेल	O
गैस	O
के	B-ORG
लिए	I-ORG
फ्रैकिंग	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
के	O
लिए	O
मतदान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "134">
सभी	O
सांसदों	O
को	O
उनके	O
निर्वाचन	O
क्षेत्र	O
कार्यालयों	O
और	O
घरों	O
में	O
अतिरिक्त	O
सुरक्षा	O
प्रदान	O
की	O
जानी	O
है।	O

<sentence_id "135">
शुक्रवार	O
की	O
सुबह	O
पड़ोसियों	O
ने	O
कथित	O
तौर	O
पर	O
एक	O
जोरदार	O
बहस	O
सुनने	O
के	O
बाद	O
पुलिस	O
को	O
बोरिस	B-PER
जॉनसन	I-PER
और	O
उनके	O
साथी	O
के	O
लंदन	B-LOC
के	O
घर	O
बुलाया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "136">
एमएस	B-ORG
सोसाइटी	I-ORG
स्कॉटलैंड	B-LOC
में	O
विटामिन	O
डी	O
की	O
कमी	O
और	O
मल्टीपल	O
स्केलेरोसिस	O
के	O
बीच	O
संभावित	O
संबंध	O
पर	O
शोध	O
करने	O
पर	O
विचार	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "137">
स्कॉटलैंड	B-ORG
की	I-ORG
सरकार	I-ORG
की	O
युवा	O
बेरोजगारी	O
को	O
कम	O
करने	O
की	O
योजना	O
स्कॉटलैंड	B-ORG
के	I-ORG
युवा	I-ORG
कार्यबल	I-ORG
के	I-ORG
विकास	I-ORG
पर	I-ORG
एक	I-ORG
आयोग	I-ORG
से	O
आती	O
है	O
जिसकी	O
अध्यक्षता	O
व्यवसायी	O
सर	O
इयान	B-PER
वुड	I-PER
ने	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "138">
एसटीवी	B-ORG
ने	O
अपने	O
नए	O
प्रमुख	O
समाचार	O
कार्यक्रम	O
के	O
साथ	O
एक	O
नया	O
वाणिज्यिक	O
टीवी	O
चैनल	O
लॉन्च	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "139">
कोविड	O
प्रतिबंधों	O
में	O
ढील	O
के	O
साथ	O
गैर-आवश्यक	O
दुकानों	O
और	O
आतिथ्य	O
को	O
स्कॉटलैंड	O
के	O
अधिक	B-LOC
हिस्सों	O
में	O
संचालित	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
दी	O
जा	O
रही	O
है,	O
हम	O
उन	O
आंकड़ों	O
की	O
जांच	O
करते	O
हैं	O
जो	O
लोगों	O
को	O
बताते	O
हैं	O
कि	O
वे	O
अपने	O
सकारात्मक	O
परीक्षण	O
से	O
पहले	O
क्या	O
कर	O
रहे	O
थे।	O

<sentence_id "140">
दुनिया	O
भर	O
के	O
दर्जनों	O
पाइप	O
बैंडर्स	O
ने	O
ग्लासगो	B-LOC
में	O
अपना	O
रास्ता	O
बनाया	O
है	O
क्योंकि	O
शहर	O
2013	O
विश्व	O
पाइप	O
बैंड	O
चैंपियनशिप	O
की	O
मेजबानी	O
करने	O
की	O
तैयारी	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "141">
स्कॉटलैंड	B-LOC
के	O
उत्तर-पूर्व	O
में	O
इंद्रधनुष	O
के	O
प्रतिबिंब	O
के	O
साथ	O
असामान्य	O
बादल	O
के	O
निर्माण	O
की	O
तस्वीरें	O
ली	O
गई	O
हैं।	O

<sentence_id "142">
एबरडीनशायर	B-LOC
में	O
एक	O
कारवां	O
में	O
लगी	O
आग	O
के	O
बाद	O
एक	O
व्यक्ति	O
का	O
शव	O
मिला	O
है।	O

<sentence_id "143">
स्कॉटिश	O
सरकार	O
अंतिम	O
संस्कार	O
के	O
खर्चों	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
कर	O
रहे	O
लोगों	O
की	O
मदद	O
के	O
लिए	O
एक	O
नया	O
लाभ	O
बनाने	O
की	O
योजना	O
बना	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "144">
स्कॉटिश	B-ORG
पुलिस	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG
(एसपीए)	O
के	B-ORG
मुख्य	O
कार्यकारी	O
को	O
जल्दी	O
सेवानिवृत्त	O
होना	O
है।	O

<sentence_id "145">
स्कॉटिश	O
वित्त	O
मंत्री	O
डेरेक	B-PER
मैके	I-PER
ने	O
होलीरूड	B-LOC
में	O
अगले	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
कर	O
और	O
खर्च	O
की	O
अपनी	O
योजनाओं	O
को	O
पारित	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
सौदा	O
किया	O
है।	O
बड़े	O
विचार	O
और	O
खर्च	O
प्रतिबद्धताएं	O
क्या	O
हैं?	O

<sentence_id "146">
एक	O
स्कॉटिश	O
ड्यूक	O
को	O
रानी	O
द्वारा	O
नाइट	O
ऑफ	O
द	O
थिसल	O
बनाकर	O
एक	O
दुर्लभ	O
सम्मान	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "147">
एक	O
संरक्षण	O
दान	O
ने	O
पिछले	O
साल	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
में	O
87	O
बीवरों	O
की	O
लाइसेंस	O
प्राप्त	O
हत्या	O
को	O
गहरी	O
चिंता	O
का	O
विषय	O
बताया	O
है।	O

<sentence_id "148">
वी	B-ORG
एंड	I-ORG
ए	I-ORG
डंडी	I-ORG
की	O
पहली	O
मंजिल	O
पर	O
सूरज	B-PER
की	O
रोशनी	O
आती	O
है	O
क्योंकि	O
इसके	O
नए	O
निदेशक	O
आरआरएस	B-ORG
डिस्कवरी	O
के	O
पीछे,	O
टे	O
के	O
पार,	O
रेल	O
पुल	O
और	O
उससे	O
आगे	O
देखते	O
हैं।	O

<sentence_id "149">
वेल्स	B-LOC
में	O
रेस्तरां	O
और	O
टेकअवे	O
को	O
कानून	O
द्वारा	O
अपने	O
परिसर	O
में	O
सार्वजनिक	O
रूप	O
से	O
खाद्य	O
स्वच्छता	O
रेटिंग	O
प्रदर्शित	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
हो	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "150">
ज़ुलु	O
-	O
हजारों	O
लोग.	O
यह	O
शायद	O
वह	O
पंक्ति	O
है	O
जिसे	O
अधिकांश	O
लोग	O
1964	O
की	O
फिल्म,	O
ज़ुलु	O
से	O
याद	O
करते	O
हैं।	O

<sentence_id "151">
एक	O
चैरिटी	O
संगठन	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
बच्चों	O
को	O
हर	O
साल	O
पीड़ितों	O
की	O
संख्या	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
छोटी	O
उम्र	O
से	O
ही	O
घरेलू	O
हिंसा	O
के	O
बारे	O
में	O
सिखाया	O
जाना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "152">
निगरानी	O
करने	O
वाले	O
ऑफकॉम	B-ORG
की	O
एक	O
रिपोर्ट	O
के	O
अनुसार,	O
किसी	O
भी	O
विकेन्द्रीकृत	O
राष्ट्र	O
में	O
वेल्स	O
में	B-LOC
ब्रॉडबैंड	O
का	O
सबसे	O
अधिक	O
उपयोग	O
है।	O

<sentence_id "153">
आत्म-अलगाव	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
लोगों	O
ने	O
उन	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
भोजन	O
वितरण	O
को	O
प्राथमिकता	O
देने	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
कार्यक्रम	O
में	O
शामिल	O
नहीं	O
होने	O
पर	O
निराशा	O
व्यक्त	O
की	O
है	O
जो	O
घर	O
छोड़ने	O
में	O
असमर्थ	O
हैं।	O

<sentence_id "154">
वेल्स	B-LOC
के	O
शीर्ष	O
डॉक्टरों	O
में	O
से	O
एक	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
लॉकडाउन	O
प्रतिबंधों	O
के	O
अंत	O
की	O
तारीख	O
देना	O
असंभव	O
है।	O

<sentence_id "155">
रेक्शाम	B-ORG
एफसी	I-ORG
के	O
सह-मालिक	O
जेफ	O
मॉस	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
है	O
कि	O
फुटबॉल	O
क्लब	O
के	O
पास	O
पैसे	O
नहीं	O
हैं।	O

<sentence_id "156">
डेन्बिघशायर	B-ORG
के	O
चार	O
में	O
से	O
एक	O
से	O
भी	O
कम	O
घरों	O
ने	O
सुपरफास्ट	O
Cymru	O
हाई	O
स्पीड	O
ब्रॉडबैंड	O
के	O
लिए	O
साइन	O
अप	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "157">
प्लेड	B-ORG
Cymru	I-ORG
के	O
नेता	O
लीन	B-PER
वुड	I-PER
ने	O
खुलासा	O
किया	O
है	O
कि	O
वह	O
अगले	O
विधानसभा	O
चुनाव	O
में	O
लेबर	O
के	O
कब्जे	O
वाले	O
रोंडा	O
में	O
खड़े	O
होंगे।	O

<sentence_id "158">
वेल्श	B-ORG
के	O
एक	O
लेबर	B-ORG
सांसद	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
फिक्स्ड-ऑड्स	O
सट्टेबाजी	O
टर्मिनलों	O
पर	O
अधिकतम	O
हिस्सेदारी	O
को	O
£100	O
से	O
£2	O
तक	O
कम	O
करने	O
की	O
योजना	O
को	O
अप्रैल	O
तक	O
आगे	O
बढ़ाया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "159">
एक	O
मंत्री	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वेल्श	B-ORG
सरकार	O
संभवतः	O
ब्रिटेन	B-LOC
सरकार	O
को	O
अदालत	O
में	O
ले	O
जाएगी	O
यदि	O
उसने	O
एक	O
अंतरराष्ट्रीय	O
व्यापार	O
सौदा	O
किया	O
जो	O
वेल्श	B-ORG
एनएचएस	I-ORG
पर	O
रौंदने	O
की	O
कोशिश	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "160">
वेल्श	B-ORG
सचिव	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
न्यूपोर्ट	B-LOC
में	O
पासपोर्ट	O
कार्यालय	O
में	O
300	O
नियोजित	O
नौकरी	O
के	O
नुकसान	O
में	O
से	O
45	O
को	O
बचाया	O
जाना	O
है।	O

<sentence_id "161">
दक्षिण	B-LOC
वेल्स	I-LOC
में	O
650	O
से	O
अधिक	O
नए	O
घरों	O
के	O
निर्माण	O
की	O
योजना	O
का	O
अनावरण	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "162">
कारमारथनशायर	B-LOC
में	O
एक	O
अप्रयुक्त	O
खदान	O
में	O
पानी	O
में	O
कठिनाइयों	O
के	O
बाद	O
एक	O
14	O
वर्षीय	O
लड़के	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "163">
एक	O
व्यक्ति	O
जिसने	O
एक	O
बंद	O
चैरिटी	O
की	O
दुकान	O
के	O
बाहर	O
एक	O
अलमारी,	O
टीवी	O
और	O
बिस्तर	O
सहित	O
अवांछित	O
फर्नीचर	O
छोड़ा	O
था,	O
उसने	O
खुद	O
को	O
फ्लाई-टिपिंग	O
के	O
लिए	O
£1,000	O
का	O
अदालत	O
का	O
बिल	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "164">
नाइजीरिया	O
के	O
राष्ट्रपति	O
मुहम्मदु	B-PER
बुहारी	I-PER
एक	O
अज्ञात	O
बीमारी	O
के	O
लिए	O
लंदन	B-LOC
में	O
नए	O
उपचार	O
की	O
तलाश	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "165">
हाल	O
ही	O
में	O
हॉलीवुड	B-LOC
फिल्म	O
द	O
इंटरव्यू	O
को	O
लेकर	O
अमेरिका	B-LOC
के	O
साथ	O
हुए	O
हाई-प्रोफाइल	O
विवाद	O
ने	O
उत्तर	O
कोरिया	O
के	O
रहस्यमय	O
युवा	O
नेता	O
किम	O
जोंग-उन	O
को	B-PER
जल्दबाजी	I-PER
में	O
चित्रित	O
किया।	O

<sentence_id "166">
स्वनिर्मित	O
व्यवसायी	O
सीवाई	B-PER
लियुंग	I-PER
को	O
असामान्य	O
रूप	O
से	O
अशांत	O
अभियान	O
के	O
बाद	O
हांगकांग	B-LOC
के	O
नए	O
नेता	O
के	O
रूप	O
में	O
चुना	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "167">
हिमालय	B-LOC
की	O
अपनी	O
विवादित	O
सीमा	O
पर	O
महीनों	O
के	O
तनाव	O
के	O
बाद,	O
भारत	O
और	B-LOC
चीन	O
ने	B-LOC
यह	O
घोषणा	O
करके	O
कई	O
लोगों	O
को	O
आश्चर्यचकित	O
कर	O
दिया	O
कि	O
सैनिक	O
जल्दी	O
से	O
वापस	O
आ	O
जाएंगे।	O

<sentence_id "168">
एक	O
तिब्बती	O
भिक्षु	O
ने	O
अपने	O
आप	O
को	O
आग	O
लगा	O
ली	O
है	O
-	O
इस	O
वर्ष	O
यह	O
पांचवां	O
मामला	O
है	O
-	O
जो	O
तिब्बतियों	O
और	O
चीनी	O
सरकार	O
के	O
बीच	O
बढ़ते	O
तनाव	O
का	O
स्पष्ट	O
संकेत	O
है।	O

<sentence_id "169">
रूसी	O
अधिकारी	O
उन	O
रिपोर्टों	O
की	O
जांच	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
सोची	B-LOC
शीतकालीन	O
ओलंपिक	O
स्थल	O
पर	O
काम	O
करने	O
वाले	O
एक	O
इलेक्ट्रीशियन	O
को	O
पुलिस	O
ने	O
यातना	O
दी	O
थी।	O

<sentence_id "170">
रूसी	O
मीडिया	O
मिखाइल	B-PER
खोडोरकोवस्की	I-PER
की	O
अप्रत्याशित	O
क्षमा	O
को	O
2014	O
के	O
सोची	O
ओलंपिक	O
से	O
पहले	O
क्रेमलिन	B-LOC
की	O
अपनी	O
छवि	O
को	O
ब्रश	O
करने	O
के	O
प्रयास	O
के	O
रूप	O
में	O
समझता	O
है।	O

<sentence_id "171">
ब्रेक्सिट	B-ORG
के	O
थेरेसा	O
मे	O
के	O
प्रबंधन	O
की	O
आलोचना	O
यूरोपीय	B-ORG
प्रेस	I-ORG
में	O
बढ़	O
रही	O
है,	O
एक	O
लीक	O
ज्ञापन	O
से	O
नए	O
प्रोत्साहन	O
के	O
साथ	O
यह	O
सुझाव	O
दिया	O
गया	O
है	O
कि	O
यूके	O
सरकार	B-LOC
के	O
पास	O
प्रक्रिया	O
से	O
निपटने	O
के	O
लिए	O
जनशक्ति	O
की	O
कमी	O
है।	O

<sentence_id "172">
ऑस्ट्रिया	O
के	O
चांसलर	O
क्रिश्चियन	B-PER
कर्न	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
उनके	O
गठबंधन	O
सहयोगियों	O
ने	O
अचानक	O
अपने	O
गठबंधन	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
के	O
बाद	O
उन्हें	O
उम्मीद	O
है	O
कि	O
शरद	O
ऋतु	O
में	O
एक	O
जल्दी	O
चुनाव	O
होगा।	O

<sentence_id "173">
स्पेन	O
की	O
रानी	O
लेटिज़िया	B-PER
और	O
उनकी	O
सास	O
रानी	O
सोफिया	B-PER
के	O
बीच	O
तनाव	O
दिखाने	O
वाले	O
फुटेज	O
सामने	O
आए	O
हैं।	O

<sentence_id "174">
आयरलैंड	B-LOC
के	O
स्वास्थ्य	O
मंत्री	O
ने	O
डबलिन	B-LOC
में	O
एक	O
स्थान	O
पर	O
लापरवाह	O
दृश्यों	O
की	O
निंदा	O
की	O
है	O
जो	O
सामाजिक	O
दूरी	O
के	O
नियमों	O
का	O
उल्लंघन	O
करते	O
हुए	O
दिखाई	O
दिए।	O

<sentence_id "175">
कोरोनावायरस	O
लॉकडाउन	O
के	O
तहत	O
घरेलू	O
हिंसा	O
में	O
वृद्धि	O
की	O
रिपोर्टों	O
से	O
परेशान,	O
एक	O
पोलिश	O
हाई	O
स्कूल	O
के	O
छात्र	O
ने	O
अपने	O
घरों	O
में	O
फंसे	O
पीड़ितों	O
को	O
जीवन	O
रेखा	O
प्रदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
नकली	O
ऑनलाइन	O
दुकान	O
शुरू	O
करने	O
का	O
फैसला	O
किया।	O

<sentence_id "176">
ग्वर्नसी	B-ORG
की	O
पर्यावरण	O
स्वास्थ्य	O
इकाई	O
राज्यों	O
से	O
वायु	O
गुणवत्ता	O
पर	O
सख्त	O
विनियमन	O
लागू	O
करने	O
का	O
अनुरोध	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "177">
ग्वर्नसी	B-ORG
के	O
उप	O
वाणिज्य	O
मंत्री	O
के	O
अनुसार	O
रविवार	O
के	O
व्यापारिक	O
कानूनों	O
में	O
ढील	O
देने	O
से	O
समाज	O
पर	O
गंभीर	O
प्रभाव	O
पड़ेगा।	O

<sentence_id "178">
एक	O
स्थानीय	O
समुद्र	O
तट	O
सफाई	O
संगठन	O
के	O
अनुसार,	O
आइल	O
ऑफ	B-LOC
मैन	I-LOC
के	I-LOC
उत्तर-पश्चिम	O
तट	O
पर	O
हजारों	O
आलू	O
बह	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "179">
इस	O
साल	O
एक	O
बार	O
फिर	O
आईल	O
ऑफ	O
मैन	O
में	O
ए-लेवल	O
और	O
जीसीएसई	O
छात्रों	O
के	B-ORG
ग्रेड	O
का	O
मूल्यांकन	O
शिक्षकों	O
द्वारा	O
किया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "180">
उच्च	O
कोविड-19	O
संक्रमण	O
दर	O
का	O
मतलब	O
है	O
कि	O
मैन	O
द्वीप	O
पर	O
घरेलू	O
समर्थन	O
बुलबुले	O
के	O
गठन	O
की	O
अनुमति	O
देना	O
बहुत	O
जोखिम	O
भरा	O
है,	O
मुख्यमंत्री	O
ने	O
टिनवाल्ड	O
को	O
बताया	O
है।	B-LOC

<sentence_id "181">
82	O
उम्मीदवारों	O
से	O
पूछताछ	O
करने	O
के	O
लिए	O
जनता	O
के	O
लिए	O
जर्सी	B-LOC
के	O
12	O
पैरिशों	O
में	O
से	O
प्रत्येक	O
में	O
हस्टिंग	O
आयोजित	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "182">
उच्च	O
किराए	O
का	O
मतलब	O
है	O
कि	O
स्वतंत्र	O
खुदरा	O
विक्रेता	O
सेंट	B-LOC
हेलियर	I-LOC
की	O
मुख्य	O
शॉपिंग	O
सड़कों	O
पर	O
नहीं	O
खुल	O
सकते,	O
जर्सी	O
के	B-LOC
टाउन	O
सेंटर	O
मैनेजर	O
कहते	O
हैं।	O

<sentence_id "183">
चिली	B-LOC
की	O
यात्रा	O
करने	O
वाले	O
विदेशियों	O
के	O
लिए	O
यह	O
अक्सर	O
आश्चर्य	O
की	O
बात	O
होती	O
है	O
कि	O
जनरल	O
ऑगस्टो	B-PER
पिनोचेट	I-PER
के	O
यहां	O
अभी	O
भी	O
समर्थक	O
हैं।	O

<sentence_id "184">
पिछले	O
कुछ	O
हफ्तों	O
से	O
ब्राजील	B-LOC
के	O
दक्षिण-पूर्वी	O
कोने	O
में	O
मौसम	O
काफी	O
खराब	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "185">
क्यूबा	B-LOC
ने	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
के	O
साथ	O
द्विपक्षीय	O
संबंधों	O
को	O
बहाल	O
करने	O
के	O
लिए	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
के	O
साथ	O
बातचीत	O
करने	O
के	O
लिए	O
आधिकारिक	O
रूप	O
से	O
सहमति	O
व्यक्त	O
की	O
है।	O

<sentence_id "186">
हम	O
ब्राजील	B-LOC
के	O
अमेज़ॅन	B-LOC
के	O
ऊपर	O
हेलीकॉप्टर	O
गठन	O
में	O
कम	O
उड़ान	O
भर	O
रहे	O
हैं,	O
इबामा	O
के	B-PER
एजेंटों	O
के	O
साथ	O
-	O
पर्यावरण	O
संरक्षण	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदार	O
राज्य	O
द्वारा	O
वित्त	O
पोषित	O
संस्थान।	O

<sentence_id "187">
लीमा	B-LOC
से	O
35	O
किमी	O
(22	O
मील)	O
पूर्व	O
में	O
मोयोपाम्पा	O
के	O
पड़ोस	B-LOC
के	O
लोग	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
23	O
मार्च	O
को	O
कई	O
अन्य	O
लोगों	O
की	O
तरह	O
एक	O
धूप	O
सोमवार	O
दोपहर	O
थी।	O

<sentence_id "188">
ब्राजील	B-LOC
के	O
एस्पिरिटो	B-LOC
सांटो	I-LOC
राज्य	O
में	O
पुलिस	O
के	O
पत्नियों	O
और	O
अन्य	O
रिश्तेदारों	O
ने	O
एक	O
सप्ताह	O
की	O
हड़ताल	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
के	O
उद्देश्य	O
से	O
एक	O
सौदे	O
का	O
विरोध	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "189">
कई	O
ब्राजीलवासियों	O
के	O
लिए,	O
मिशेल	O
टेमर	B-PER
का	I-PER
राष्ट्रपति	O
पद	O
पर	O
चढ़ना	O
आश्चर्यजनक	O
था।	O
लेकिन	O
पद	O
पर	O
रहते	O
हुए	O
उनके	O
खिलाफ	O
आरोप	O
लगाए	O
जाने	O
वाले	O
पहले	O
ब्राजील	O
के	O
राष्ट्रपति	O
के	O
रूप	O
में,	O
उनकी	O
गिरफ्तारी	O
कम	O
अप्रत्याशित	O
है।	O

<sentence_id "190">
ट्रेड	O
यूनियन,	O
छात्र	O
और	O
स्वदेशी	O
समूह	O
कोलंबिया	O
के	B-LOC
प्रमुख	O
शहरों	O
में	O
राष्ट्रपति	O
इवान	O
ड्यूक	B-PER
की	I-PER
सरकार	O
पर	O
दबाव	O
बढ़ाने	O
के	O
लिए	O
मार्च	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "191">
कुवैत	B-LOC
के	O
दर्जनों	O
प्रदर्शनकारियों	O
ने	O
बुधवार	O
देर	O
रात	O
संसद	O
पर	O
हमला	O
किया,	O
जबकि	O
सैकड़ों	O
ने	O
बाहर	O
प्रदर्शन	O
किया।	O

<sentence_id "192">
सऊदी	B-LOC
अरब	I-LOC
पहली	O
बार	O
अपनी	O
महिला	O
एथलीटों	O
को	O
ओलंपिक	O
में	O
प्रतिस्पर्धा	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देगा।	O

<sentence_id "193">
इजरायल	B-LOC
की	O
नई	O
गठबंधन	O
सरकार,	O
जिसका	O
नेतृत्व	O
बेंजामिन	O
नेतन्याहू	B-PER
ने	I-PER
किया	O
है,	O
ने	O
राजनीतिक	O
दलों	O
के	O
बीच	O
लगभग	O
दो	O
महीने	O
की	O
बातचीत	O
के	O
बाद	O
शपथ	O
ली	O
है।	O

<sentence_id "194">
सरकारी	O
मीडिया	O
के	O
अनुसार,	O
एक	O
सरकारी	O
अभियोजक	O
और	O
उनके	O
चालक	O
की	O
हत्या	O
ईरान	O
के	B-LOC
अशांत	O
दक्षिण-पूर्वी	O
प्रांत	O
सिस्तान	O
बलूचिस्तान	O
में	O
की	B-LOC
गई	I-LOC
है।	O

<sentence_id "195">
यमन	B-LOC
में	O
अंतिम	O
संस्कार	O
के	O
दौरान	O
शनिवार	O
को	O
हुए	O
दोहरे	O
बम	O
विस्फोट	O
के	O
कारण	O
ब्रिटेन	B-LOC
ने	O
अपने	O
मध्य	B-LOC
पूर्व	I-LOC
मंत्री	O
को	O
रियाद	B-LOC
के	O
एक	O
संवेदनशील	O
मिशन	O
पर	O
भेजा	O
है।	O

<sentence_id "196">
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
ने	O
राष्ट्रपति	O
बनने	O
के	O
लिए	O
प्रचार	O
किया	O
जो	O
वाशिंगटन	B-LOC
ने	O
कभी	O
नहीं	O
देखा	O
है।	O
अपने	O
उद्घाटन	O
भाषण	O
के	O
साथ,	O
उन्होंने	O
पहले	O
ही	O
टोन	O
सेट	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "197">
रिपब्लिकन	O
ने	O
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
की	O
राष्ट्रपति	O
पद	O
की	O
जांच	O
करने	O
वाले	O
रूस	B-LOC
की	O
जांच	O
की	O
देखरेख	O
करने	O
वाले	O
न्याय	B-ORG
विभाग	I-ORG
के	O
अधिकारी	O
को	O
हटाने	O
की	O
पेशकश	O
शुरू	O
की	O
है।	O

<sentence_id "198">
हार्वर्ड	B-ORG
विश्वविद्यालय	I-ORG
ने	O
अमेरिकी	B-LOC
राष्ट्रपति	O
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
के	O
खिलाफ	O
वापस	O
धक्का	O
दिया	O
है,	O
जब	O
उन्होंने	O
कोरोनोवायरस	O
राहत	O
सहायता	O
में	O
लगभग	O
9	O
मिलियन	O
डॉलर	O
(£	O
7.3m)	O
वापस	O
करने	O
की	O
मांग	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "199">
न्यूयॉर्क	B-LOC
के	O
गवर्नर	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
महिलाओं	O
को	O
असहज	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
बहुत	O
खेद	O
है	O
लेकिन	O
किसी	O
को	O
भी	O
अनुचित	O
तरीके	O
से	O
छूने	O
से	O
इनकार	O
किया।	O

<sentence_id "200">
जॉर्ज	B-PER
फ्लॉयड	I-PER
की	O
मौत	O
और	O
डेरेक	B-PER
चौविन	I-PER
के	O
मुकदमे	O
ने	O
छोटे	O
शहरों	O
में	O
नस्लीय	O
मुद्दों	O
पर	O
प्रकाश	O
डाला	O
है।	O
फिर	O
भी	O
नस्लवाद	O
के	O
साथ	O
समझौता	O
करना	O
कठिन	O
है,	O
भले	O
ही	O
अच्छे	O
इरादे	O
के	O
लिए	O
भी।	O

<sentence_id "201">
आज	O
से	O
50	O
साल	O
पहले	O
बीटल्स	B-ORG
ने	O
लिवरपूल	B-LOC
के	O
केवर्न	B-ORG
क्लब	I-ORG
में	O
अपना	O
पहला	O
गग	O
किया	O
था	O
-	O
वह	O
स्थान	O
जहां	O
बैंड	O
ने	O
अपनी	O
प्रतिष्ठा	O
बनाई	O
और	O
जहां	O
बीटलेमेनिया	B-ORG
का	O
जन्म	O
हुआ	O
था।	O

<sentence_id "202">
विंकलवोस	B-PER
भाइयों	O
ने	O
फेसबुक	B-ORG
और	O
उसके	O
बॉस	O
मार्क	B-PER
जुकरबर्ग	I-PER
के	O
साथ	O
अपने	O
लंबे	O
समय	O
से	O
चल	O
रहे	O
कानूनी	O
विवाद	O
को	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "203">
एक	O
संदिग्ध	O
आतंकवादी	O
पर	O
सरकार	O
की	O
नई	O
आतंक	O
निगरानी	O
शक्तियों	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
लगाए	O
गए	O
शर्तों	O
को	O
तोड़ने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "204">
इथियोपियाई	O
प्रधान	O
मंत्री	O
मेलेस	B-PER
ज़ेनावी	I-PER
की	O
मृत्यु	O
ने	O
अफ्रीका	B-LOC
के	O
विशाल	O
हॉर्न	O
को	O
गहरी	O
अनिश्चितता	O
की	O
अवधि	O
में	O
डाल	O
दिया	O
है	O
और	O
इस	O
क्षेत्र	O
में	O
गहरे	O
भू-राजनीतिक	O
प्रभावों	O
के	O
साथ	O
एक	O
गंभीर	O
नेतृत्व	O
रिक्तता	O
पैदा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "205">
बीबीसी	B-ORG
5	I-ORG
के	O
लाइव	O
स्टूडियो	O
के	O
अंदर	O
की	O
दृश्य	O
की	O
कल्पना	O
करें:	O
एक	O
सुपर	O
लीग	O
क्लब	O
के	O
एक	O
करोड़पति	O
मालिक,	O
जो	O
अब	O
प्रबंधक	O
के	O
बिना	O
है,	O
एक	O
उच्च	O
श्रेणी	O
के	O
बेरोजगार	O
कोच	O
जो	O
खेल	O
में	O
वापसी	O
के	O
लिए	O
उत्सुक	O
है	O
और	O
एक	O
प्रतिद्वंद्वी	O
क्लब	O
के	O
एक	O
प्रतिष्ठित	O
खिलाड़ी	O
जिसे	O
मालिक	O
साइन	O
करना	O
चाहता	O
है।	O

<sentence_id "206">
यह	O
हम	O
सभी	O
के	O
लिए	O
एक	O
गंभीर	O
विचार	O
है	O
जो	O
वाई	O
गुणसूत्र	O
के	O
वाहक	O
हैं,	O
लेकिन	O
प्रोस्टेट	O
कैंसर	O
लगभग	O
उतने	O
ही	O
पुरुषों	O
को	O
हर	O
साल	O
मारता	O
है	O
जितने	O
स्तन	O
कैंसर	O
महिलाओं	O
को	O
मारता	O
है।	O

<sentence_id "207">
डोरसेट	B-LOC
में	O
एक	O
आगे	O
की	O
शिक्षा	O
कॉलेज	O
को	O
परिसर	O
में	O
इमारतों	O
के	O
नवीनीकरण	O
के	O
लिए	O
सरकारी	O
वित्त	O
पोषण	O
में	O
£2.88	O
मिलियन	O
से	O
अधिक	O
प्राप्त	O
हुआ	O
है।	O

<sentence_id "208">
एक	O
अभियान	O
समूह	O
को	O
सौंदर्य	O
स्थल	O
के	O
पास	O
छात्र	O
फ्लैट	O
बनाने	O
के	O
फैसले	O
की	O
न्यायिक	O
समीक्षा	O
के	O
लिए	O
मामले	O
की	O
जांच	O
के	O
लिए	O
एक	O
सुनवाई	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "209">
स्कॉटिश	O
रग्बी	O
को	O
इस	O
सप्ताह	O
दो	O
चोटें	O
आईं	O
और	O
मुक्केबाज	O
रिकी	B-PER
बर्न्स	I-PER
की	O
तरह	O
जिन्होंने	O
अपने	O
प्रतिद्वंद्वी	O
रेमुंडो	B-PER
बेलट्रान	I-PER
से	O
एक	O
हेक	O
की	O
छिपाने	O
के	O
बाद	O
अपने	O
प्रतिद्वंद्वी	O
के	O
साथ	O
ड्रा	O
किया,	O
यह	O
थोड़ा	O
पीटा	O
हुआ	O
है,	O
थोड़ा	O
टूटा	O
हुआ	O
है	O
और	O
कैनवास	O
से	O
समय	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "210">
फोटो	O
शेयरिंग	O
सेवा	O
इंस्टाग्राम	B-ORG
ने	O
अपनी	O
वेबसाइट	O
पर	O
एक	O
पोस्ट	O
में	O
घोषणा	O
की	O
कि	O
वह	O
अमेरिकी	B-LOC
उपयोगकर्ताओं	O
की	O
फोटो	O
स्ट्रीम	O
में	O
विज्ञापन	O
देना	O
शुरू	O
कर	O
देगा।	O

<sentence_id "211">
मंत्रियों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
हर	O
साल	O
एनएचएस	B-ORG
का	O
उपयोग	O
करने	O
वाले	O
विदेशी	O
आगंतुकों	O
और	O
प्रवासियों	O
से	O
£500	O
मिलियन	O
तक	O
की	O
वसूली	O
की	O
जा	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "212">
विश्व	O
चैंपियन	O
साइकिल	O
चालक	O
मार्टिन	B-PER
इरविन	I-PER
को	O
2013	O
बीबीसी	O
उत्तरी	O
आयरलैंड	O
स्पोर्ट्स	O
पर्सनैलिटी	O
ऑफ	O
द	O
ईयर	O
नामित	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "213">
निरीक्षकों	O
ने	O
हाल	O
की	O
यात्राओं	O
के	O
दौरान	O
समस्याओं	O
को	O
खोजने	O
के	O
बाद	O
दो	O
निजी	O
संचालित	O
बुजुर्ग	O
देखभाल	O
घरों	O
में	O
बड़े	O
सुधारों	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "214">
रॉयल	B-ORG
बैंक	I-ORG
ऑफ	I-ORG
स्कॉटलैंड	I-ORG
(आरबीएस)	O
को	B-ORG
हांगकांग	O
के	O
नियामकों	O
द्वारा	O
6	O
मिलियन	O
हांगकांग	O
डॉलर	O
(£460,000)	O
का	O
जुर्माना	O
लगाया	O
गया	O
है,	O
क्योंकि	O
यह	O
अपने	O
व्यापारियों	O
में	O
से	O
एक	O
द्वारा	O
अनधिकृत	O
लेनदेन	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
का	O
पता	O
लगाने	O
में	O
विफल	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "215">
चैपमैन	B-PER
पिंचर	I-PER
को	O
फ्लीट	B-LOC
स्ट्रीट	I-LOC
का	O
अकेला	O
भेड़िया	O
कहा	O
जाता	O
था।	O

<sentence_id "216">
पूर्वी	B-LOC
डनबर्टनशायर	I-LOC
में	O
एक	O
कैथोलिक	O
स्कूल	O
को	O
बंद	O
करने	O
के	O
विवादास्पद	O
प्रस्तावों	O
की	O
स्कॉटिश	O
सरकार	O
द्वारा	O
जांच	O
की	O
जानी	O
है।	O

<sentence_id "217">
पूर्व	O
फुटबॉलर	O
जेफ	B-PER
एस्टल	I-PER
के	O
परिवार	O
ने	O
अपने	O
अभियान	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
खेल	O
में	O
सिर	O
की	O
चोटों	O
पर	O
चर्चा	O
करने	O
के	O
लिए	O
अगले	O
महीने	O
एफए	B-ORG
अध्यक्ष	O
से	O
मुलाकात	O
करने	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
है।	O

<sentence_id "218">
एवर्टन	B-PER
ने	O
गुडिसन	B-LOC
पार्क	I-LOC
में	O
जर्मन	B-ORG
वोल्फ्सबर्ग	I-ORG
पर	O
एक	O
प्रमुख	O
जीत	O
के	O
साथ	O
अपनी	O
यूरोपा	O
लीग	O
वापसी	O
की।	O

<sentence_id "219">
लेस्टर	B-ORG
सिटी	I-ORG
के	O
स्ट्राइकर	O
गैरी	B-PER
टेलर-फ्लेचर	I-PER
एक	O
महीने	O
के	O
लिए	O
शेफील्ड	O
बुधवार	O
में	O
शामिल	O
हो	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "220">
इंडियाना	B-PER
जोन्स,	I-PER
जेम्स	O
बॉन्ड	B-PER
और	I-PER
ग्राहम	O
ग्रीन	B-PER
के	I-PER
बीच	O
एक	O
क्रॉस	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
डायरी,	O
पत्र	O
और	O
तस्वीरों	O
का	O
एक	O
जीवनकाल	O
जनता	O
के	O
लिए	O
खुला	O
है।	O

<sentence_id "221">
एक	O
पूर्व	O
सैनिक	O
जिसने	O
एक	O
अखबार	O
के	O
लिए	O
सेना	B-ORG
के	O
बैरक	O
से	O
जानकारी	O
प्राप्त	O
करने	O
के	O
लिए	O
सहमति	O
व्यक्त	O
की,	O
उसे	O
मुकदमे	O
का	O
सामना	O
नहीं	O
करना	O
पड़ेगा,	O
क्राउन	O
अभियोजन	O
सेवा	B-ORG
ने	I-ORG
कहा	I-ORG
है।	O

<sentence_id "222">
वैज्ञानिकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
इबोला	O
का	O
शिकार	O
जो	O
माना	O
जाता	O
है	O
कि	O
वर्तमान	O
प्रकोप	O
को	O
शुरू	O
किया	O
है	O
-	O
गिनी	O
के	O
दो	O
वर्षीय	O
लड़के	O
एमिल	B-PER
उआमुनो	I-PER
-	O
को	O
एक	O
खोखले	O
पेड़	O
में	O
खेलने	O
से	O
संक्रमित	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है	O
जिसमें	O
चमगादड़ों	O
की	O
एक	O
कॉलोनी	O
है।	O

<sentence_id "223">
इन	O
दिनों	O
यह	O
पर्याप्त	O
नहीं	O
है	O
कि	O
आप	O
खुद	O
को	O
सुपर-रिच	O
में	O
से	O
एक	O
के	O
रूप	O
में	O
गिनने	O
के	O
लिए	O
सिर्फ	O
एक	O
करोड़पति	O
हों	O
-	O
आपको	O
$	O
50-100m	O
(£	O
33m-£	O
66m)	O
के	O
बीच	O
मूल्यवान	O
होने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "224">
भारतीय	O
राजधानी	O
की	O
एक	O
अदालत	O
ने	O
पिछले	O
महीने	O
एक	O
यात्री	O
के	O
बलात्कार	O
और	O
अपहरण	O
के	O
लिए	O
वेब-आधारित	O
टैक्सी	O
फर्म	O
उबर	O
के	O
एक	B-ORG
ड्राइवर	O
पर	O
औपचारिक	O
रूप	O
से	O
आरोप	O
लगाया	O
है।	O

<sentence_id "225">
संयुक्त	B-LOC
राज्य	I-LOC
अमेरिका	I-LOC
की	O
महिला	O
टीम	O
के	O
गोलकीपर	O
होप	B-PER
सोलो	I-PER
को	O
प्रशिक्षण	O
शिविर	O
के	O
दौरान	O
एक	O
घटना	O
के	O
बाद	O
यूएस	B-ORG
सॉकर	I-ORG
द्वारा	O
30	O
दिनों	O
के	O
लिए	O
निलंबित	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "226">
अमेरिकी	B-LOC
जांचकर्ताओं	O
ने	O
इस	O
बात	O
की	O
जांच	O
बंद	O
कर	O
दी	O
है	O
कि	O
क्या	O
To	O
Kill	O
A	O
Mockingbird	O
लेखक	O
हार्पर	B-PER
ली	I-PER
पर	O
एक	O
अगली	O
कड़ी	O
प्रकाशित	O
करने	O
के	O
लिए	O
दबाव	O
डाला	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "227">
न्यूकैसल	B-ORG
मिडफील्डर	O
जोनास	B-PER
गुटिरेज़	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
टेस्टिकुलर	O
कैंसर	O
से	O
उबरने	O
के	O
बाद	O
प्रीमियर	O
लीग	O
की	O
कार्रवाई	O
में	O
वापसी	O
के	O
बाद	O
वह	O
फिर	O
से	O
पैदा	O
हुआ	O
महसूस	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "228">
हाल	O
के	O
वर्षों	O
में,	O
हॉलीवुड	O
रीमेक	B-LOC
और	O
क्लासिक	O
परियों	O
की	O
कहानियों	O
की	O
पुनः	O
कल्पना	O
मोटी	O
और	O
तेज	O
हो	O
गई	O
है	O
-	O
सभी	O
अंधेरे,	O
अधिक	O
वयस्क	O
संस्करण	O
मूल	O
रूप	O
से	O
सिनेमाघरों	O
में	O
दिखाई	O
देने	O
वाली	O
कहानियों	O
के।	O

<sentence_id "229">
ट्यूनीशिया	B-LOC
के	O
राष्ट्रीय	I-LOC
संग्रहालय	I-LOC
पर	O
हमले	O
में	O
घायल	O
एक	O
फ्रांसीसी	O
महिला	O
की	O
अपनी	O
चोटों	O
से	O
मृत्यु	O
हो	O
गई	O
है,	O
जिससे	O
इस्लामी	O
हमलावरों	O
द्वारा	O
मारे	O
गए	O
लोगों	O
की	O
कुल	O
संख्या	O
22	O
हो	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "230">
उत्तरी	O
लंदन	B-LOC
में	O
चार	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
जब	O
पुलिस	O
ने	O
कार	O
में	O
एक	O
बंदूक,	O
एक	O
तलवार	O
और	O
एक	O
चाकू	O
पाया	O
जिसमें	O
वे	O
यात्रा	O
कर	O
रहे	O
थे।	O

<sentence_id "231">
नेटवर्क	B-ORG
रेल	I-ORG
ने	O
ईस्टर	O
के	O
दौरान	O
काम	O
करने	O
पर	O
क्रिसमस	O
के	O
दौरान	O
रेल	B-ORG
की	O
अराजकता	O
को	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
अपनी	O
शक्ति	O
में	O
सब	O
कुछ	O
करने	O
का	O
वादा	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "232">
लेस्टर	B-ORG
टाइगर्स	I-ORG
के	O
विंगर	O
माइल्स	B-PER
बेंजामिन	I-PER
के	O
घुटने	O
में	O
चोट	O
के	O
कारण	O
शेष	O
सत्र	O
के	O
लिए	O
बाहर	O
रहने	O
की	O
संभावना	O
है,	O
बीबीसी	O
रेडियो	B-ORG
लेस्टर	I-ORG
की	I-ORG
रिपोर्ट।	O

<sentence_id "233">
एक	O
नागरिक	O
कार्गो	O
विमान	O
अपने	O
संचार	O
उपकरणों	O
के	O
साथ	O
तकनीकी	O
समस्याओं	O
का	O
सामना	O
करने	O
के	O
बाद	O
ऐरशायर	B-LOC
में	O
प्रेस्टविक	B-LOC
हवाई	I-LOC
अड्डे	I-LOC
में	O
एस्कॉर्ट	O
किए	O
जाने	O
के	O
बाद	O
सुरक्षित	O
रूप	O
से	O
उतरा	O
है।	O

<sentence_id "234">
लार्न,	B-LOC
काउंटी	O
एंट्रीम	O
में	O
दो	O
पुरुषों	O
पर	O
हमला	O
किया	O
गया	O
है,	O
बेसबॉल	O
बल्ले	O
और	O
एक	O
कुल्हाड़ी	O
से	O
लैस	O
एक	O
गिरोह	O
द्वारा।	O

<sentence_id "235">
क्वीन	B-ORG
यूनिवर्सिटी	I-ORG
बेलफास्ट	I-ORG
236	O
नौकरियों	O
और	O
290	O
छात्र	O
स्थानों	O
में	O
कटौती	O
कर	O
रही	O
है	O
क्योंकि	O
फंडिंग	O
में	O
कमी	O
आई	O
है।	O

<sentence_id "236">
ससेक्स	B-ORG
के	O
अस्पताल	O
के	O
प्रमुखों	O
ने	O
लगभग	O
850	O
रोगियों	O
को	O
गलती	O
से	O
पत्रक	O
भेजे	O
जाने	O
के	O
बाद	O
माफी	O
मांगी	O
है,	O
जिसमें	O
सुझाव	O
दिया	O
गया	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
कैंसर	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "237">
यह	O
पता	O
लगाने	O
के	O
लिए	O
कि	O
यह	O
क्यों	O
बिखर	O
रहा	O
है,	O
दुनिया	O
के	O
सबसे	O
ऊंचे	O
तीन-पक्षीय	O
ओबिलिस्क	O
में	O
से	O
एक	O
का	O
एक	O
कंप्यूटर	O
मॉडल	O
बनाया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "238">
इस्लामिक	B-ORG
स्टेट	I-ORG
में	O
शामिल	O
होने	O
के	O
लिए	O
इराक	B-LOC
और	O
सीरिया	B-LOC
की	O
यात्रा	O
करने	O
की	O
योजना	O
बनाने	O
के	O
संदेह	O
में	O
कनाडाई	O
पुलिस	O
ने	O
दस	O
युवाओं	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "239">
परमाणु	O
हथियारों	O
के	O
प्रसार	O
को	O
रोकने	O
के	O
उद्देश्य	O
से	O
संयुक्त	B-ORG
राष्ट्र	I-ORG
का	O
एक	O
सम्मेलन	O
परमाणु	O
मुक्त	O
मध्य	O
पूर्व	O
प्रस्ताव	O
पर	O
विवाद	O
के	O
बाद	O
विफल	O
हो	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "240">
वैश्विक	O
ऑनलाइन	O
रिटेलर	O
अमेज़ॅन,	B-ORG
बिक्री	O
के	O
रिकॉर्डिंग	O
के	O
तरीके	O
को	O
बदल	O
रहा	O
है,	O
एक	O
कदम	O
में	O
यह	O
अधिक	O
कर	O
का	O
भुगतान	O
कर	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "241">
पूर्व	O
सीआईए	B-ORG
निदेशक	O
डेविड	B-PER
पेट्रेउस	I-PER
ने	O
बीबीसी	B-ORG
को	O
बताया	O
है	O
कि	O
इस्लामिक	B-ORG
स्टेट	I-ORG
के	O
आतंकवादियों	O
को	O
केवल	O
दोहरे	O
सैन्य	O
और	O
राजनीतिक	O
दृष्टिकोण	O
के	O
माध्यम	O
से	O
पराजित	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "242">
जेसिका	B-PER
एनिस-हिल	I-PER
गोट्ज़िस	O
में	B-PER
हाइपो-मीटिंग	O
में	O
छह	O
स्पर्धाओं	O
के	O
बाद	O
चौथे	O
से	O
आठवें	O
स्थान	O
पर	O
आ	O
गई	O
हैं।	O

<sentence_id "243">
व्हाइट	B-LOC
हाउस	I-LOC
के	O
अधिकारी	O
यह	O
नहीं	O
बताएंगे	O
कि	O
क्या	O
पॉप	O
स्टार	O
प्रिंस	B-PER
ने	O
कार्यकारी	O
निवास	O
में	O
सप्ताहांत	O
की	O
पार्टी	O
में	O
प्रदर्शन	O
किया	O
था,	O
भले	O
ही	O
मेहमानों	O
ने	O
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
इसके	O
बारे	O
में	O
पोस्ट	O
किया	O
हो।	O

<sentence_id "244">
25	O
साल	O
पहले	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
मौत	O
की	O
जांच	O
कर	O
रहे	O
जासूसों	O
द्वारा	O
मानव	O
हड्डियों	O
के	O
टुकड़े	O
मिलने	O
के	O
बाद	O
हत्या	O
के	O
लिए	O
साजिश	O
रचने	O
के	O
संदेह	O
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "245">
एक	O
दुर्भावनापूर्ण	O
साइबर	O
हमले	O
के	O
बाद	O
एडिनबर्ग	B-ORG
नगर	I-ORG
परिषद	I-ORG
के	O
डेटाबेस	O
से	O
13,000	O
से	O
अधिक	O
ईमेल	O
पते	O
चुरा	O
लिए	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "246">
उत्तर-पूर्वी	B-LOC
तट	I-LOC
पर	I-LOC
जीवन	I-LOC
की	O
विरासत	O
और	O
परिदृश्य	O
को	O
दर्शाने	O
वाली	O
पेंटिंग्स	O
का	O
एक	O
संग्रह	O
प्रदर्शित	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "247">
एक	O
बुजुर्ग	O
महिला	O
की	O
टिपर	O
ट्रक	O
की	O
चपेट	O
में	O
आकर	O
मौत	O
हो	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "248">
गुप्त	O
पुलिसिंग	O
की	O
सार्वजनिक	O
जांच	O
से	O
विश्वसनीय	O
और	O
बदनाम	O
दोनों	O
व्यवहार	O
का	O
पर्दाफाश	O
हो	O
सकता	O
है,	O
अध्यक्ष	O
लॉर्ड	O
जस्टिस	O
पिचफोर्ड	B-PER
ने	I-PER
चेतावनी	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "249">
एक	O
पूर्व	O
महानगरीय	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
को	O
लगभग	O
30	O
साल	O
पहले	O
एक	O
पुलिस	O
वैन	O
के	O
पीछे	O
एक	O
किशोर	O
लड़के	O
पर	O
यौन	O
हमले	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
नहीं	O
पाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "250">
लीग	O
वन	O
की	O
टीम	O
बरी	B-ORG
ने	O
बार्न्सले	B-ORG
के	O
पूर्व	O
डिफेंडर	O
रीस	B-PER
ब्राउन	I-PER
को	O
छह	O
महीने	O
के	O
अनुबंध	O
पर	O
साइन	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "251">
वेल्स	B-LOC
सरकार	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
ऐसी	O
योजनाओं	O
को	O
तेजी	O
से	O
ट्रैक	O
करने	O
की	O
योजना	O
के	O
बावजूद	O
वेल्स	B-LOC
में	O
शेल	O
गैस	O
के	O
लिए	O
फ्रैकिंग	O
का	O
विरोध	O
किया	O
जाना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "252">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
श्रोपशायर	B-LOC
में	O
एक	O
राजमार्ग	O
स्लिप	O
रोड	O
के	O
पास	O
और	O
मानव	O
अवशेष	O
पाए	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "253">
ग्लैमर्गन	B-LOC
घाटी	O
में	O
तेल	O
और	O
गैस	O
की	O
खोज	O
के	O
लिए	O
अनुमति	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "254">
अग्निशमन	O
दल	O
को	O
शोरहम	B-LOC
एयरशो	O
आपदा	O
के	O
स्थल	O
को	O
बाद	O
में	O
छोड़ने	O
की	O
उम्मीद	O
है	O
दुर्घटना	O
के	O
दृश्य	O
पर	O
लगभग	O
तीन	O
सप्ताह	O
बिताने	O
के	O
बाद।	O

<sentence_id "255">
एडिनबर्ग	B-LOC
शहर	O
में	O
उपचुनाव	O
में	O
दो	O
नए	O
पार्षद	O
चुने	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "256">
एडिनबर्ग	B-LOC
में	O
पुलिस	O
द्वारा	O
बंदूकों,	O
गोला-बारूद	O
और	O
नकदी	O
को	O
जब्त	O
करने	O
के	O
बाद	O
एक	O
व्यक्ति	O
अदालत	O
में	O
पेश	O
हुआ	O
है।	O

<sentence_id "257">
अमेरिका	B-LOC
ने	O
उत्तर	B-LOC
कोरिया	I-LOC
को	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
वह	O
गैर	O
जिम्मेदाराना	O
उकसावे	O
से	O
परहेज	O
करे	O
क्योंकि	O
कम्युनिस्ट	O
राज्य	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
उसकी	O
मुख्य	O
परमाणु	O
सुविधा	O
सामान्य	O
संचालन	O
को	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
कर	O
चुकी	O
है।	O

<sentence_id "258">
ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
ने	O
ट्विकेनहम	B-LOC
में	O
15-6	O
की	O
जीत	O
के	O
साथ	O
विश्व	O
कप	O
पूल	O
ए	O
जीतने	O
के	O
लिए	O
वेल्श	O
तूफान	O
का	B-PER
सामना	I-PER
किया।	O

<sentence_id "259">
क्या	O
आपने	O
उस	O
कंप्यूटर	O
प्रोग्रामर	O
के	O
बारे	O
में	O
सुना	O
है	O
जिसने	O
टेक्सास	B-LOC
में	O
एक	O
असफल	O
कॉमेडी	O
क्लब	O
खरीदा	O
और	O
इसे	O
एक	O
मिलियन	O
डॉलर	O
का	O
एक	O
साल	O
का	O
व्यवसाय	O
बना	O
दिया?	O

<sentence_id "260">
मौजूदा	O
चैंपियन	O
न्यूजीलैंड	B-LOC
एक	O
और	O
ट्विकेनहम	O
महाकाव्य	O
में	O
दक्षिण	B-LOC
अफ्रीका	I-LOC
को	O
पीछे	O
छोड़ने	O
के	O
बाद	O
अपने	O
चौथे	O
विश्व	O
कप	O
फाइनल	O
में	O
है।	O

<sentence_id "261">
एक	O
दर्शन	O
छात्र	O
जो	O
पुराने	O
कपड़े	O
पहनता	O
है,	O
ने	O
वैकल्पिक	O
मॉडलों	O
के	O
लिए	O
एक	O
राष्ट्रीय	O
प्रतियोगिता	O
जीती	O
है।	O

<sentence_id "262">
जापानी	O
फुटबॉलर	O
काजुयोशी	B-PER
मियुरा	I-PER
ने	O
48	O
वर्ष	O
की	O
आयु	O
में	O
योकोहामा	B-ORG
एफसी	I-ORG
के	O
साथ	O
एक	O
वर्ष	O
के	O
अनुबंध	O
विस्तार	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "263">
क्षेत्रीय	O
अधिकारी	O
टिम	B-PER
रोच	I-PER
को	O
जीएमबी	B-ORG
संघ	O
का	O
नया	O
महासचिव	O
बनने	O
के	O
लिए	O
चुना	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "264">
शुक्रवार	O
15	O
जनवरी	O
को	O
खराब	O
मौसम	O
के	O
कारण	O
उत्तरी	B-LOC
आयरलैंड	I-LOC
में	O
ये	O
सड़कें	O
बंद	O
हैं।	O

<sentence_id "265">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
लिवरपूल	B-LOC
में	O
एक	O
प्राथमिक	O
विद्यालय	O
के	O
बाहर	O
एक	O
कार	O
पर	O
कथित	O
तौर	O
पर	O
गोलीबारी	O
की	O
गई	O
थी	O
क्योंकि	O
माता-पिता	O
अपने	O
बच्चों	O
को	O
अंदर	O
ले	O
जा	O
रहे	O
थे।	O

<sentence_id "266">
आयरलैंड	B-LOC
ने	O
जिम्बाब्वे	B-LOC
पर	O
सात	O
विकेट	O
की	O
जीत	O
हासिल	O
की	O
और	O
अपने	O
महिला	O
विश्व	O
ट्वेंटी	O
20	O
क्वालीफाइंग	O
समूह	O
में	O
शीर्ष	O
पर	O
पहुंच	O
गया	O
और	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
के	O
खिलाफ	O
सेमीफाइनल	O
में	O
जगह	O
बनाई।	O

<sentence_id "267">
एक्रिंगटन	B-ORG
स्टेनली	I-ORG
के	O
प्रबंधक	O
जॉन	B-PER
कोलमैन	I-PER
ने	O
बाढ़	O
के	O
कारण	O
कार्लाइल	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
को	O
अपने	O
घरेलू	O
मैचों	O
को	O
स्थानांतरित	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
के	O
लिए	O
फुटबॉल	O
लीग	O
की	O
आलोचना	O
की	O
है।	O

<sentence_id "268">
द	O
स्पेशल्स	O
के	O
ड्रमर	O
जॉन	B-PER
ब्रैड	I-PER
ब्रैडबरी	I-PER
का	O
62	O
वर्ष	O
की	O
आयु	O
में	O
निधन	O
हो	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "269">
जूनियर	O
डॉक्टरों	O
को	O
वेतन	O
और	O
शर्तों	O
के	O
लिए	O
मंगलवार	O
की	O
हड़ताल	O
को	O
निलंबित	O
करना	O
चाहिए,	O
जबकि	O
वार्ता	O
जारी	O
है,	O
इंग्लैंड	O
के	O
मुख्य	B-LOC
चिकित्सा	O
अधिकारी	O
ने	O
आग्रह	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "270">
लीग	O
टू	O
की	O
टीम	O
यॉर्क	B-ORG
सिटी	I-ORG
ने	O
हॉल	B-ORG
सिटी	I-ORG
के	O
मिडफील्डर	O
मैट	B-PER
डिक्सन	I-PER
को	O
18	O
महीने	O
के	O
लिए	O
अनुबंधित	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "271">
पाकिस्तान	B-LOC
ने	O
वीडियो	O
शेयरिंग	O
साइट,	O
यूट्यूब	O
को	B-ORG
इस्लाम	O
का	O
अपमान	O
करने	O
वाले	O
वीडियो	O
पोस्ट	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रतिबंधित	O
किए	O
जाने	O
के	O
तीन	O
साल	O
से	O
अधिक	O
समय	O
बाद	O
अनब्लॉक	O
कर	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "272">
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
बेटी,	O
जो	O
अस्पताल	O
में	O
देखभाल	O
के	O
अपने	O
कर्तव्य	O
में	O
विफल	O
रहने	O
के	O
बाद	O
मर	O
गई,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
सबक	O
नहीं	O
सीखा	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "273">
मैनचेस्टर	B-ORG
सिटी	I-ORG
के	O
मिडफील्डर	O
केविन	B-PER
डी	I-PER
ब्रुएन	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
वह	O
एवर्टन	B-ORG
पर	O
बुधवार	O
को	O
लीग	O
कप	O
सेमीफाइनल	O
जीत	O
के	O
दौरान	O
अपने	O
दाहिने	O
घुटने	O
में	O
चोट	O
लगने	O
के	O
बाद	O
लगभग	O
10	O
सप्ताह	O
तक	O
बाहर	O
रहेंगे।	O

<sentence_id "274">
सर	O
टेरी	B-PER
वोगन	I-PER
के	O
लिए	O
शोक	O
पुस्तकों	O
को	O
खोला	O
गया	O
है,	O
क्योंकि	O
उनके	O
नाश्ते	O
के	O
कार्यक्रम	O
के	O
उत्तराधिकारी	O
क्रिस	O
इवांस	B-PER
ने	I-PER
रेडियो	O
के	B-ORG
एरिक	O
मोरेकैंब	B-PER
को	I-PER
हवा	O
में	O
श्रद्धांजलि	O
दी।	O

<sentence_id "275">
ब्रिटेन	B-LOC
भर	O
के	O
बच्चे	O
कल	O
एक	O
बड़े	O
सवाल	O
और	O
जवाब	O
सत्र	O
के	O
लिए	O
अंतर्राष्ट्रीय	B-LOC
अंतरिक्ष	I-LOC
स्टेशन	I-LOC
पर	O
टिम	B-PER
पीक	I-PER
के	O
साथ	O
जुड़े	O
हुए	O
थे।	O

<sentence_id "276">
एक	O
नए	O
विश्लेषण	O
के	O
अनुसार,	O
पेरिस	O
जलवायु	B-LOC
समझौते	O
से	O
लाखों	O
वनवासी	O
बेघर	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "277">
बीबीसी	B-ORG
रिवाइंड	O
फ्लाइंग	O
स्कॉट्समैन	O
के	O
इतिहास	O
पर	O
एक	O
नज़र	O
डालता	O
है	O
क्योंकि	O
यह	O
रेलवे	B-ORG
में	O
लौटने	O
की	O
तैयारी	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "278">
रिपब्लिकन	O
राष्ट्रपति	O
पद	O
के	O
उम्मीदवार	O
टेड	B-PER
क्रूज़	I-PER
और	O
मार्को	B-PER
रुबियो	I-PER
ने	O
अगले	O
मंगलवार	O
के	O
महत्वपूर्ण	O
अमेरिकी	O
प्राथमिक	O
चुनावों	O
से	O
पहले	O
अंतिम	O
बहस	O
में	O
अग्रणी	O
उम्मीदवार	O
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
पर	O
हमले	O
की	O
एक	O
लहर	O
शुरू	O
की	O
है।	O

<sentence_id "279">
लीग	O
टू	O
एक्सेटर	B-ORG
सिटी	I-ORG
ने	O
पिछले	O
साल	O
क्लब	O
के	O
नवीनतम	O
खातों	O
के	O
अनुसार	O
£1.6	O
मिलियन	O
से	O
अधिक	O
का	O
लाभ	O
कमाया।	O

<sentence_id "280">
एक	O
बैरिस्टर	O
जो	O
हडर्सफील्ड	B-LOC
में	O
अपने	O
स्वयं	O
के	O
कक्ष	O
में	O
जाने	O
वाले	O
थे,	O
ने	O
कोकीन	O
की	O
आपूर्ति	O
के	O
लिए	O
दोषी	O
ठहराया	O
है।	O

<sentence_id "281">
ऑक्सफोर्ड	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
ने	O
प्रीमियर	O
लीग	O
की	O
टीम	O
एवर्टन	B-ORG
के	O
दाएं	O
बैक	O
जॉन्जो	B-ORG
केनी	I-ORG
के	O
ऋण	O
को	O
सीजन	O
के	O
अंत	O
तक	O
बढ़ा	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "282">
पिछले	O
महीने	O
अपने	O
साथी	O
की	O
मौत	O
के	O
बाद	O
क्रोयडन	B-LOC
के	O
एक	O
व्यक्ति	O
पर	O
हत्या	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "283">
एक	O
सील	O
को	O
एबरडीनशायर	B-LOC
के	O
समुद्र	O
तट	O
पर	O
जाल	O
में	O
फंसा	O
पाया	O
गया	O
है	O
और	O
उसे	O
समुद्र	O
में	O
वापस	O
भेज	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "284">
विद्रोहियों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
सेना	O
द्वारा	O
कथित	O
संघर्ष	O
विराम	O
उल्लंघन	O
के	O
जवाब	O
में	O
उत्तर-पश्चिमी	O
सीरिया	O
में	O
एक	B-LOC
नई	O
लड़ाई	O
शुरू	O
की	O
है।	O

<sentence_id "285">
हम	O
गायिका	O
लौरा	B-PER
मुवुला	I-PER
के	O
साथ	O
पर्दे	O
के	O
पीछे	O
जाते	O
हैं	O
क्योंकि	O
वह	O
अपनी	O
नई	O
सामग्री	O
की	O
शुरुआत	O
करने	O
और	O
जूल	O
हॉलैंड	O
के	O
साथ	O
बाद	O
में...	O
की	O
48	O
वीं	O
श्रृंखला	O
को	O
शुरू	O
करने	O
की	O
तैयारी	O
करती	O
है।	O

<sentence_id "286">
लीमावडी	B-LOC
के	O
एक	O
25	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
एक	O
ही	O
रात	O
में	O
अलग-अलग	O
हमलों	O
में	O
दो	O
लोगों	O
को	O
नॉकआउट	O
करने	O
के	O
लिए	O
जेल	O
में	O
डाल	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "287">
प्रथम	O
मंत्री	O
निकोला	B-PER
स्टर्जन	I-PER
ने	O
कास्ट	O
आयरन	O
आश्वासनों	O
का	O
आह्वान	O
किया	O
है	O
कि	O
अनुबंध	O
में	O
देरी	O
के	O
कारण	O
क्लाइड	O
शिपयार्ड	O
में	O
नौकरियां	O
नहीं	O
खोई	O
जाएंगी।	O

<sentence_id "288">
यूरो	O
2016	O
में	O
फ्रांस	B-LOC
के	O
10	O
अलग-अलग	O
स्थानों	O
पर	O
30	O
दिनों	O
में	O
24	O
टीमों	O
द्वारा	O
प्रतिस्पर्धा	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "289">
वेस्ट	B-ORG
ब्रोम	I-ORG
ने	O
निकी	B-PER
हैमंड	I-PER
को	O
तकनीकी	O
निदेशक	O
नियुक्त	O
किया	O
है,	O
जो	O
रीडिंग	O
के	O
साथ	O
अपने	O
20	O
साल	O
के	O
संबंध	O
को	O
समाप्त	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "290">
सेल्स	B-ORG
शार्क	I-ORG
के	O
फॉरवर्ड	O
मार्क	B-PER
ईस्टर	I-PER
ने	O
घोषणा	O
की	O
है	O
कि	O
वह	O
सत्र	O
के	O
अंत	O
में	O
एक	O
शिक्षण	O
भूमिका	O
लेने	O
के	O
लिए	O
सेवानिवृत्त	O
होंगे।	O

<sentence_id "291">
लेबर	B-ORG
पार्टी	I-ORG
के	O
सादिक	B-PER
खान	I-PER
को	O
लंदन	B-LOC
का	O
मेयर	O
चुना	O
गया	O
है,	O
जो	O
शहर	O
का	O
पहला	O
मुस्लिम	O
मेयर	O
बन	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "292">
न्यू	B-ORG
सेल	I-ORG
शार्क	I-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
फ्रैन	B-PER
कॉटन	I-PER
ने	O
स्वीकार	O
किया	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
कुछ	O
प्रशंसकों	O
के	O
साथ	O
अपने	O
संबंधों	O
को	O
बहाल	O
करने	O
के	O
लिए	O
काम	O
करना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "293">
इसलिए	O
यूक्रेन	B-LOC
ने	O
सट्टेबाजों	O
और	O
यूरोविज़न	O
टिप्पणीकारों	O
को	O
भ्रमित	O
कर	O
दिया,	O
जो	O
आश्वस्त	O
थे	O
कि	O
रूस	O
-	B-LOC
या	O
संभवतः	O
ऑस्ट्रेलिया	O
-	B-LOC
जीत	O
जाएगा।	O

<sentence_id "294">
विश्वविद्यालय	O
के	O
व्याख्याता	O
वेतन	O
के	O
लिए	O
दो	O
दिवसीय	O
हड़ताल	O
शुरू	O
करने	O
वाले	O
हैं,	O
चेतावनी	O
के	O
बीच	O
अन्य	O
कर्मचारी	O
विवाद	O
में	O
शामिल	O
हो	O
सकते	O
हैं।	O

<sentence_id "295">
वेल्स	O
अंडर-20	O
ग्रैंड	O
स्लैम	O
विजेता	O
शॉन	O
इवांस	O
और	B-PER
डेफीड	I-PER
ह्यूजेस	O
ने	B-PER
स्कारलेट्स	I-PER
के	O
साथ	B-ORG
अपने	O
पहले	O
पेशेवर	O
अनुबंधों	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "296">
हिल्सबरो	B-LOC
में	O
मारे	O
गए	O
96	O
लोगों	O
के	O
रिश्तेदारों	O
ने	O
गृह	O
सचिव	O
से	O
कहा	O
है	O
कि	O
वे	O
हिल्सबरो	O
कानून	O
चाहते	O
हैं	O
ताकि	O
पूछताछ	O
में	O
सत्य	O
बताने	O
के	O
लिए	O
सार्वजनिक	O
अधिकारियों	O
को	O
मजबूर	O
किया	O
जा	O
सके।	O

<sentence_id "297">
उत्तरी	B-ORG
आयरलैंड	I-ORG
स्वास्थ्य	I-ORG
सेवा	I-ORG
को	O
सेवा	O
में	O
दबाव	O
से	O
निपटने	O
में	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
अतिरिक्त	O
£72	O
मिलियन	O
प्राप्त	O
करने	O
हैं।	O

<sentence_id "298">
जॉन	B-PER
लुईस	I-PER
की	O
नॉटिंघम	B-ORG
की	O
दुकान,	O
80	O
हजार	O
लीटर	O
गर्म	O
पानी	O
के	O
फटे	O
हीटिंग	O
पाइप	O
से	O
लीक	O
होने	O
के	O
बाद,	O
अपेक्षित	O
से	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
बंद	O
रहेगी।	O

<sentence_id "299">
आर्थिक	O
नीति	O
निर्माताओं	O
को	O
अब	O
यह	O
तय	O
करना	O
होगा	O
कि	O
क्या	O
और	O
कैसे	O
उन्हें	O
यूके	B-LOC
के	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
छोड़ने	O
के	O
लिए	O
मतदान	O
का	O
जवाब	O
देना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "300">
अपने	O
पर्दे	O
पर	O
थिएटर	O
अभिनेताओं	O
की	O
तरह	O
हाथ	O
में	O
हाथ	O
लिए	O
खड़े,	O
वेल्स	O
के	B-LOC
खिलाड़ियों	O
को	O
पुर्तगाल	O
द्वारा	B-LOC
अपने	O
यूरोपीय	O
चैम्पियनशिप	O
सेमीफाइनल	O
हार	O
के	O
बाद	O
अपने	O
प्रशंसकों	O
से	O
राष्ट्रीय	O
गान	O
के	O
एक	O
रीढ़	O
की	O
हड्डी	O
के	O
साथ	O
मिल	O
गया।	O

<sentence_id "301">
फ़ॉकलैंड्स	O
संघर्ष	O
में	O
एक	O
रॉयल	B-ORG
मरीन	O
को	O
दर्शाने	O
वाली	O
प्रतिमा	O
को	O
पोर्ट्समाउथ	B-LOC
समुद्र	O
तट	O
से	O
दूर	O
ले	O
जाने	O
की	O
योजना	O
की	O
आलोचना	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "302">
सिन	B-ORG
फाइन	I-ORG
के	O
नेता	O
गेरी	B-PER
एडम्स	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
नए	O
संवैधानिक	O
व्यवस्थाओं	O
पर	O
खुले	O
और	O
कल्पनाशील	O
होने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "303">
ब्रिटिश	O
नंबर	O
एक	O
जोहाना	B-PER
कोंटा	I-PER
स्टैनफोर्ड	B-LOC
में	O
बैंक	O
ऑफ	O
द	O
वेस्ट	O
क्लासिक	O
के	O
क्वार्टर	O
फाइनल	O
में	O
जूलिया	B-PER
बोसेरप	I-PER
पर	O
सीधी	O
जीत	O
के	O
साथ	O
पहुंची।	O

<sentence_id "304">
यूकेआईपी	B-ORG
की	O
पूर्व	O
उपाध्यक्ष	O
सुज़ैन	B-PER
इवांस	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
पार्टी	O
के	O
अगले	O
नेता	O
बनने	O
की	O
उम्मीद	O
छोड़	O
दी	O
है	O
-	O
लेकिन	O
जोर	O
देकर	O
कहा	O
कि	O
वह	O
यूकेआईपी	B-ORG
को	O
नहीं	O
छोड़ेंगी।	O

<sentence_id "305">
बीटी	B-ORG
के	O
निवेशकों	O
की	O
प्रतिक्रिया	O
ने	O
हमें	O
ओपनरीच	O
के	O
भाग्य	O
पर	O
मीडिया	O
नियामक	O
ऑफकॉम	O
के	O
फैसले	O
के	O
बारे	O
में	O
बहुत	O
कुछ	O
बताया,	O
बीटी	O
की	B-ORG
सहायक	O
कंपनी	O
जो	O
यूके	O
के	B-LOC
अधिकांश	O
ब्रॉडबैंड	O
बुनियादी	O
ढांचे	O
को	O
प्रदान	O
करती	O
है।	O

<sentence_id "306">
बर्मिंघम	B-ORG
सिटी	I-ORG
ने	O
डंडी	O
के	O
फॉरवर्ड	O
ग्रेग	B-PER
स्टीवर्ट	I-PER
को	O
तीन	O
साल	O
के	O
सौदे	O
पर	O
साइन	O
किया	O
है,	O
जिसकी	O
फीस	O
लगभग	O
£500,000	O
माना	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "307">
एक	O
ड्रोन	O
और	O
विमान	O
के	O
बीच	O
एक	O
करीब	O
की	O
घटना	O
की	O
रिपोर्ट	O
के	O
बाद	O
पुलिस	O
द्वारा	O
एक	O
लापरवाह	O
ड्रोन	O
ऑपरेटर	O
की	O
तलाश	O
की	O
जा	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "308">
उज्बेकिस्तान	B-LOC
के	O
हसनबॉय	B-PER
दुस्माटोव	I-PER
ने	O
कोलंबिया	B-LOC
के	O
युबर्जेन	O
हर्नी	I-PER
मार्टिनेज	I-PER
पर	O
जीत	O
के	O
साथ	O
पुरुषों	O
के	O
हल्के-फ्लाइवेट	O
में	O
ओलंपिक	O
स्वर्ण	O
जीता।	O

<sentence_id "309">
ओवेन	B-PER
डॉल	I-PER
ने	O
2016	O
ओलंपिक	O
में	O
वेल्स	B-LOC
का	O
पहला	O
स्वर्ण	O
पदक	O
जीता	O
है	O
क्योंकि	O
उन्होंने	O
रियो	B-LOC
में	O
अपने	O
साइक्लिंग	O
खिताब	O
का	O
बचाव	O
करने	O
के	O
लिए	O
ग्रेट	B-LOC
ब्रिटेन	I-LOC
के	O
पुरुषों	O
की	O
टीम	O
की	O
मदद	O
की।	O

<sentence_id "310">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
एक	O
34	O
वर्षीय	O
महिला,	O
जो	O
एक	O
स्विस	O
ट्रेन	O
में	O
चाकू	O
से	O
हमला	O
करने	O
वाले	O
व्यक्ति	O
द्वारा	O
घायल	O
हो	O
गई	O
थी,	O
की	O
अस्पताल	O
में	O
मृत्यु	O
हो	O
गई।	O

<sentence_id "311">
ग्रेट	B-LOC
ब्रिटेन	I-LOC
के	O
मार्क	B-PER
कैवेंडिश	I-PER
पुरुष	O
ओम्निअम	B-PER
के	O
दिन	O
एक	O
के	O
बाद	O
तीसरे	O
स्थान	O
पर	O
हैं	O
क्योंकि	O
वह	O
अपने	O
पहले	O
ओलंपिक	O
खेलों	O
के	O
पदक	O
के	O
लिए	O
लक्ष्य	O
रखते	O
हैं।	O

<sentence_id "312">
लीग	O
टू	O
में	O
शीर्ष	O
पर	O
रहने	O
के	O
बावजूद	O
मोरकेम्ब	B-ORG
को	O
अपने	O
आप	O
को	O
नहीं	O
ले	O
जाना	O
चाहिए,	O
श्रिम्प्स	O
के	B-ORG
बॉस	O
जिम	O
बेंटले	B-PER
कहते	I-PER
हैं।	O

<sentence_id "313">
कोलेरिन	B-LOC
के	O
रोवर	O
जोएल	B-PER
कैसल्स	I-PER
और	O
ग्रेट	B-LOC
ब्रिटेन	I-LOC
के	O
टीम	O
के	O
साथी	O
सैम	B-PER
स्क्रिमगियर	I-PER
गुरुवार	O
को	O
रॉटरडैम	B-LOC
में	O
अपने	O
सेमीफाइनल	O
जीतने	O
के	O
बाद	O
अपने	O
हल्के	O
जोड़े	O
के	O
विश्व	O
खिताब	O
का	O
बचाव	O
करने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
हैं।	O

<sentence_id "314">
पुलिस	O
को	O
आतंकवाद	O
के	O
अपराधों	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
पांच	O
लोगों	O
से	O
पूछताछ	O
करने	O
के	O
लिए	O
और	O
समय	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "315">
स्कॉटिश	O
इंजीनियरिंग	O
सेवा	O
कंपनी	O
आईडी	B-ORG
सिस्टम्स	I-ORG
लिमिटेड	I-ORG
ने	O
यूके	B-ORG
स्टील	I-ORG
एंटरप्राइज	I-ORG
(यूकेएसई)	O
से	B-ORG
छह	O
अंकों	O
का	O
निवेश	O
हासिल	O
करने	O
के	O
बाद	O
120	O
नए	O
रोजगार	O
सृजित	O
करने	O
की	O
योजना	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "316">
पेस्ले	B-LOC
में	O
फर्ग्यूस्ली	B-LOC
पार्क	I-LOC
को	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
का	O
वह	O
क्षेत्र	O
माना	O
गया	O
है	O
जहां	O
सबसे	O
अधिक	O
वंचितता	O
है।	O

<sentence_id "317">
स्कॉटलैंड	B-LOC
के	I-ORG
रेलवे	I-ORG
पर	O
पुलिस	O
के	O
अधिकारियों	O
को	O
नेटवर्क	O
पर	O
सुरक्षा	O
बढ़ाने	O
के	O
लिए	O
टैजर	O
से	O
लैस	O
किया	O
जाना	O
है।	O

<sentence_id "318">
टॉर्क्वे	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
के	O
मालिक	O
केविन	B-PER
निकोलसन	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
बोर्नमाउथ	B-LOC
से	O
लीड्स	B-LOC
में	O
यूनन	B-PER
ओ'केन	I-PER
के	I-PER
कदम	I-PER
से	O
कोई	O
भी	O
पैसा	O
प्लेइंग	O
स्क्वाड	O
में	O
नहीं	O
जाएगा।	O

<sentence_id "319">
ग्वेनेड	O
में	O
एक	O
बाज़र्ड	O
को	O
बाड़	O
और	O
दीवार	O
के	O
बीच	O
फंसने	O
के	O
बाद	O
बचाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "320">
अनुभवी	O
प्रसारक	O
रॉबी	B-PER
शेफर्ड	I-PER
इस	O
सप्ताह	O
के	O
अंत	O
में	O
35	O
वर्षों	O
के	O
बाद	O
बीबीसी	B-ORG
रेडियो	I-ORG
स्कॉटलैंड	I-ORG
के	O
टेक	B-ORG
द	I-ORG
फ्लोर	I-ORG
को	O
छोड़	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "321">
अभिनेता	O
माइकल	B-PER
सी	I-PER
हॉल	I-PER
इस	O
सप्ताह	O
के	O
मर्करी	O
म्यूजिक	O
पुरस्कार	O
समारोह	O
में	O
डेविड	B-PER
बॉवी	I-PER
को	O
श्रद्धांजलि	O
देने	O
वाले	O
हैं।	O

<sentence_id "322">
साल	O
की	O
पहली	O
छमाही	O
में	O
ज़ारा	B-ORG
के	O
मालिक	O
इंडिटेक्स	B-ORG
का	O
मुनाफा	O
बढ़	O
गया	O
क्योंकि	O
फर्म	O
ने	O
नए	O
स्टोर	O
खोले	O
और	O
ऑनलाइन	O
निवेश	O
किया।	O

<sentence_id "323">
जेम्स	B-PER
मिलनर	I-PER
के	O
देर	O
से	O
दंड	O
ने	O
लिवरपूल	B-ORG
को	O
स्वानसी	B-LOC
पर	O
कड़ी	O
लड़ाई	O
में	O
जीत	O
दिलाई,	O
जिससे	O
स्वान	O
के	B-ORG
मालिक	O
फ्रांसिस्को	O
गुइडोलिन	B-PER
पर	I-PER
नजर	O
बढ़	O
गई।	O

<sentence_id "324">
रूस	B-LOC
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
सीरिया	B-LOC
में	O
विद्रोही-नियंत्रित	O
पूर्वी	O
अलेप्पो	O
पर	B-LOC
बमबारी	I-LOC
जारी	O
रखेगा,	O
जिससे	O
अमेरिकी	O
मांगों	O
को	O
रोकने	O
की	O
चुनौती	O
दी	O
जाएगी।	O

<sentence_id "325">
इंग्लैंड	B-LOC
के	O
कोच	O
एडी	B-PER
जोन्स	I-PER
शुक्रवार	O
को	O
10:00	O
बजे	O
बीएसटी	O
पर	O
शरद	O
ऋतु	O
के	O
टेस्ट	O
से	O
पहले	O
अपने	O
45	O
सदस्यीय	O
एलीट	O
प्लेयर	O
स्क्वाड	O
का	O
नाम	O
देंगे।	O

<sentence_id "326">
अमेरिका	B-LOC
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
सीरिया	B-LOC
पर	O
रूस	B-LOC
के	O
साथ	O
बातचीत	O
को	O
निलंबित	O
कर	O
रहा	O
है,	O
मास्को	O
पर	B-LOC
आरोप	O
लगाते	O
हुए	O
कि	O
वह	O
युद्धविराम	O
समझौते	O
के	O
तहत	O
अपनी	O
प्रतिबद्धताओं	O
को	O
पूरा	O
करने	O
में	O
विफल	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "327">
इंटरनेट	O
ट्रोल	O
जो	O
दूसरों	O
को	O
अपमानित	O
करने	O
के	O
लिए	O
अपमानजनक	O
हैशटैग	O
या	O
हेरफेर	O
की	O
गई	O
छवियां	O
बनाते	O
हैं,	O
उन्हें	O
इंग्लैंड	O
और	B-LOC
वेल्स	O
में	B-LOC
मुकदमे	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "328">
ब्रेक्सिट	O
के	O
बाद	O
से	O
पाउंड	O
के	O
मूल्य	O
में	O
नाटकीय	O
गिरावट	O
के	O
साथ,	O
पिछले	O
हफ्ते	O
एक	O
फ्लैश	O
क्रैश	O
जब	O
मुद्रा	O
डॉलर	O
के	O
मुकाबले	O
अपने	O
मूल्य	O
का	O
6%	O
खो	O
गई,	O
और	O
मंगलवार	O
को	O
खबर	O
आई	O
कि	O
पाउंड	O
फिर	O
से	O
गिर	O
गया	O
है,	O
उन	O
पाउंड	O
को	O
डॉलर	O
में	O
बदलने	O
का	O
अच्छा	O
समय	O
कब	O
होगा?	O

<sentence_id "329">
चार	O
विदेशी	O
स्वामित्व	O
वाली	O
फर्म	O
वेल्स	B-LOC
में	O
ट्रेन	O
सेवाएं	O
चलाने	O
और	O
£600	O
मिलियन	O
साउथ	B-ORG
वेल्स	I-ORG
मेट्रो	I-ORG
बनाने	O
के	O
लिए	O
प्रतिस्पर्धा	O
कर	O
रही	O
हैं।	O

<sentence_id "330">
एक	O
ऐसे	O
व्यक्ति	O
के	O
लिए	O
जिसे	O
अक्सर	O
चंचल	B-PER
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया	O
जाता	O
है,	O
टाईसन	O
फ्यूरी	B-PER
का	I-PER
अराजक	O
शासन	O
विश्व	O
हेवीवेट	O
चैंपियन	O
के	O
रूप	O
में	O
अजीब	O
तरह	O
से	O
अनुमानित	O
था।	O

<sentence_id "331">
फाइफ	O
में	O
पुलिस	O
एक	O
ऐसे	O
व्यक्ति	O
की	O
तलाश	O
कर	O
रही	O
है	O
जिसे	O
डनफर्मलाइन	B-LOC
में	O
खुद	O
को	O
उजागर	O
करते	O
हुए	O
देखा	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "332">
प्रबंधक	O
ब्रेंडन	B-PER
रॉजर्स	I-PER
को	O
यकीन	O
है	O
कि	O
सेल्टिक	B-ORG
हैम्पडेन	O
के	O
विशाल	O
खुले	O
स्थानों	O
का	O
फायदा	O
उठा	O
सकता	O
है	O
जब	O
वे	O
रविवार	O
के	O
लीग	O
कप	O
सेमीफाइनल	O
में	O
रेंजर्स	B-ORG
से	O
मिलेंगे।	O

<sentence_id "333">
हाइबरनियन	B-ORG
के	O
नील	B-PER
लेनन	I-PER
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
स्कॉट	B-PER
ब्राउन	I-PER
स्कॉटलैंड	B-LOC
की	O
ड्यूटी	O
से	O
बहुत	O
जल्दी	O
सेवानिवृत्त	O
हो	O
गए	O
और	O
अब	O
भी	O
उनके	O
पास	O
बहुत	O
कुछ	O
है	O
जो	O
वह	O
वापस	O
लौटने	O
का	O
फैसला	O
कर	O
चुके	O
हैं।	O

<sentence_id "334">
मोसुल	B-PER
की	O
उपग्रह	O
तस्वीरों	O
से	O
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
कैसे	O
तथाकथित	O
इस्लामिक	B-ORG
स्टेट	I-ORG
(आईएस)	O
के	B-ORG
लड़ाकों	O
ने	O
शहर	O
के	O
हवाई	O
अड्डे	O
के	O
अधिकांश	O
हिस्से	O
को	O
नष्ट	O
कर	O
दिया	O
है	O
ताकि	O
इसे	O
इराकी	O
बलों	O
के	O
करीब	O
उपयोग	O
में	O
लाया	O
जा	O
सके।	O

<sentence_id "335">
दक्षिण	B-LOC
अफ्रीका	I-LOC
की	O
सरकार	O
ने	O
3,500	O
रैंड	O
($242;	O
£199)	O
प्रति	O
माह	O
के	O
राष्ट्रीय	O
न्यूनतम	O
वेतन	O
का	O
प्रस्ताव	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "336">
मैनचेस्टर	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
के	O
दो	O
प्रशंसकों	O
ने	O
शनिवार	O
को	O
आर्सेनल	B-ORG
के	O
खिलाफ	O
प्रीमियर	O
लीग	O
मैच	O
देखने	O
के	O
प्रयास	O
में	O
ओल्ड	B-LOC
ट्रैफर्ड	I-LOC
के	O
शौचालय	O
में	O
शुक्रवार	O
की	O
रात	O
गुमनाम	O
बिताई।	O

<sentence_id "337">
डिज्नी	B-ORG
की	O
नवीनतम	O
एनीमेशन	O
मोआना	O
ने	O
पांच	O
दिवसीय	O
अमेरिकी	O
अवकाश	O
सप्ताहांत	O
में	O
धन्यवाद	O
बॉक्स	O
ऑफिस	O
पर	O
हावी	O
रहा।	O

<sentence_id "338">
एक	O
ब्राजीलियाई	O
फुटबॉल	O
खिलाड़ी	O
जो	O
सोमवार	O
को	O
कोलंबिया	B-LOC
में	O
एक	O
विमान	O
दुर्घटना	O
में	O
बच	O
गया	O
था,	O
वह	O
ठीक	O
हो	O
रहा	O
है	O
और	O
शायद	O
अपने	O
करियर	O
को	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
हो	O
सकता	O
है,	O
उसके	O
पिता	O
का	O
कहना	O
है।	O

<sentence_id "339">
एक	O
धर्मार्थ	O
संगठन	O
के	O
अनुसार,	O
वेल्स	O
में	B-LOC
जेल	O
छोड़ने	O
वालों	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
आवास	O
की	O
पुरानी	O
आवश्यकता	O
है।	O

<sentence_id "340">
डाकघर	B-ORG
के	O
कर्मचारी	O
सोमवार	O
से	O
पांच	O
दिनों	O
की	O
हड़ताल	O
करेंगे,	O
जो	O
नौकरियों,	O
पेंशन	O
और	O
शाखाओं	O
के	O
बंद	O
होने	O
पर	O
जारी	O
विवाद	O
में	O
है,	O
उनकी	O
यूनियन	O
ने	O
कहा।	O

<sentence_id "341">
नासा	B-ORG
के	O
पूर्व	O
मुख्य	O
वैज्ञानिक	O
के	O
अनुसार	O
संघीय	O
अनुसंधान	O
तक	O
पहुंच	O
को	O
सीमित	O
करना	O
अमेरिका	B-LOC
और	O
दुनिया	O
के	O
लिए	O
एक	O
बहुत	O
बड़ी	O
हानि	O
होगा।	O

<sentence_id "342">
अजहर	B-PER
अली	I-PER
के	O
नाबाद	O
66	O
रन	O
ने	O
पाकिस्तान	B-LOC
को	O
ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
के	O
खिलाफ	O
142-4	O
तक	O
पहुंचने	O
में	O
मदद	O
की।	O

<sentence_id "343">
बेलफास्ट	B-ORG
जायंट्स	I-ORG
ने	O
ब्रैहेड	O
क्लान	O
पर	O
5-1	O
से	O
बॉक्सिंग	O
डे	O
की	O
जीत	O
हासिल	O
करने	O
के	O
बाद	O
एलीट	O
लीग	O
के	O
नेताओं	O
कार्डिफ	O
डेविल्स	O
से	B-ORG
चार	I-ORG
अंक	O
पीछे	O
हैं।	O

<sentence_id "344">
ईमेल	O
हैकिंग	O
घोटाले	O
के	O
कारण	O
अमेरिका	B-LOC
से	O
35	O
रूसी	O
राजनयिकों	O
को	O
निष्कासित	O
करने	O
से	O
मास्को	B-LOC
से	O
अपमान	O
का	O
एक	O
जलप्रलय	O
हुआ	O
है,	O
जो	O
समान	O
रूप	O
से	O
जवाब	O
देने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
है।	O

<sentence_id "345">
उत्तरी	B-ORG
वेल्स	I-ORG
पुलिस	I-ORG
की	O
एक	O
जांच	O
में	O
एक	O
अधिकारी	O
को	O
पागल	O
मानसिकता	O
वाले	O
अस्पताल	O
के	O
एक	O
मरीज	O
से	O
बात	O
करने	O
के	O
लिए	O
भेजने	O
की	O
आलोचना	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "346">
फेसबुक	B-ORG
पर	O
प्रसारित	O
नस्लीय	O
रूप	O
से	O
प्रेरित	O
हमले	O
में	O
मानसिक	O
रूप	O
से	O
विकलांग	O
व्यक्ति	O
के	O
अपहरण	O
और	O
यातना	O
के	O
आरोप	O
में	O
चार	O
लोगों	O
को	O
जमानत	O
देने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "347">
स्टुअर्ट	B-PER
बिंघम	I-PER
मास्टर्स	O
से	O
बाहर	O
हो	O
सकते	O
हैं	O
अगर	O
उनकी	O
पत्नी	O
अपने	O
तीसरे	O
बच्चे	O
के	O
साथ	O
प्रसव	O
में	O
चला	O
जाता	O
है.	O

<sentence_id "348">
एक	O
14	O
वर्षीय	O
लड़का	O
एक	O
कार	O
से	O
टकराकर	O
जानलेवा	O
चोटों	O
से	O
घायल	O
हो	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "349">
एक	O
व्यक्ति	O
ने	O
दावा	O
किया	O
कि	O
पूर्वी	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
के	O
एक	O
कैथोलिक	O
स्कूल	O
में	O
उसका	O
दुर्व्यवहार	O
किया	O
गया	O
था,	O
उसने	O
मुआवजे	O
के	O
लिए	O
एक	O
कानूनी	O
कार्रवाई	O
हार	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "350">
स्कॉटिश	B-ORG
चैंबर्स	I-ORG
ऑफ	I-ORG
कॉमर्स	I-ORG
के	O
नवीनतम	O
सर्वेक्षण	O
में	O
निर्माताओं	O
ने	O
सकारात्मक	O
व्यापारिक	O
रुझानों	O
की	O
सूचना	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "351">
प्रबंधकों	O
के	O
प्रभावित	O
व्यवसाय	O
के	O
लिए	O
एक	O
खरीदार	O
खोजने	O
में	O
विफल	O
रहने	O
के	O
बाद	O
मनोर	B-ORG
टीम	O
ढह	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "352">
टाइगर	B-PER
वुड्स	I-PER
ने	O
फार्मर	O
इंश्योरेंस	O
ओपन	O
में	O
कटौती	O
से	O
चूक	O
गए,	O
क्योंकि	O
इंग्लैंड	O
के	B-LOC
जस्टिन	O
रोज	B-PER
ने	I-PER
एक	O
शॉट	O
की	O
बढ़त	O
बनाए	O
रखी।	O

<sentence_id "353">
लेडी	B-PER
गागा	I-PER
रविवार	O
के	O
सुपर	O
बाउल	O
में	O
पिच	O
आक्रमण	O
का	O
नेतृत्व	O
कर	O
रही	O
हैं,	O
जहां	O
वह	O
सबसे	O
महत्वपूर्ण	O
हाफटाइम	O
शो	O
का	O
प्रदर्शन	O
करेगी।	O

<sentence_id "354">
जोश	B-PER
स्ट्रॉस	I-PER
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
वर्न	O
कोटर	O
के	O
आसन्न	O
प्रस्थान	O
से	O
स्कॉटलैंड	B-LOC
को	O
सफल	O
सिक्स	O
नेशंस	O
के	O
लिए	O
अतिरिक्त	O
प्रेरणा	O
मिलेगी।	O

<sentence_id "355">
छाया	O
विदेश	O
सचिव	O
ने	O
सुझाव	O
दिया	O
है	O
कि	O
लेबर	B-ORG
ब्रेक्सिट	O
के	O
लिए	O
मार्ग	O
प्रशस्त	O
करने	O
वाले	O
कानून	O
का	O
समर्थन	O
करना	O
जारी	O
रखेगा	O
क्योंकि	O
यह	O
संसद	O
से	O
गुजरता	O
है।	O

<sentence_id "356">
अभिनेता	O
और	O
प्रसारक	O
सर	O
टोनी	B-PER
रॉबिन्सन	I-PER
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
विल्टशायर	B-LOC
में	O
स्टोनहेंज	B-LOC
के	O
पास	O
एक	O
सुरंग	O
के	O
लिए	O
योजनाएं	O
बहुत	O
पुरानी	O
हैं।	O

<sentence_id "357">
जनवरी	O
में	O
उनके	O
आसन्न	O
विलय	O
की	O
घोषणा	O
के	O
बाद	O
से,	O
एस्सिलोर	O
और	B-ORG
लक्सोटिका	O
के	B-LOC
संयोजन	O
के	O
लिए	O
प्रस्तावित	O
विशाल	O
सौदे	O
के	O
बारे	O
में	O
उल्लेखनीय	O
रूप	O
से	O
कम	O
टिप्पणी	O
की	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "358">
अगले	O
महीने	O
होने	O
वाले	O
उत्तरी	B-LOC
आयरलैंड	I-ORG
विधानसभा	O
चुनाव	O
में	O
कुल	O
228	O
उम्मीदवार	O
चुनाव	O
लड़ेंगे	O
-	O
जो	O
पिछली	O
बार	O
से	O
48	O
कम	O
है।	O

<sentence_id "359">
बाफ्टा	O
पुरस्कारों	O
में	O
हंसी,	O
जुनून	O
और	O
बहुत	O
सारी	O
राजनीति	O
थी।	O

<sentence_id "360">
कोल्विन	B-LOC
बे	I-LOC
के	O
घाट	O
का	O
एक	O
हिस्सा	O
समुद्र	O
में	O
गिरने	O
के	O
बाद	O
ध्वस्त	O
किया	O
जाना	O
है,	O
कॉनवी	O
काउंसिल	B-ORG
ने	I-ORG
फैसला	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "361">
अलस्टर	O
यूनियनवादी	O
नेता	O
ने	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
अपनी	O
गलती	O
से	O
इनकार	O
किया	O
है	O
कि	O
वह	O
एसडीएलपी	B-ORG
को	O
विधानसभा	O
चुनाव	O
में	O
अपनी	O
दूसरी	O
प्राथमिकता	O
देने	O
का	O
इरादा	O
रखते	O
हैं।	O

<sentence_id "362">
सात	O
स्कूलों	O
के	O
विद्यार्थियों	O
के	O
पास	O
ट्रस्ट	B-ORG
के	O
प्रमुख	O
के	O
कहने	O
के	O
बाद	O
कम	O
दिन	O
हो	O
सकते	O
हैं	O
कि	O
उन्हें	O
पैसे	O
बचाने	O
के	O
लिए	O
घंटों	O
का	O
काम	O
करना	O
पड़	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "363">
ससेक्स	B-ORG
ने	O
पूर्व	O
खिलाड़ी	O
जेम्स	B-PER
एनीयन	I-PER
को	O
अपनी	O
महिला	O
टीम	O
का	O
मुख्य	O
कोच	O
नियुक्त	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "364">
अमेरिकी	B-LOC
शोधकर्ताओं	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
एक	O
प्रकार	O
के	O
उपवास	O
आहार	O
के	O
माध्यम	O
से	O
अग्नाशय	O
को	O
खुद	O
को	O
पुनर्जीवित	O
करने	O
के	O
लिए	O
प्रेरित	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "365">
पिछले	O
साल	O
सात	O
लोगों	O
के	O
डूबने	O
के	O
बाद	O
इस	O
गर्मी	O
में	O
लाइफगार्ड्स	O
दक्षिण	O
तट	O
पर	O
एक	O
लोकप्रिय	O
समुद्र	O
तट	O
पर	O
गश्त	O
करेंगे।	O

<sentence_id "366">
बेन	B-PER
और	O
टॉम	B-PER
करी	I-PER
ने	O
सेल	B-ORG
शार्क	I-ORG
के	O
साथ	O
पांच	O
साल	O
के	O
अनुबंध	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "367">
सभी	O
चित्र	O
कॉपीराइट	O
हैं।	O

<sentence_id "368">
डोनेगल	B-LOC
में	O
स्टेरॉयड	O
और	O
दवाओं	O
को	O
जब्त	O
किया	O
गया	O
है,	O
जिनकी	O
अनुमानित	O
सड़क	O
मूल्य	O
लगभग	O
2	O
मिलियन	O
यूरो	O
(£	O
1.7	O
मिलियन)	O
है।	O

<sentence_id "369">
पूर्व	O
राइडर	O
वेंडी	B-PER
होवेनगेल	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
किसी	O
भी	O
कीमत	O
पर	O
पदक	O
के	O
दृष्टिकोण	O
ने	O
ब्रिटिश	O
साइक्लिंग	O
में	O
भय	O
की	O
संस्कृति	O
पैदा	O
की।	O

<sentence_id "370">
प्रीमियर	O
लीग	O
के	O
शीर्ष	O
प्रयास	O
स्कोरर	O
क्रिश्चियन	B-PER
वेड	I-PER
ने	O
दो	O
प्रयास	O
किए	O
क्योंकि	O
नेता	O
वास्प	B-PER
ने	O
वर्सेस्टर	B-ORG
पर	O
बोनस-पॉइंट	O
जीत	O
के	O
साथ	O
पांच	O
अंक	O
आगे	O
बढ़ाए।	O

<sentence_id "371">
एक	O
इलेक्ट्रीशियन,	O
जिनके	O
200	O
पाउंड	O
के	O
औजार	O
गलती	O
से	O
एक	O
चैरिटी	O
की	O
दुकान	O
में	O
1	O
पाउंड	O
में	O
बिके	O
थे,	O
उन्हें	O
वापस	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "372">
जिस	O
दिन	O
12	O
वर्षीय	O
फैजान	B-PER
फयाज	I-PER
डार	I-PER
की	O
मृत्यु	O
हुई,	O
वह	O
सुबह	O
भारत	O
प्रशासित	O
कश्मीर	O
के	B-LOC
बुद्गम	O
में	B-LOC
अपने	O
पहाड़ी	O
घर	O
में	O
जाग	O
उठा,	O
नमक	O
वाली	O
चाय	O
पी,	O
कुरान	O
का	O
पाठ	O
किया	O
और	O
रसोई	O
में	O
घूमते	O
रहे	O
जहां	O
उसकी	O
मां	O
ने	O
परिवार	O
के	O
लिए	O
नाश्ता	O
तैयार	O
किया।	O

<sentence_id "373">
बीबीसी	B-ORG
वेल्स	I-ORG
के	O
अनुसार,	O
डिमेंशिया	O
रोगियों	O
के	O
लिए	O
एक	O
घोटाले	O
से	O
प्रभावित	O
वार्ड	O
में	O
देखभाल	O
की	O
गुणवत्ता	O
कम	O
से	O
कम	O
सात	O
मौतों	O
में	O
योगदान	O
दे	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "374">
पश्चिम	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
के	O
एक	O
चर्च	O
ने	O
बच्चों	O
के	O
एक	O
गाना	O
बजानेवालों	O
द्वारा	O
गाए	O
गए	O
एक	O
वीडियो	O
नौकरी	O
के	O
विज्ञापन	O
के	O
बाद	O
एक	O
नए	O
भिकर	O
की	O
भर्ती	O
की	O
है।	O

<sentence_id "375">
फ्रांसीसी	O
पक्ष	O
लिले	B-ORG
ने	O
नाइम	B-ORG
स्लिटी	I-ORG
को	O
एक	O
स्थायी	O
सौदे	O
पर	O
साइन	O
करने	O
के	O
लिए	O
अपने	O
विकल्प	O
का	O
प्रयोग	O
किया	O
है	O
जब	O
दूसरा-टीयर	O
पक्ष	O
रेड	O
स्टार	O
से	B-ORG
उनका	I-ORG
ऋण	O
हस्तांतरण	O
इस	O
गर्मी	O
में	O
समाप्त	O
हो	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "376">
42	O
देशों	O
के	O
कलाकारों	O
ने	O
इस	O
सप्ताह	O
यूक्रेन	B-LOC
की	O
संसद	O
के	O
पास	O
एक	O
लंबे	O
लाल	O
कालीन	O
पर	O
कदम	O
रखा,	O
जो	O
इस	O
साल	O
के	O
यूरोविज़न	O
गीत	O
प्रतियोगिता	O
के	O
लिए	O
एक	O
पर्दा-उठाता	O
है।	O

<sentence_id "377">
लॉर्ड	O
डर्बी	B-PER
ने	O
अपनी	O
भूमि	O
पर	O
400	O
घरों	O
के	O
निर्माण	O
के	O
लिए	O
अपनी	O
लड़ाई	O
में	O
उच्च	B-ORG
न्यायालय	I-ORG
का	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
चरण	O
जीता	O
है।	O

<sentence_id "378">
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
ट्यूशन	O
फीस	O
को	O
खत्म	O
करना	O
शिक्षा	O
के	O
लिए	O
लेबर	B-ORG
के	O
£25	O
बिलियन	O
के	O
वादे	O
में	O
सबसे	O
बड़ा	O
और	O
सबसे	O
महंगा	O
प्रस्ताव	O
है।	O

<sentence_id "379">
स्कुन्थोरप	O
मिडफील्डर	O
नील	B-PER
बिशप	I-PER
ने	O
एक	O
साल	O
के	O
अनुबंध	O
विस्तार	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "380">
दक्षिण	O
अफ्रीकी	O
पुलिस	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
लोकप्रिय	O
स्थानीय	O
टीवी	O
श्रृंखला	O
जनरेशन	O
में	O
पूर्व	O
अभिनेता	O
की	O
हत्या	O
के	O
संबंध	O
में	O
चार	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "381">
शोधकर्ताओं	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
नेट	O
न्यूट्रैलिटी	O
नियमों	O
के	O
प्रस्तावित	O
उलट	O
के	O
कारण	O
बॉट्स	B-PER
एक	O
अमेरिकी	O
नियामक	O
की	O
वेबसाइट	O
पर	O
स्पैम	O
भेज	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "382">
लगभग	O
चार	O
में	O
से	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
मानसिक	O
स्वास्थ्य	O
समस्या	O
का	O
अनुभव	O
होगा	O
हर	O
साल	O
इंग्लैंड	B-LOC
में।	O

<sentence_id "383">
इंग्लैंड	B-LOC
के	O
पूर्व	O
स्ट्राइकर	O
एंडी	B-PER
कोल	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
हाल	O
ही	O
में	O
हुए	O
किडनी	O
प्रत्यारोपण	O
से	O
उबरने	O
के	O
लिए	O
उन्हें	O
एक	O
लंबी	O
सड़क	O
का	O
सामना	O
करना	O
पड़	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "384">
अमेरिकी	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
खुफिया	I-ORG
निदेशक	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
कभी	O
भी	O
रूस	B-LOC
के	O
राजनीतिक	O
हस्तक्षेप	O
की	O
जांच	O
को	O
प्रभावित	O
करने	O
के	O
लिए	O
दबाव	O
महसूस	O
नहीं	O
किया।	O

<sentence_id "385">
वेल्श	B-ORG
के	O
सचिव	O
अलुन	B-PER
केर्न्स	I-PER
ने	O
आम	O
चुनाव	O
के	O
परिणाम	O
के	O
बाद	O
एक	O
नरम	O
ब्रेक्सिट	O
के	O
लिए	O
कॉल	O
को	O
खारिज	O
कर	O
दिया	O
है,	O
जिसके	O
कारण	O
संसद	O
में	O
एक	O
लटकती	O
हुई	O
संसद	O
है।	O

<sentence_id "386">
आइल	B-LOC
ऑफ	I-LOC
वाइट	I-LOC
के	O
परेशान	O
नए	O
फ्लोटिंग	B-LOC
ब्रिज	I-LOC
के	O
पास	O
दुकानदारों	O
ने	O
काउंसिलरों	O
से	O
व्यवसाय	O
के	O
नुकसान	O
के	O
लिए	O
मुआवजे	O
पर	O
विचार	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
है।	O

<sentence_id "387">
उत्तरी	B-LOC
लैंकेशायर	B-LOC
में	O
अनुमानित	O
63,000	O
संपत्तियों	O
को	O
बिजली	O
कटौती	O
से	O
प्रभावित	O
किया	O
गया	O
था,	O
इलेक्ट्रिसिटी	O
नॉर्थ	O
वेस्ट	O
ने	B-ORG
कहा	I-ORG
है।	I-ORG

<sentence_id "388">
पार्टिक	O
थिस्टल	O
के	O
कप्तान	O
अब्दुल	B-PER
ओस्मान	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
खिलाड़ी	O
प्रार्थना	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
प्रबंधक	O
एलन	B-PER
आर्किबाल्ड	I-PER
एक	O
और	O
सत्र	O
के	O
लिए	O
क्लब	O
में	O
रहें।	O

<sentence_id "389">
अमेरिकी	B-LOC
विदेश	O
मंत्री	O
रेक्स	B-PER
टिलरसन	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
प्रतिबंधों	O
को	O
हटाने	O
के	O
बदले	O
में	O
चार	O
अरब	O
देशों	O
द्वारा	O
कतर	B-LOC
पर	O
रखी	O
गई	O
कुछ	O
मांगों	O
को	O
पूरा	O
करना	O
मुश्किल	O
होगा।	O

<sentence_id "390">
2016	O
में	O
अपने	O
पिछले	O
30	O
मैचों	O
में	O
से	O
एंडी	B-PER
मरे	I-PER
ने	O
28	O
जीते	O
और	O
केवल	O
दो	O
हारे।	O

<sentence_id "391">
रोचडेल	B-PER
ग्रूमिंग	O
गिरोह	O
का	O
एक	O
पीड़ित	O
कहता	O
है	O
कि	O
अभियुक्तों	O
को	O
अभी	O
भी	O
एशियाई	O
बाल	O
यौन	O
शोषण	O
करने	O
वालों	O
को	O
परेशान	O
नहीं	O
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "392">
ग्लासगो	B-LOC
में	O
तीन	O
दिवसीय	O
TRNSMT	B-ORG
संगीत	O
समारोह	O
शुक्रवार	O
को	O
रेडियोहेड	B-ORG
और	O
बेले	B-ORG
एंड	I-ORG
सेबेस्टियन	I-ORG
सहित	O
कृतियों	O
के	O
एक	O
लाइन-अप	O
के	O
साथ	O
शुरू	O
होने	O
वाला	O
है।	O

<sentence_id "393">
भारत	O
प्रशासित	O
कश्मीर	B-LOC
में	O
एक	O
आतंकवादी	O
नेता	O
की	O
हत्या	O
की	O
वर्षगांठ	O
पर	O
झड़पें	O
हुई	O
हैं।	O

<sentence_id "394">
पूर्व	O
किलमार्नॉक	B-ORG
विंगर	O
क्रिस	B-PER
जॉनस्टन	I-PER
इस	O
गर्मी	O
में	O
डंबर्टन	B-ORG
के	O
लिए	O
रेंगने	O
वाले	O
राइथ	B-PER
रोवर्स	I-PER
छोड़ने	O
के	O
बाद	O
साइन	O
करने	O
वाले	O
तीसरे	O
खिलाड़ी	O
बन	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "395">
पैरा-एथलीट	O
अब्दुल्ला	O
हययई	O
की	B-PER
मौत	I-PER
प्रशिक्षण	O
के	O
दौरान	O
धातु	O
फेंकने	O
वाले	O
पिंजरे	O
के	O
गिरने	O
से	O
हुई।	O

<sentence_id "396">
साउथेन्ड	B-ORG
यूनाइटेड	I-ORG
स्ट्राइकर	O
नाइल	B-PER
रेंजर	I-PER
को	O
जेल	O
से	O
रिहा	O
होने	O
के	O
बाद	O
अपने	O
करियर	O
को	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
करने	O
का	O
मौका	O
देगा।	O

<sentence_id "397">
एक्रिंगटन	B-ORG
स्टेनली	I-ORG
ने	O
ईएफएल	O
कप	O
के	O
दूसरे	O
दौर	O
में	O
अपनी	O
जगह	O
पक्की	O
करने	O
के	O
लिए	O
चैम्पियनशिप	O
की	O
टीम	O
प्रेस्टन	B-ORG
नॉर्थ	I-ORG
एंड	O
पर	O
एक	O
नाटकीय	O
देर	O
से	O
जीत	O
हासिल	O
की।	O

<sentence_id "398">
पश्चिमी	O
भारतीय	O
राज्य	O
गुजरात	B-LOC
में	O
बाढ़	O
से	O
218	O
लोगों	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
है,	O
सरकारी	O
अधिकारियों	O
ने	O
पुष्टि	O
की	O
है।	O

<sentence_id "399">
लॉरा	B-PER
मुइर	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
अप्रैल	O
के	O
राष्ट्रमंडल	O
खेलों	O
को	O
मिस	O
करने	O
से	O
वह	O
तबाह	O
हो	O
जाएगी।	O

<sentence_id "400">
बीबीसी	B-ORG
स्पोर्ट	I-ORG
शनिवार	O
19	O
अगस्त	O
को	O
लंदन	B-LOC
में	O
कॉपर	O
बॉक्स	O
में	O
ग्रेट	B-LOC
ब्रिटेन	I-LOC
और	O
ग्रीस	B-LOC
के	O
बीच	O
यूरोबास्केट	O
वार्म-अप	O
गेम	O
का	O
लाइव	O
कवरेज	O
दिखा	O
रहा	O
है।	O

