<sentence_id "1">
ग्रीस,	B-LOC
स्पेन	O
और	B-LOC
पुर्तगाल	O
द्वारा	B-LOC
पहले	O
ही	O
खर्च	O
में	O
इसी	O
तरह	O
की	O
कटौती	O
की	O
घोषणा	O
की	O
जा	O
चुकी	O
है।	O
सरकार	O
को	O
उम्मीद	O
है	O
कि	O
2012	O
तक	O
उसका	O
घाटा	O
जीडीपी	O
के	O
3%	O
से	O
नीचे	O
आ	O
जाएगा।	O

<sentence_id "2">
जेल	B-ORG
सुधार	O
ट्रस्ट	I-ORG
की	O
एक	O
जांच	O
2016	O
की	O
शुरुआत	O
में	O
रिपोर्ट	O
करेगी।	O
इसमें	O
कैदियों	O
के	O
सीखने	O
को	O
आकार	O
देने	O
में	O
प्रौद्योगिकी	O
के	O
अधिक	O
उपयोग	O
और	O
नियोक्ताओं	O
की	O
प्रत्यक्ष	O
भागीदारी	O
पर	O
भी	O
विचार	O
किया	O
जाएगा।	O
जेल	O
सुधार	O
ट्रस्ट	O
के	O
निदेशक	B-ORG
जूलियट	O
लियोनः	O
शिक्षा	B-PER
और	I-PER
प्रशिक्षण	O
उनके	O
पुनर्वास	O
का	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
हिस्सा	O
है।	O

<sentence_id "3">
चेतावनी	O
लंदन	B-LOC
में	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
के	O
खिलाफ	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
के	O
बीच	O
लगभग	O
300	O
लोगों	O
की	O
गिरफ्तारी	O
के	O
साथ	O
मेल	O
खाती	O
है।	O
नॉर्डिया	O
बैंक	B-ORG
के	I-ORG
सासजा	O
बेस्लिक	O
ने	B-PER
बीबीसी	O
को	B-ORG
बताया	O
कि	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
केवल	O
शुरुआत	O
थी।	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
कंपनियों	O
को	O
बदलने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
करने	O
की	O
कुंजी	O
बोर्डरूम	O
में	O
थी।	O

<sentence_id "4">
प्रोस्पेक्ट	O
मीरा	B-LOC
मेट्रो	O
स्टेशन	O
पर	O
एक	O
प्लेटफॉर्म	O
पर	O
एक	O
एकल	O
जैव	O
शौचालय	O
स्थापित	O
किया	O
गया	O
है।	O
कक्ष	O
में	O
सेंसर	O
हैं	O
जो	O
लोगों	O
को	O
अलर्ट	O
करते	O
हैं	O
यदि	O
वे	O
कोई	O
संपत्ति	O
पीछे	O
छोड़ते	O
हैं।	O
शौचालय	O
को	O
पर्यावरण	O
के	O
अनुकूल	O
और	O
उपयोग	O
करने	O
के	O
लिए	O
स्वतंत्र	O
के	O
रूप	O
में	O
बिल	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "5">
सोशल	O
मीडिया	O
साइटों	O
पर	O
पोस्ट	O
किए	O
गए	O
फुटेज	O
में	O
एक	O
सुस्त	O
स्तनधारी	O
को	O
पटरियों	O
के	O
साथ	O
ट्रोटिंग	O
करते	O
हुए	O
देखा	O
जा	O
सकता	O
है।	O
यह	O
घटना	O
अस्ट्रखान	O
क्षेत्र	B-LOC
में	O
रूसी-कजाख	O
सीमा	O
के	O
पास	B-LOC
हुई	O
थी।	O

<sentence_id "6">
40	O
वर्षीय	O
पैराट्रिक	O
पायलट	O
रुस्लान	B-PER
ग्रिटसाइलो	I-PER
तीसरी	O
पीढ़ी	O
के	O
पायलट	O
हैं।	O
पैराट्रिक	O
माइक्रोलाइट	O
के	O
चचेरे	O
भाई	O
हैं,	O
जिनके	O
पीछे	O
एक	O
विशाल	O
प्रोपेलर	O
लगाया	O
गया	O
है।	O
दस	O
मिनट	O
के	O
लिए	O
आसमान	O
में	O
उड़ान	O
भरने	O
के	O
लिए	O
60	O
डॉलर	O
(£37)	O
खर्च	O
होते	O
हैं	O
-	O
यूक्रेन	O
के	O
लिए,	O
यह	O
काफी	O
पैसा	B-LOC
है।	O

<sentence_id "7">
जनवरी	O
और	O
मार्च	O
के	O
बीच,	O
देश	O
की	O
अर्थव्यवस्था	O
में	O
केवल	O
0.9%	O
की	O
वृद्धि	O
हुई।	O
विकास	O
में	O
मंदी	O
का	O
अधिकांश	O
भाग	O
रखरखाव	O
के	O
लिए	O
बंद	O
होने	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदार	O
ठहराया	O
जा	O
रहा	O
है।	O
दक्षिण	O
अफ्रीका	O
के	O
रिजर्व	O
बैंक	O
ने	O
ब्याज	B-ORG
दरों	I-ORG
को	I-ORG
5%	I-ORG
पर	I-ORG
रखा,	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
कि	O
यह	O
तेजी	O
से	O
चिंतित	O
था	O

<sentence_id "8">
वित्तीय	O
वर्ष	O
के	O
अंतिम	O
तीन	O
महीनों	O
में	O
बिक्री	O
10.6%	O
गिरकर	O
$	O
5.87bn	O
(£	O
3.5bn)	O
हो	O
गई।	O
2013	O
में	O
42	O
स्टोर	O
बंद	O
करने	O
के	O
बाद	O
अमेरिका	O
और	O
कनाडा	O
में	O
रिटेलर	O
के	O
1,846	O
स्टोर	O
हैं।	O
बंद	O
होने	B-LOC
से	O
2015	B-LOC
के	O
अंत	O
तक	O
एक	O
वर्ष	O
में	O
$	O
500m	O
की	O
लागत	O
बचाने	O
में	O
मदद	O
मिलेगी।	O

<sentence_id "9">
वित्तीय	B-ORG
आचरण	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG
£150	O
बिलियन	O
मूल्य	O
की	O
30	O
मिलियन	O
पॉलिसी	O
की	O
बिक्री	O
की	O
जांच	O
करेगा।	O
यह	O
जांच	O
करेगा	O
कि	O
कैसे	O
खबर	O
लीक	O
हुई,	O
बीमा	O
कंपनियों	O
के	O
शेयरों	O
को	O
मार	O
रही	O
है।	O
जांच	O
पेंशन,	O
दान,	O
निवेश	O
बांड	O
और	O
जीवन	O
बीमा	O
पर	O
नजर	O
रखेगी।	O

<sentence_id "10">
ओबीआर	B-ORG
आर्थिक	O
और	O
राजकोषीय	O
पूर्वानुमानों	O
को	O
इस	O
आधार	O
पर	O
बनाता	O
है	O
कि	O
सरकार	O
अपने	O
बजट	O
और	O
शरद	O
ऋतु	O
के	O
वक्तव्यों	O
में	O
क्या	O
करने	O
का	O
निर्णय	O
लेती	O
है।	O
यह	O
इस	O
आधार	O
पर	O
करता	O
है	O
कि	O
यह	O
सोचता	O
है	O
कि	O
सरकार	O
उन	O
वर्षों	O
में	O
कितना	O
खर्च	O
करने	O
जा	O
रही	O
है	O
जिनके	O
लिए	O
अभी	O
तक	O
विभागों	O
की	O
विस्तृत	O
व्यय	O
योजनाएं	O
नहीं	O
हैं।	O
रिपोर्ट	O
में	O
शिकायत	O
की	O
गई	O
है	O
कि	O
सरकारी	O
विभागों	O
द्वारा	O
अंतिम	O
समय	O
में	O
अपना	O
होमवर्क	O
सौंपने	O
से	O
यह	O
कठिन	O
हो	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "11">
कंपनी	O
की	O
शिपमेंट	O
भी	O
44%	O
बढ़कर	O
108	O
मिलियन	O
यूनिट	O
हो	O
गई।	O
इसने	O
अपना	O
नवीनतम	O
फ्लैगशिप	O
स्मार्टफोन	O
-	O
हुआवेई	O
मेट	O
8	O
लॉन्च	O
किया।	O
वाहक	O
के	O
लिए	O
दूरसंचार	O
उपकरण,	O
जैसे	O
राउटर,	O
अमेरिका	O
में	O
प्रतिबंधित	O
हैं।	B-ORG

<sentence_id "12">
बैंक	B-ORG
ऑफ	I-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
ने	O
इस	O
वर्ष	O
और	O
अगले	O
वर्ष	O
के	O
लिए	O
अपने	O
विकास	O
पूर्वानुमान	O
को	O
उन्नत	O
किया	O
है।	O
लेकिन	O
यह	O
अभी	O
भी	O
मानता	O
है	O
कि	O
2019	O
तक	O
यूके	O
की	B-LOC
अर्थव्यवस्था	O
1.5%	O
छोटी	O
होगी,	O
अगर	O
ब्रिटेन	O
ने	O
यूरोपीय	O
संघ	O
में	O
रहने	B-LOC
के	O
लिए	B-ORG
मतदान	O
किया	O
होता।	O
जनमत	O
संग्रह	O
के	O
बाद	O
उठाए	O
गए	O
प्रोत्साहन	O
उपायों	O
के	O
प्रभावों	O
को	O
खिलाना	O
शुरू	O
हो	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "13">
बाजार	O
शोधकर्ता	O
इप्सोस	B-PER
मोरी	I-PER
ने	O
पाया	O
कि	O
58%	O
उत्तरदाताओं	O
ने	O
कहा	O
कि	O
पिछले	O
जून	O
के	O
वोट	O
से	O
उनके	O
फर्मों	O
को	O
नुकसान	O
हुआ	O
है।	O
लगभग	O
एक	O
तिहाई	O
उत्तरदाताओं	O
ने	O
सोचा	O
कि	O
जनमत	O
संग्रह	O
ने	O
कोई	O
अंतर	O
नहीं	O
किया	O
है।	O
उत्तरदाताओं	O
के	O
अध्यक्षों,	O
मुख्य	O
कार्यकारी	O
अधिकारियों	O
और	O
अन्य	O
निदेशकों	O
के	O
दो	O
तिहाई	O
ने	O
सोचा	O
कि	O
यूके	O
यूरोपीय	O
संघ	O
छोड़ने	O
के	B-LOC
बाद	B-ORG
उनका	O
व्यवसाय	O
बदतर	O
होगा।	O

<sentence_id "14">
यदि	O
वह	O
अगले	O
पांच	O
वर्षों	O
में	O
आर्थिक	O
वादों	O
को	O
पूरा	O
करने	O
में	O
विफल	O
रहता	O
है,	O
तो	O
राष्ट्रीय	O
मोर्चे	B-ORG
से	I-ORG
चुनौती	O
2022	O
के	O
चुनाव	O
में	O
और	O
भी	O
कठिन	O
हो	O
सकती	O
है।	O
निवर्तमान	O
राष्ट्रपति	O
फ्रांस्वा	O
ओलांद	O
के	B-PER
लिए	I-PER
अर्थव्यवस्था	O
मंत्री	O
के	O
रूप	O
में,	O
उनकी	O
आर्थिक	O
साख	O
उनके	O
अभियान	O
का	O
एक	O
बड़ा	O
हिस्सा	O
थी।	O
वह	O
यूरोजोन	O
में	O
रहना	O
चाहते	O
हैं,	B-LOC
लेकिन	O
इसे	O
सुधारना	O
चाहते	O
हैं,	O
और	O
बर्लिन	O
से	O
जर्मनी	O
की	O
घरेलू	O
अर्थव्यवस्था	O
की	B-LOC
मदद	O
करने	B-LOC
के	O
लिए	O
निवेश	O
और	O
अधिक	O
खर्च	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहते	O
हैं।	O

<sentence_id "15">
राष्ट्रपति	O
ने	O
कहा	O
कि	O
अमीर	O
नियुक्तियों	O
में	O
शानदार	O
व्यापारिक	O
दिमाग	O
थे	O
लेकिन	O
कई	O
अमेरिकियों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
इसे	O
बेहतर	O
ढंग	O
से	O
तैयार	O
करना	O
चाहिए	O
था।	O
इतिहासकार	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
अमेरिकी	O
वर्ग	B-LOC
पदानुक्रम	O
के	O
साथ	O
काफी	O
सहज	O
हैं।	O

<sentence_id "16">
ईसीबी	B-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
मारियो	B-PER
ड्रैगी	I-PER
ने	O
अटकलों	O
पर	O
ठंडे	O
पानी	O
को	O
फेंक	O
दिया	O
कि	O
बैंक	O
जल्द	O
ही	O
कार्यक्रम	O
को	O
बंद	O
कर	O
सकता	O
है।	O
बैंक	O
अभी	O
भी	O
अपने	O
मात्रात्मक	O
सहजता	O
कार्यक्रम	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
प्रति	O
माह	O
60	O
बिलियन	O
यूरो	O
(£	O
53	O
बिलियन)	O
के	O
बांड	O
खरीद	O
रहा	O
है।	O
यूरो	O
डॉलर	O
के	O
मुकाबले	O
14	O
महीने	O
के	O
उच्च	O
स्तर	O
पर	O
तेजी	O
से	O
बढ़	O
गया	O
जब	O
एक	O
बिंदु	O
पर	O
श्री	O
ड्रैगी	O
ने	O
संकेत	O
दिया	O
कि	B-PER
गवर्निंग	O
काउंसिल	O
शरद	O
ऋतु	O
में	O
क्यूई	O
को	O
कम	O
करने	O
पर	O
चर्चा	O
शुरू	O
कर	O
सकती	O
है।	O

<sentence_id "17">
ब्राजील	O
के	O
समूह	O
नेचर	B-ORG
ने	O
अनुमानित	O
1	O
अरब	O
यूरो	O
में	O
लोरेल	B-PER
से	O
बॉडी	O
शॉप	O
खरीदा।	O
सह-अध्यक्ष	O
गुइलहर्मे	O
लील	O
ने	O
बीबीसी	B-PER
को	I-PER
बताया	O
कि	B-ORG
यह	O
फर्म	O
के	O
सिद्धांतों	O
के	O
प्रति	O
प्रतिबद्ध	O
रहेगा।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
हम	O
लोरेल	O
की	O
तुलना	O
में	O
द	B-PER
बॉडी	O
शॉप	O
से	O
बहुत	O
अधिक	O
समान	O
हैं।	O

<sentence_id "18">
विवर्गो	B-ORG
ईंधन	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
इसकी	O
कोई	O
गारंटी	O
नहीं	O
है	O
कि	O
उत्पादन	O
उसकी	O
हल	O
सुविधा	O
में	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
होगा।	O
कंपनी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
तेल	O
कंपनियों	O
को	O
पेट्रोल	O
में	O
10%	O
बायोएथेनॉल	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
में	O
सरकार	O
की	O
देरी	O
के	O
कारण	O
नुकसान	O
बढ़	O
गया	O
था।	O
परिवहन	O
विभाग	O
ने	O
कहा	B-ORG
कि	I-ORG
यह	O
2020	O
तक	O
जैव	O
ईंधन	O
की	O
आपूर्ति	O
को	O
दोगुना	O
करने	O
के	O
लिए	O
ट्रैक	O
पर	O
था।	O

<sentence_id "19">
अगर	O
देश	O
बिना	O
किसी	O
समझौते	O
के	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
से	O
निकल	O
जाता	O
है,	O
तो	O
अगले	O
साल	O
30	O
मार्च	O
से	O
ब्रिटेन	O
के	B-LOC
विमानों	O
के	O
घटकों	O
को	O
कवर	O
नहीं	O
किया	O
जाएगा।	O
कार	O
निर्माता	O
जगुआर	O
लैंड	O
रोवर	B-ORG
ने	I-ORG
चेतावनी	I-ORG
दी	O
कि	O
एक	O
खराब	O
ब्रेक्सिट	O
सौदा	O
ब्रिटेन	O
के	O
लिए	B-LOC
£	O
80	O
बिलियन	O
की	O
निवेश	O
योजनाओं	O
को	O
खतरे	O
में	O
डाल	O
देगा।	O
उद्योग	O
निकाय	O
चाहता	O
है	O
कि	O
ब्रिटेन	O
यूरोपीय	O
संघ	O
के	B-LOC
सीमा	B-ORG
शुल्क	I-ORG
संघ	I-ORG
का	I-ORG
हिस्सा	I-ORG
बने	I-ORG
रहे।	O

<sentence_id "20">
मैं	O
राज्य	O
सचिव	O
के	O
साथ	O
किसी	O
तरह	O
के	O
डिंग-डोंग	O
में	O
नहीं	O
जा	O
रहा	O
हूं,	O
सर	O
चार्ली	O
कहते	O
हैं।	O
डोमिनिक	B-PER
राब	O
का	O
कहना	O
है	B-PER
कि	I-PER
ब्रेक्सिट	O
को	O
दोष	O
देने	O
के	O
लिए	O
व्यवसायों	O
के	O
लिए	O
यह	O
एक	O
गलती	O
है	O
जो	O
इतनी	O
अच्छी	O
तरह	O
से	O
काम	O
नहीं	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
सरकार	O
बिना	O
किसी	O
समझौते	O
के	O
ब्रेक्सिट	O
की	O
तैयारी	O
कर	O
रही	O
है,	O
हालांकि	O
उन्हें	O
विश्वास	O
है	O
कि	O
यह	O
नहीं	O
होगा।	O

<sentence_id "21">
सीबीआई	B-ORG
के	O
अध्यक्ष	O
ने	O
कहा	O
कि	O
राजनेताओं	O
को	O
अपने	O
पूर्वाग्रहों	O
को	O
पीछे	O
छोड़ने	O
और	O
खुले	O
दिमाग	O
से	O
समझौता	O
करने	O
की	O
जरूरत	O
है	O
सीबीआई	B-ORG
ने	O
अनुच्छेद	O
50	O
के	O
31	O
अक्टूबर	O
तक	O
विस्तार	O
पर	O
आधिकारिक	O
प्रतिक्रिया	O
जारी	O
की।	O
महानिदेशक	O
कैरोलिन	O
फेयरबेरन	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
विस्तार	O
ने	O
आसन्न	O
आर्थिक	O
संकट	O
को	O
टाला	O
है।	O

<sentence_id "22">
जे	B-ORG
एंड	I-ORG
जे	I-ORG
की	O
सहायक	O
कंपनी	O
एथिकॉन	B-ORG
ने	O
उत्पादों	O
द्वारा	O
उत्पन्न	O
जोखिमों	O
के	O
बारे	O
में	O
रोगियों	O
को	O
चेतावनी	O
देने	O
में	O
विफल	O
रहा।	O
न्यायाधीश	O
ने	O
फैसला	O
सुनाया	O
कि	O
कंपनी	O
द्वारा	O
उत्पादों	O
के	O
बारे	O
में	O
प्रदान	O
की	O
गई	O
अधिकांश	O
जानकारी	O
मुकदमों	O
के	O
बावजूद	O
गलत	O
थी,	O
कंपनी	O
ने	O
अपने	O
नवीनतम	O
परिणामों	O
में	O
तिमाही	O
बिक्री	O
में	O
$	O
20.7	O
बिलियन	O
का	O
बुक	O
किया।	O

<sentence_id "23">
बिल्डिंग	B-ORG
सोसाइटी	I-ORG
के	O
आंकड़े	O
बताते	O
हैं	O
कि	O
जमा	O
जुटाना	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
बाधा	O
बनी	O
हुई	O
है।	O
20%	O
जमा	O
जुटाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
विशिष्ट	O
आय	O
के	O
लिए	O
कर	O
पूर्व	O
वार्षिक	O
आय	O
का	O
पूरा	O
उपयोग	O
किया	O
जाएगा।	O
राष्ट्रव्यापी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
आवास	O
बाजार	O
की	O
गतिविधि	O
धीमी	O
लेकिन	O
अपेक्षाकृत	O
स्थिर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "24">
आठ	O
सप्ताह	O
से	O
भी	O
कम	O
समय	O
में,	O
यूके	O
यूरोपीय	B-LOC
संघ	B-ORG
के	I-ORG
एकल	O
बाजार	O
और	I-ORG
सीमा	O
शुल्क	I-ORG
संघ	I-ORG
से	I-ORG
बाहर	O
हो	O
जाएगा।	O
कंपनियों	O
को	O
यह	O
सुनिश्चित	O
करने	O
की	O
आवश्यकता	O
होगी	O
कि	O
वे	O
नई	O
सीमा	O
शुल्क	O
प्रक्रियाओं,	O
वीजा,	O
कार्य	O
परमिट	O
और	O
आव्रजन	O
नियमों	O
का	O
पालन	O
करें।	O

<sentence_id "25">
शिक्षा	B-ORG
नीति	I-ORG
संस्थान	I-ORG
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
गरीब	O
छात्र	O
अमीर	O
परिवारों	O
के	O
समान	O
छात्रों	O
से	O
तीन	O
ए-लेवल	O
ग्रेड	O
के	O
बराबर	O
हैं।	O
कुछ	O
क्षेत्रों	O
में,	O
गरीब	O
छात्र	O
पांच	O
ग्रेड	O
तक	O
पीछे	O
थे।	O
16-19	O
शिक्षा	O
के	O
लिए	O
अतिरिक्त	O
धन	O
के	O
लिए	O
एक	O
मजबूत	O
मामला	O
है	O
गरीब	O
छात्रों	O
को	O
और	O
पीछे	O
गिरने	O
से	O
रोकने	O
के	O
लिए।	O

<sentence_id "26">
अगले	O
वर्ष	O
न्यूयॉर्क	B-LOC
में	O
होने	O
वाली	O
नीलामी	O
में	O
150	O
से	O
अधिक	O
लॉट	O
की	O
नीलामी	O
की	O
जाएगी।	O
इस	O
नीलामी	O
से	O
जुटाई	O
गई	O
धनराशि	O
का	O
उपयोग	O
एंटीगा	O
में	B-LOC
क्रॉसरोड	O
सेंटर	B-LOC
के	I-LOC
लिए	O
किया	O
जाएगा।	O
इस	O
नीलामी	O
में	O
एम्प्स	O
और	O
स्पीकरों	O
का	O
एक	O
विशाल	O
संग्रह	O
भी	O
होगा।	O

<sentence_id "27">
2001	O
में	O
हुए	O
इस	O
महोत्सव	O
में	O
'य	O
तु	O
माँ'	O
को	O
दो	O
पुरस्कार	O
भी	O
मिले	O
थे।	O
पिछले	O
टैंगो	O
इन	O
पेरिस	O
के	O
निर्देशक	O
बर्नार्डो	O
बर्टोलुची	O
जूरी	O
का	B-PER
नेतृत्व	I-PER
करेंगे।	O
अमेरिकी	O
निर्देशक	O
विलियम	O
फ्रेडकिन	O
को	O
भी	O
आजीवन	B-PER
उपलब्धि	I-PER
पुरस्कार	O
मिलेगा।	O

<sentence_id "28">
निगम	B-ORG
के	O
महानिदेशक	O
नए	O
आयोगों	O
की	O
घोषणा	O
करेंगे	O
जिसमें	O
टेट	B-PER
के	O
सहयोग	O
से	O
एक	O
श्रृंखला	O
भी	O
शामिल	O
है.	O
योजनाओं	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में,	O
1960	O
के	O
दशक	O
की	O
कला	O
शो	O
सभ्यता	O
वापस	O
आ	O
रही	O
है.	O
पश्चिमी	O
कला	O
के	O
इतिहास	O
को	O
बताने	O
वाली	O
13	O
भागों	O
की	O
श्रृंखला	O
कला	O
इतिहासकार	O
द्वारा	O
सामने	O
रखी	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "29">
PKN	B-ORG
यूरोविज़न	O
में	O
प्रतिस्पर्धा	O
करने	O
वाला	O
पहला	O
पंक	O
बैंड	O
बन	O
जाएगा।	O
समूह,	O
जिसके	O
सदस्यों	O
में	O
आत्मकेंद्रित	O
और	O
डाउन	O
सिंड्रोम	O
है,	O
मई	O
में	O
प्रदर्शन	O
करेगा।	O
वे	O
5/1	O
हैं	O
प्रतियोगिता	O
जीतने	O
के	O
लिए,	O
सट्टेबाजों	O
के	O
अनुसार,	O
उन्हें	O
तीसरे	O
पसंदीदा	O
बना	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "30">
87	O
वर्षीय	O
संगीतकार	O
ने	O
पहली	O
बार	O
निर्देशक	O
क्वेंटिन	B-PER
टारनटिनो	I-PER
के	O
साथ	O
एक	O
फिल्म	O
के	O
लिए	O
संगीत	O
दिया	O
है।	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
निर्देशक	O
की	O
घनी	O
पटकथा	O
थी	O
जिसने	O
उन्हें	O
संगीत	O
पर	O
काम	O
करने	O
के	O
लिए	O
राजी	O
किया।	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
सिनेमा	O
पैराडाइज	O
और	O
ए	O
मुट्ठी	O
भर	O
डॉलर	O
जैसी	O
फिल्मों	O
के	O
विषयों	O
को	O
बजाना	O
संतोषजनक	O
है।	O

<sentence_id "31">
द	B-ORG
सन	I-ORG
की	O
एक	O
रिपोर्ट	O
में	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
बॉस	O
अभिनेता	O
के	O
थके-खोटे	O
दिखने	O
से	O
चिंतित	O
हैं	O
बीबीसी	O
के	O
प्रवक्ता	B-ORG
ने	O
कहा,	O
डैनी	O
ईस्टएंडर्स	O
से	O
एक	B-PER
छोटे	I-PER
से	O
ब्रेक	O
पर	O
हैं	O
यह	O
अभी	O
तक	O
ज्ञात	O
नहीं	O
है	O
कि	O
डायर	O
कब	O
तक	O
साबुन	O
से	O
दूर	O
रहेंगे।	O

<sentence_id "32">
आर्कटिक	O
मोन्कीज़,	O
नोएल	O
गलाघेर	B-PER
और	O
फ्लोरेंस	O
+	O
द	O
मशीन	O
को	O
मर्करी	O
के	O
लिए	O
नामांकित	O
किया	O
गया	O
है।	O
यह	O
पुरस्कार	O
1992	O
में	O
ब्रिटिशों	O
के	O
लिए	O
एक	O
उच्च	O
विचारधारा	O
वाले	O
विकल्प	O
के	O
रूप	O
में	O
स्थापित	O
किया	O
गया	O
था।	O
पिछले	O
साल	O
के	O
विजेता,	O
सम्फा,	O
भी	O
हर	O
चीज	O
पर	B-PER
विशेषता	O
है।	O

<sentence_id "33">
बीबीसी	B-ORG
रेडियो	I-ORG
4	I-ORG
के	O
वुमन'स	O
आवर	O
द्वारा	O
बेयोन्से	O
को	O
संगीत	B-PER
की	O
सबसे	O
शक्तिशाली	O
महिला	O
का	O
नाम	O
दिया	O
गया।	O
40	O
मजबूत	O
सूची	O
उन	O
अनाम	O
नायकों	O
को	O
पहचानती	O
है	O
जो	O
उद्योग	O
में	O
महिलाओं	O
को	O
चैंपियन	O
बनाती	O
हैं।	O
पावर	O
सूची	O
का	O
अनावरण	O
गुरुवार	O
को	O
बीबीसी	O
म्यूजिक	O
डे	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में	O
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "34">
दुनिया	O
के	O
सबसे	O
अधिक	O
भुगतान	O
पाने	O
वाले	O
पुरुष	O
अभिनेताओं	O
की	O
फोर्ब्स	B-ORG
सूची	O
बुधवार	O
को	O
जारी	O
की	O
गई।	O
इस	O
सूची	O
में	O
मशहूर	O
हस्तियों	O
की	O
कुल	O
कमाई,	O
ब्रांड	O
एंडोर्समेंट	O
सहित	O
शामिल	O
है।	O
इस	O
वर्ष	O
की	O
सबसे	O
अधिक	O
कमाई	O
करने	O
वाली	O
महिलाओं	O
में	O
विविधता	O
की	O
उल्लेखनीय	O
कमी	O
है।	O

<sentence_id "35">
एक	O
पत्रकार	O
द्वारा	O
बार-बार	O
नस्लवादी	O
भाषा	O
का	O
इस्तेमाल	O
करने	O
के	O
बाद	O
डीजे	O
ने	O
अगस्त	B-PER
में	O
1Xtra	O
छोड़	O
दिया।	B-ORG
बीबीसी	O
ने	O
शुरू	O
में	B-ORG
अपमान	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
के	O
फैसले	O
का	O
बचाव	O
करते	O
हुए	O
कहा	O
कि	O
यह	O
पीड़ित	O
और	O
उनके	O
परिवार	O
की	O
मंजूरी	O
के	O
साथ	O
किया	O
गया	O
था।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
निगम	O
को	O
उन	O
समयों	O
की	O
समझ	O
दिखानी	O
चाहिए	O
जो	O
हम	O
में	O
हैं।	O

<sentence_id "36">
अध्ययनः	O
स्क्रीनिंग	O
की	O
गई	O
प्रत्येक	O
1,000	O
महिलाओं	O
में	O
से	O
कम	O
से	O
कम	O
सात	O
की	O
जान	O
बचाई	O
गई।	O
मैमोग्राम	O
खतरनाक	O
ट्यूमर	O
को	O
पहचानता	O
है,	O
जीवित	O
रहने	O
की	O
संभावना	O
बढ़ाता	O
है।	O
स्क्रीनिंग	O
से	O
ऐसे	O
गांठ	O
भी	O
पाए	O
जाते	O
हैं	O
जो	O
अनिवार्य	O
रूप	O
से	O
हानिरहित	O
होते	O
हैं।	O
हर	O
साल	O
पूरे	O
यूरोप	O
में	O
स्तन	O
कैंसर	O
से	O
हजारों	O
महिलाओं	B-LOC
की	O
मौत	O
होती	O
है।	O

<sentence_id "37">
चूहों	O
पर	O
किए	O
गए	O
प्रयोगों	O
से	O
पता	O
चलता	O
है	O
कि	O
मस्तिष्क	O
में	O
एक	O
प्रोटीन	O
का	O
निम्न	O
स्तर	O
स्मृति	O
हानि	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदार	O
हो	O
सकता	O
है।	O
कोलंबिया	O
विश्वविद्यालय	B-ORG
के	I-ORG
मेडिकल	O
सेंटर	O
के	O
शोधकर्ताओं	O
ने	O
17	O
जीन	O
पाए	O
जिनकी	O
गतिविधि	O
का	O
स्तर	O
उम्र	O
के	O
साथ	O
भिन्न	O
होता	O
है।	O
पुराने	O
चूहों	O
में	O
आरबीएपी	O
48	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
के	O
लिए	O
एक	O
वायरस	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
से	O
गिरावट	O
को	O
उलट	O
दिया	O
गया	O
और	O
स्मृति	O
को	O
बढ़ावा	O
दिया	O
गया।	O

<sentence_id "38">
रिपोर्ट	O
में	O
छह	O
लक्ष्यों	O
के	O
मुकाबले	O
इस	O
संसद	O
में	O
प्रदर्शन	O
को	O
देखा	O
गया।	O
इसमें	O
पाया	O
गया	O
कि	O
अधिकांश	O
मरीजों	O
को	O
अभी	O
भी	O
लक्ष्य	O
समय	O
के	O
भीतर	O
देखा	O
जा	O
रहा	O
था।	O
लेकिन	O
इसमें	O
कहा	O
गया	O
कि	O
शीर्ष	O
स्थानों	O
पर	O
भी	O
उनके	O
प्रदर्शन	O
में	O
गिरावट	O
देखी	O
जा	O
रही	O
थी।	O

<sentence_id "39">
19वीं	O
शताब्दी	O
के	O
अंत	O
में	O
कार्यालयों	O
में	O
कोई	O
भी	O
महिला	O
नहीं	O
थी.	O
1911	O
तक	O
125,000	O
और	O
1961	O
तक	O
2.5	O
मिलियन	O
महिला	O
क्लर्क	O
थीं.	O

<sentence_id "40">
डांस	O
यू	O
आर	O
एट	O
चैलेन्ज	O
मोटे	O
लोगों	O
को	O
डांस	O
और	O
डाइट	O
के	O
माध्यम	O
से	O
वजन	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
चुनौती	O
देता	O
है.	O
जो	O
सबसे	O
अच्छा	O
ग्रोव	O
करता	O
है,	O
और	O
सबसे	O
अधिक	O
पाउंड	O
बहाता	O
है,	O
वह	O
जीतता	O
है.	O
आलोचकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
यो-यो	O
डाइटिंग	O
को	O
प्रोत्साहित	O
करता	O
है,	O
वजन	O
के	O
साथ	O
सीधे	O
वापस	O
जाने	O
की	O
संभावना	O
है।	O

<sentence_id "41">
फिल्म	O
के	O
साउंडट्रैक	O
के	O
गायक	O
भी	O
इस	O
कार्यक्रम	O
में	O
दिखाई	O
देंगे।	O
टिकट	O
ऑनलाइन	O
मतदान	O
के	O
माध्यम	O
से	O
उपलब्ध	O
हैं,	O
जिसमें	O
प्रति	O
व्यक्ति	O
दो	O
की	O
सीमा	O
है।	O
मूल	O
ट्विलाइट	O
फिल्म	O
ने	O
दुनिया	O
भर	O
में	O
$	O
380	O
मिलियन	O
(£	O
230	O
मिलियन)	O
से	O
अधिक	O
की	O
कमाई	O
की।	O

<sentence_id "42">
19	O
के	O
बाद	O
का	O
24	O
जनवरी	O
को	O
बाहर	O
है।	O
पहला	O
एकल	O
रोलिंग	O
इन	O
द	O
डीप	O
रविवार	O
16	O
जनवरी	O
को	O
एक	O
सप्ताह	O
पहले	O
बाहर	O
आया	O
था।	O
एडेल	O
के	O
दूसरे	B-PER
एल्बम	O
का	O
अधिकांश	O
हिस्सा	O
निर्माता	O
रिक	O
रूबिन	O
के	B-PER
साथ	I-PER
मालिबू	O
में	O
रिकॉर्ड	B-LOC
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "43">
फिल्म	O
स्टार	O
ने	O
शुक्रवार	O
को	O
ग्रीनविले,	B-LOC
उत्तरी	O
कैरोलिना	B-LOC
में	I-LOC
वार्षिक	O
मरीन	O
कॉर्प्स	B-LOC
बॉल	O
में	O
भाग	O
लिया।	O
सर्गेट	O
स्कॉट	O
मूर	O
ने	B-PER
अफगानिस्तान	I-PER
में	O
तैनात	B-LOC
होने	O
के	O
दौरान	O
अभिनेत्री	O
को	O
आमंत्रित	O
किया।	O
उसने	O
इस	O
साल	O
की	O
शुरुआत	O
में	O
जस्टिन	O
टिम्बरलेक	O
के	O
साथ	B-PER
लाभ	I-PER
के	O
साथ	O
दोस्तों	O
के	O
प्रीमियर	O
में	O
स्वीकार	O
किया।	O

<sentence_id "44">
क्लोए	B-PER
एक	O
28	O
वर्षीय	O
सरोगेट	O
मां	O
है,	O
जिसने	O
2017	O
में	O
अपने	O
पहले	O
सरोगेट	O
बच्चे	O
को	O
जन्म	O
दिया।	O
वह	O
और	O
उसके	O
पति	O
ने	O
जुड़वा	O
बच्चों	O
के	O
जन्म	O
के	O
बाद	O
अन्य	O
परिवारों	O
की	O
मदद	O
करने	O
का	O
फैसला	O
किया।	O
गर्भावस्था	O
के	O
दौरान	O
अभिभावक	O
मां	O
की	O
जरूरतों	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
करेंगे।	O
सरोगेट	O
के	O
लिए	O
बच्चे	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
करना	O
अवैध	O
है,	O
लेकिन	O
अभिभावक	O
मां	O
के	O
खर्चों	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
करेंगे।	O

<sentence_id "45">
रियलिटी	O
टीवी	O
स्टार	O
ने	O
अपने	O
इंस्टाग्राम	O
पेज	O
पर	O
स्नैप	O
पोस्ट	O
किया।	O
वह	O
नियमित	O
रूप	O
से	O
अपने	O
पेज	O
पर	O
अपने	O
बड़े	O
बच्चों	O
की	O
तस्वीरें	O
पोस्ट	O
करती	O
हैं।	O
शिकागो	O
के	O
आगमन	B-LOC
के	O
बाद	O
से	O
बच्चों	O
का	O
यह	O
पहला	O
स्नैप	O
है।	O

<sentence_id "46">
टेलर	B-PER
के	O
नए	O
म्यूजिक	O
वीडियो	O
में	O
जोड़ी	O
स्टार	O
एकल	O
आपको	O
शांत	O
होने	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O
वीडियो	O
में	O
एलजीबीटी	O
लोगों	O
के	O
समर्थन	O
पर	O
ध्यान	O
केंद्रित	O
किया	O
गया	O
है	O
और	O
एलेन	O
डिजेनेरेस	B-PER
और	I-PER
नेटफ्लिक्स	O
श्रृंखला	B-ORG
क्वीर	O
आई	O
की	O
कलाकारों	O
जैसे	O
सितारों	O
की	O
हस्तियां	O
हैं।	O
वीडियो	O
की	O
शुरुआत	O
के	O
बाद,	O
दोनों	O
ने	O
वीडियो	O
के	O
स्क्रीनशॉट	O
को	O
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
साझा	O
किया।	O

<sentence_id "47">
ईईए	B-ORG
ने	O
हवा	O
में	O
फैले	O
छोटे	O
कणों	O
और	O
ओजोन	O
को	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
खतरा	O
बताया	O
है	O
अनुसंधान	O
कम	O
जन्म	O
वजन	O
और	O
वायु	O
प्रदूषण	O
के	O
संपर्क	O
के	O
बीच	O
एक	O
लिंक	O
की	O
पहचान	O
करता	O
है।	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
की	O
शहरी	O
आबादी	O
का	O
96%	O
तक	O
ठीक	O
कणों	O
के	O
संपर्क	O
में	O
था।	O

<sentence_id "48">
आईयूसीएन	B-ORG
की	O
लाल	O
सूची	O
के	O
नवीनतम	O
संस्करण	O
में	O
20	O
से	O
अधिक	O
चावल,	O
गेहूं	O
और	O
यम	O
पौधों	O
को	O
खतरे	O
में	O
सूचीबद्ध	O
किया	O
गया	O
है।	O
गहन	O
खेती,	O
वनों	O
की	O
कटाई	O
और	O
शहरी	O
विस्तार	O
से	O
जंगली	O
पौधों	O
को	O
निचोड़ा	O
जा	O
रहा	O
है।	O
आधुनिक	O
फसलों	O
को	O
खाद्य	O
पदार्थों	O
की	O
सुरक्षा	O
के	O
लिए	O
अपने	O
जंगली	O
चचेरे	O
भाई	O
के	O
साथ	O
क्रॉसब्रीड	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "49">
आईओपी	B-ORG
रिपोर्ट:	O
भौतिकी	O
आधारित	O
कौशल	O
कई	O
भविष्य	O
के	O
करियर	O
के	O
लिए	O
आवश्यक	O
है।	O
इंग्लैंड	O
में	O
भौतिकी	B-LOC
ए-लेवल	O
में	O
केवल	O
20%	O
लड़कियां	O
विषय	O
चुनती	O
हैं।	O
भौतिकी	O
आधारित	O
कौशल	O
भी	O
कई	O
विकास	O
क्षेत्रों	O
में	O
आवश्यक	O
हैं।	O

<sentence_id "50">
2015	O
के	O
पेरिस	B-LOC
जलवायु	O
समझौते	O
के	O
नियम	O
आने	O
वाले	O
दशकों	O
तक	O
जलवायु	O
परिवर्तन	O
से	O
निपटने	O
के	O
तरीके	O
को	O
नियंत्रित	O
करेंगे।	O
कई	O
देशों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
इस	O
सम्मेलन	O
में	O
विज्ञान	O
को	O
स्वीकार	O
करना	O
महत्वपूर्ण	O
था।	O
पर्यावरण	O
कार्यकर्ता	O
मानते	O
हैं	O
कि	O
समझौता	O
पर्याप्त	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "51">
1.5C	O
पर	O
IPCC	O
की	O
रिपोर्ट	B-ORG
को	O
2015	O
में	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	O
द्वारा	B-ORG
कमीशन	I-ORG
किया	O
गया	O
था।	O
अमेरिका,	O
सऊदी	O
अरब,	O
रूस	B-LOC
और	O
कुवैत	B-LOC
सहित	I-LOC
चार	O
देशों	B-LOC
ने	O
इसका	B-LOC
स्वागत	O
करने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया।	O
लगभग	O
40	O
छोटे	O
द्वीप	O
राज्यों	O
के	O
समूह	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
1.5C	O
से	O
नीचे	O
तापमान	O
को	O
बनाए	O
रखना	O
महत्वपूर्ण	O
है।	O

<sentence_id "52">
फूलों	O
के	O
पौधे	O
भूवैज्ञानिक	O
समय	O
के	O
संदर्भ	O
में	O
अपेक्षाकृत	O
हाल	O
ही	O
में	O
दिखाई	O
दिए	O
हैं।	O
फूलों	O
के	O
पौधों	O
की	O
अचानक	O
उपस्थिति	O
से	O
उठे	O
प्रश्न	O
डार्विन	O
के	B-PER
रहस्य	O
के	O
केंद्र	O
में	O
हैं।	O

<sentence_id "53">
श्रीलंका	B-LOC
में	O
घटनाओं	O
की	O
निगरानी	O
के	O
लिए	O
संयुक्त	B-ORG
राष्ट्र	B-ORG
के	O
अधिकार	O
क्षेत्र	O
पर	O
विवाद	O
करने	O
के	O
लिए	O
गलत	O
भाषा	O
और	O
विवाद	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
पर	O
हमें	O
खेद	O
है,	O
संयुक्त	O
राष्ट्र	B-ORG
के	B-ORG
एक	O
अधिकारी	O
ने	O
कहा।	O

<sentence_id "54">
वर्ल्ड	O
ऑफ	O
वॉरक्राफ्ट	O
के	O
लिए	O
अगला	O
विस्तार,	O
जिसे	O
मिस्ट्स	O
ऑफ	O
पंडरिया	O
के	O
रूप	O
में	O
जाना	O
जाता	O
है,	O
मंगलवार	O
को	O
लाइव	O
हो	O
गया।	O
खेल	O
में	O
पंडरिया	O
महाद्वीप	O
और	O
उसके	B-LOC
कई	O
निवासियों	O
का	O
परिचय	O
दिया	O
गया	O
है,	O
जिसमें	O
मार्शल-एडप्टेड	O
पांडा	O
भी	O
शामिल	O
हैं।	O
खेल	O
को	O
वॉ	O
के	O
घटते	O
ग्राहक	O
आधार	O
को	O
मजबूत	O
करने	O
और	O
चीन	O
में	O
इसकी	O
लोकप्रियता	O
को	O
मजबूत	O
करने	O
के	B-LOC
प्रयास	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "55">
इस	O
परियोजना	O
में	O
एक	O
एलसीडी	O
फ्लैट	O
पैनल	O
स्क्रीन	O
को	O
बल	O
सेंसर	O
और	O
एक	O
रोबोटिक	O
हाथ	O
के	O
साथ	O
जोड़ा	O
गया	O
है।	O
फर्म	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
उपयोगकर्ता	O
की	O
उंगली	O
की	O
नोक	O
पर	O
कितना	O
प्रतिरोध	O
है,	O
इसे	O
नियंत्रित	O
करके	O
स्क्रीन	O
पर	O
दिखाई	O
गई	O
वस्तुओं	O
के	O
आकार	O
और	O
वजन	O
का	O
अनुकरण	O
कर	O
सकता	O
है।	O
माइक्रोसॉफ्ट	O
का	O
कहना	O
है	B-ORG
कि	O
डिवाइस	O
का	O
चिकित्सा	O
के	O
साथ-साथ	O
गेमिंग	O
के	O
लिए	O
भी	O
उपयोग	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "56">
30	O
वर्षीय	O
रॉस	B-PER
उल्ब्रिच	I-PER
के	O
वकीलों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
साइट	O
के	O
वास्तविक	O
मालिकों	O
के	O
लिए	O
एकदम	O
सही	O
शिकार	O
था।	O
उस	O
पर	O
एक	O
निरंतर	O
आपराधिक	O
उद्यम	O
चलाने,	O
नशीली	O
दवाओं	O
की	O
तस्करी,	O
धन	O
शोधन	O
और	O
कंप्यूटर	O
हैकिंग	O
करने	O
की	O
साजिश	O
रचने	O
का	O
आरोप	O
है।	O
समर्थकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
जिस	O
तरह	O
से	O
इसे	O
संभाला	O
गया	O
है,	O
उसके	O
कारण	O
ऑनलाइन	O
स्वतंत्रता	O
के	O
लिए	O
मामले	O
के	O
गंभीर	O
निहितार्थ	O
हैं।	O

<sentence_id "57">
फेसबुक	O
एट	O
वर्क	O
को	O
ईमेल	O
और	O
अन्य	O
इंट्रानेट	O
सिस्टम	O
के	O
विकल्प	O
के	O
रूप	O
में	O
उपयोगकर्ताओं	O
को	O
संचार	O
करने	O
का	O
एक	O
तरीका	O
प्रदान	O
करने	O
के	O
लिए	O
डिज़ाइन	O
किया	O
गया	O
है।	O
फर्म	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
सेवा	O
के	O
भीतर	O
पोस्ट	O
की	O
गई	O
जानकारी	O
को	O
व्यक्तिगत	O
फेसबुक	O
प्रोफाइल	B-ORG
से	O
सुरक्षित,	O
गोपनीय	O
और	O
पूरी	O
तरह	O
से	O
अलग	O
रखा	O
जाता	O
है।	O
यह	O
कदम	O
लिंक्डइन	O
के	O
लिए	O
एक	B-ORG
चुनौती	O
है,	O
जिसने	O
हाल	O
ही	O
में	O
एक	O
नया	O
ऐप	O
जारी	O
करने	O
की	O
अपनी	O
योजना	O
की	O
घोषणा	O
की	O
है।	O

<sentence_id "58">
केरिंग	B-PER
ने	O
अलीबाबा	B-ORG
पर	O
खरीदारों	O
को	O
नकली	O
सामान	O
ऑर्डर	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
का	O
आरोप	O
लगाया।	O
अदालतों	O
के	O
बाहर	O
मामले	O
को	O
हल	O
करने	O
के	O
एक	O
असफल	O
प्रयास	O
के	O
बाद	O
अलीबाबा	O
का	B-ORG
कहना	O
है	O
कि	O
वह	O
पहले	O
से	O
ही	O
नकली	O
सामानों	O
के	O
खिलाफ	O
कार्रवाई	O
कर	O
रहा	O
है	O
और	O
मामले	O
से	O
लड़ने	O
की	O
योजना	O
बना	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "59">
मैसेजिंग	O
ऐप	O
टेलीग्राम	B-ORG
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उसने	O
तथाकथित	O
इस्लामिक	B-ORG
स्टेट	I-ORG
समूह	O
द्वारा	O
प्रचार	O
प्रसार	O
के	O
लिए	O
इस्तेमाल	O
किए	O
जा	O
रहे	O
78	O
खातों	O
को	O
अवरुद्ध	O
कर	O
दिया	O
है।	O
एन्क्रिप्शन	O
बैकडोर	O
के	O
लिए	O
कॉल	O
तेज	O
हो	O
गया	O
है।	O
पेरिस	O
में,	O
अत्याचार	B-LOC
के	O
बारे	O
में	O
संचार	O
को	O
फर्जी	O
एसएमएस	O
पाठ	O
संदेशों	O
का	O
उपयोग	O
करके	O
भेजा	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "60">
एटीईएसी	B-ORG
को	O
एआई,	O
मशीन	O
लर्निंग	O
और	O
चेहरे	O
की	O
पहचान	O
के	O
आसपास	O
की	O
नैतिकता	O
को	O
देखना	O
था।	O
एक	O
सदस्य	O
ने	O
इस्तीफा	O
दे	O
दिया	O
और	O
एक	O
अन्य	O
को	O
हटाने	O
के	O
लिए	O
कॉल	O
किए	O
गए	O
थे।	O
इस	O
पतन	O
से	O
यह	O
सवाल	O
उठता	O
है	O
कि	O
क्या	O
फर्मों	O
को	O
ऐसे	O
निकाय	O
स्थापित	O
करने	O
चाहिए।	O

<sentence_id "61">
मौजूदा	O
ग्राहक	O
बिना	O
किसी	O
अतिरिक्त	O
लागत	O
के	O
5जी	O
का	O
उपयोग	O
कर	O
सकेंगे	O
-	O
यदि	O
उनके	O
पास	O
संगत	O
हैंडसेट	O
है।	O
विश्लेषक	O
ने	O
कहा	O
कि	O
थ्री	O
की	O
कीमतों	O
ने	O
प्रतिद्वंद्वियों	O
वोडाफोन	O
और	B-ORG
ईई	O
को	B-ORG
कम	O
कर	O
दिया	O
है।	O
5जी	O
के	O
लाभों	O
में	O
से	O
एक	O
नेटवर्क	O
क्षमता	O
में	O
वृद्धि	O
है।	O

<sentence_id "62">
अभियान	O
समूह	O
सुमोफ्यू	B-ORG
ने	O
एप्पल	B-ORG
से	O
कुछ	O
मानवाधिकार	O
नीतियों	O
का	O
खुलासा	O
करने	O
का	O
आह्वान	O
किया।	O
यदि	O
शेयरधारक	O
प्रस्ताव	O
के	O
पक्ष	O
में	O
मतदान	O
करते	O
हैं,	O
तो	O
एप्पल	O
को	O
भविष्य	B-ORG
की	O
मांगों	O
के	O
जवाब	O
में	O
स्पष्टीकरण	O
देना	O
पड़	O
सकता	O
है।	O
अक्टूबर	O
में,	O
एप्पल	O
ने	O
ऐप	O
स्टोर	O
से	B-ORG
एचकेमैप	O
लाइव	O
नामक	O
एक	O
भीड़-सोर्सिंग	O
ऐप	O
को	O
वापस	O
ले	O
लिया।	O

<sentence_id "63">
सीएनएन	B-ORG
के	O
टेक	O
टेंट	O
पॉडकास्ट	O
मोबाइल	O
वर्ल्ड	B-ORG
कांग्रेस	I-ORG
के	O
रद्द	O
होने	O
के	O
परिणामों	O
पर	O
नज़र	O
डालता	O
है।	O
हम	O
पूछते	O
हैं	O
कि	O
क्या	O
सोशल	O
मीडिया	O
ने	O
लोगों	O
को	O
खतरे	O
को	O
समझने	O
में	O
मदद	O
करने	O
में	O
सकारात्मक	O
या	O
नकारात्मक	O
भूमिका	O
निभाई	O
है।	O

<sentence_id "64">
डेमोक्रेटिक	O
उम्मीदवार	O
के	O
कान	O
में	O
छिपे	O
हुए	O
एक	O
इयरपिक	O
की	O
अफवाहें	O
वायरल	O
हो	O
जाती	O
हैं।	O
कम	O
से	O
कम	O
15	O
अलग-अलग	O
संस्करणों	O
के	O
विज्ञापन	O
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
पोस्ट	O
किए	O
गए	O
हैं।	O
बिडेन	O
अभियान	O
ने	O
इन	O
दावों	B-PER
को	O
अस्वीकार	O
करते	O
हुए	O
कहा	O
है	O
कि	O
वे	O
निराधार	O
हैं।	O

<sentence_id "65">
सरकार	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
वर्तमान	O
पेंशन	O
योजनाएं	O
अनुचित	O
और	O
अपर्याप्त	O
हैं	O
क्योंकि	O
लोग	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
जीवित	O
हैं।	O
लेकिन	O
यूनियनों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
सदस्यों	O
को	O
लूट	O
लिया	O
जा	O
रहा	O
है	O
और	O
उन्हें	O
कम	O
पेंशन	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
भुगतान	O
करना	O
होगा	O
और	O
अधिक	O
समय	O
तक	O
काम	O
करना	O
होगा।	O
मेट्रोपॉलिटन	O
पुलिस	O
के	B-ORG
अनुमानों	I-ORG
के	O
अनुसार,	O
लगभग	O
32,000	O
पुलिस	O
अधिकारियों	O
ने	O
कटौती	O
के	O
खिलाफ	O
विरोध	O
मार्च	O
में	O
भाग	O
लिया।	O

<sentence_id "66">
लॉर्ड	O
पैटन	B-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्होंने	O
एक	O
ऐसे	O
सभ्य	O
व्यक्ति	O
को	O
कचरे	O
में	O
फेंकने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
जो	O
घटनाओं	O
से	O
अभिभूत	O
हो	O
गया	O
था।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
महानिदेशक	O
ने	O
12	O
महीने	O
के	O
वेतन	O
से	O
अधिक	O
का	O
अनुरोध	O
किया	O
था	O
जो	O
उन्हें	O
अंततः	O
मिला।	O
लॉर्ड	O
पैटन	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	O
बीबीसी	O
को	O
खोजी	B-ORG
पत्रकारिता	O
को	O
छोड़ना	O
या	O
इस्तीफा	O
नहीं	O
देना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "67">
गृह	O
सचिव	O
थेरेसा	B-LOC
मे	O
एक	O
तत्काल	O
कॉमन्स	O
प्रश्न	O
का	O
उत्तर	O
दे	O
रही	O
थीं।	O
उनसे	O
पूछा	O
गया	O
था	O
कि	O
क्या	O
जबरन	O
स्थानांतरण	O
को	O
समाप्त	O
करने	O
से	O
इब्राहिम	O
मगग	B-PER
को	I-PER
भागने	O
की	O
अनुमति	O
मिली	O
थी।	O
टीपीएम	O
उन	O
लोगों	B-ORG
की	O
आवाजाही	O
को	O
प्रतिबंधित	O
करते	O
हैं	O
जिन्हें	O
जनता	O
के	O
लिए	O
खतरा	O
माना	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "68">
नए	O
भर्ती	O
अधिकारियों	O
बनने	O
के	O
लिए	O
दो	O
साल	O
के	O
प्रशिक्षण	O
कार्यक्रम	O
से	O
गुजरेंगे।	O
वे	O
ब्रिटेन	O
भर	B-LOC
में	O
संगठित	O
अपराध	O
को	O
कम	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
कर	O
रहे	O
4,000	O
अन्य	O
लोगों	O
के	O
साथ	O
काम	O
करेंगे।	O
एनसीए	O
आर्थिक	O
अपराध,	O
सीमा	O
पुलिस,	B-ORG
बाल	O
संरक्षण	O
और	O
साइबर	O
अपराध	O
से	O
भी	O
निपटता	O
है।	O

<sentence_id "69">
यह	O
माना	O
जाता	O
है	O
कि	O
स्टीफन	B-PER
वार्ड	I-PER
ने	O
आत्महत्या	O
कर	O
ली	O
क्योंकि	O
अनैतिक	O
कमाई	O
से	O
रहने	O
के	O
लिए	O
उनका	O
मुकदमा	O
समाप्त	O
हो	O
रहा	O
था।	O
वार्ड	O
ने	B-PER
युद्ध	O
के	O
लिए	O
राज्य	O
सचिव,	O
जॉन	O
प्रोफुमो	O
को	B-PER
प्रसिद्ध	I-PER
कॉल	O
गर्ल	O
क्रिस्टीन	O
कीलर	O
को	B-PER
पेश	I-PER
किया।	O

<sentence_id "70">
फोर्सेस	O
की	O
प्रिय	O
महिला	O
डेम	O
वेरा	B-PER
लिन	I-PER
को	O
मनोरंजन	O
और	O
दान	O
के	O
लिए	O
सेवा	O
के	O
लिए	O
एक	O
महिला	O
बनाया	O
गया	O
है।	O
डाउनटन	O
अभिनेत्री	B-PER
पेनेलोप	O
विल्टन	B-PER
को	I-PER
नाटक	O
के	O
लिए	O
सेवा	O
के	O
लिए	O
एक	O
महिला	O
बनाया	O
गया	O
है।	O
क्रिकेट	O
कप्तान	O
एलेस्टेयर	O
कुक,	O
पूर्व	B-PER
फुटबॉलर	I-PER
एलन	O
शीयर	O
और	O
प्रसारक	B-PER
जेनेट	I-PER
स्ट्रीट-पोर्टर	O
के	O
लिए	B-ORG
सीबीई	I-ORG
हैं।	I-ORG

<sentence_id "71">
एक	O
ट्रिब्यूनल	O
ने	O
फैसला	O
सुनाया	O
कि	O
उबर	B-ORG
ड्राइवरों	O
को	O
स्व-नियोजित	O
के	O
रूप	O
में	O
नहीं	O
माना	O
जाना	O
चाहिए।	O
उबर	O
के	O
पास	O
पूरे	B-ORG
ब्रिटेन	O
में	O
30,000	O
से	B-LOC
अधिक	O
ड्राइवर	O
हैं	O
जिन्हें	O
उसने	O
स्वतंत्र	O
ठेकेदारों	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया	O
है	O
कंपनी	O
को	O
केंद्रीय	O
लंदन	O
रोजगार	O
ट्रिब्यूनल	O
के	O
फैसले	B-ORG
के	I-ORG
खिलाफ	I-ORG
अपील	I-ORG
करनी	O
है।	O

<sentence_id "72">
होव	B-LOC
के	O
53	O
वर्षीय	O
स्टीव	B-PER
वॉल्श	I-PER
पूरी	O
तरह	O
से	O
ठीक	O
हो	O
गए	O
हैं	O
और	O
जनता	O
के	O
लिए	O
कोई	O
खतरा	O
नहीं	O
है।	O
वायरल	O
के	B-LOC
एरो	O
पार्क	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
में	I-LOC
संगरोध	O
में	O
रखे	O
गए	O
83	O
लोग	O
वायरस	O
से	O
मुक्त	O
हैं।	O
यूके	O
में	O
कुल	B-LOC
1,750	O
लोगों	O
ने	O
वायरस	O
के	O
लिए	O
नकारात्मक	O
परीक्षण	O
किया	O
है।	O

<sentence_id "73">
उन्होंने	O
कुछ	O
भी	O
नहीं	O
खोया	O
है,	O
पॉल	O
कहते	B-PER
हैं,	O
फिओना	O
बोन	O
के	B-PER
पिता	I-PER
कहते	O
हैं	O
कि	O
वह	O
हर	O
दिन	O
के	O
हर	O
एक	O
घंटे	O
में	O
जो	O
किया	O
उसके	O
साथ	O
वह	O
जीएंगे	O
चार	O
अन्य	O
पुरुषों	O
को	O
डेविड	O
और	O
मार्क	B-PER
शॉर्ट	O
की	B-PER
हत्याओं	I-PER
में	O
उनके	O
भाग	O
के	O
लिए	O
जेल	O
में	O
डाल	O
दिया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "74">
जेरेमी	B-PER
पेम्बर्टन	I-PER
को	O
नॉटिंघमशायर	B-LOC
में	O
एक	O
पुजारी	O
के	O
रूप	O
में	O
काम	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
निरस्त	O
कर	O
दी	O
गई	O
थी।	O
इसने	O
एनएचएस	O
को	B-ORG
वापस	O
लेने	O
के	O
साथ	O
एक	O
चैपलेंसी	O
की	O
पेशकश	O
की।	O
चर्च,	O
जो	O
समलैंगिक	O
विवाह	O
को	O
स्वीकार	O
नहीं	O
करता	O
है,	O
ने	O
कहा	O
कि	O
प्रत्येक	O
बिशप	O
के	O
लिए	O
जिम्मेदार	O
था।	O

<sentence_id "75">
ड्यूक	B-PER
ऑफ	O
कैम्ब्रिज	B-LOC
और	O
प्रिंस	B-PER
हैरी	I-PER
ने	O
अपने	O
समुदायों	O
में	O
सकारात्मक	O
सामाजिक	O
परिवर्तन	O
लाने	O
के	O
लिए	O
बच्चों	O
और	O
किशोरों	O
को	O
विरासत	O
पुरस्कार	O
प्रदान	O
किए।	O
प्राप्तकर्ता	O
यूके,	O
संयुक्त	B-LOC
राज्य	O
अमेरिका,	B-LOC
कनाडा,	I-LOC
भारत,	I-LOC
बेलीज	O
और	B-LOC
संयुक्त	O
अरब	B-LOC
अमीरात	O
से	B-LOC
आए	O
थे।	B-LOC
ड्यूक	I-LOC
ने	O
अपनी	O
मां	O
को	O
श्रद्धांजलि	O
देते	B-PER
हुए	O
कहा	O
कि	O
वह	O
अभी	O
भी	O
अनगिनत	O
करुणा	O
और	O
बहादुरी	O
के	O
कार्यों	O
को	O
प्रेरित	O
करती	O
है।	O

<sentence_id "76">
एक	O
सप्ताह	O
तक	O
चली	O
अपील	O
के	O
दौरान	O
जनता	O
द्वारा	O
3,000	O
से	O
अधिक	O
चित्र	O
प्रस्तुत	O
किए	O
गए	O
थे।	O
दस	O
समकालीन	O
कलाकारों	O
ने	O
भी	O
संग्रह	O
में	O
चित्र	O
दर्ज	O
किए	O
हैं।	O
ऐतिहासिक	O
इंग्लैंड	O
ने	O
कहा	O
कि	O
कॉल-आउट	B-LOC
पहली	O
बार	O
था	O
जब	O
जनता	O
को	O
WWII	O
के	O
बाद	O
से	O
पूछा	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "77">
स्वास्थ्य	O
शिक्षा	O
पूर्व	B-LOC
इंग्लैंड	I-LOC
ने	O
बाल	O
चिकित्सा	O
और	O
मातृत्व	O
प्रशिक्षुओं	O
को	O
वापस	O
ले	O
लिया।	O
ट्रस्ट	O
ने	B-ORG
कहा	O
कि	O
वह	O
कर्मचारियों	O
की	O
भर्ती	O
करेगा	O
लेकिन	O
स्वास्थ्य	O
शिक्षा	O
पूर्व	O
इंग्लैंड	B-LOC
ने	I-LOC
कदम	O
रखा।	O
सांसद	O
रिचर्ड	O
फुलर	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
कि	O
क्या	O
हुआ	O
था	O
इसकी	O
जांच	O
की	O
जानी	O
चाहिए।	O

<sentence_id "78">
न्यायाधीश	O
निक	B-PER
मैडगे	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
सामान्य	O
रसोई	O
के	O
चाकू	O
जीवन	O
की	O
बढ़ती	O
हानि	O
का	O
कारण	O
बन	O
रहे	O
थे,	O
ओएनएस	O
के	B-ORG
अनुसार,	O
2017	O
में	O
इंग्लैंड	O
और	O
वेल्स	B-LOC
में	O
चाकू	B-LOC
अपराध	O
22%	O
बढ़ा।	O
न्यायाधीश	O
चाहते	O
हैं	O
कि	O
निर्माता	O
घरेलू	O
उपयोग	O
के	O
लिए	O
गोल	O
छोरों	O
वाले	O
चाकू	O
का	O
उत्पादन	O
करें।	O

<sentence_id "79">
अलेक्जेंडर	B-LOC
स्टेडियम	I-LOC
की	O
क्षमता	O
50,000	O
तक	O
बढ़ाई	O
जा	O
सकती	O
है,	O
जिसमें	O
25,000	O
की	O
स्थायी	O
क्षमता	O
होगी।	O
51	O
वर्षीय	O
डायमंड	O
लीग	O
स्थल	O
पहले	O
से	O
ही	O
यूके	O
एथलेटिक्स	O
के	O
लिए	O
प्रशासनिक	O
घर	O
है	B-ORG
और	O
इसमें	O
12,000	O
से	O
अधिक	O
की	O
क्षमता	O
है।	O
साल	O
के	O
अंत	O
से	O
पहले	O
अंतिम	O
निर्णय	O
लिया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "80">
ताहिर	B-PER
खान,	I-PER
44,	O
सोफिया	O
अहमद,	O
39,	B-PER
और	I-PER
उमर	O
खान,	O
27,	O
ने	O
सर्जरी	B-PER
की।	I-PER
उनकी	O
मां	O
पर्ल	O
खान	O
49	O
वर्ष	O
की	O
थीं	O
जब	O
16	B-PER
साल	I-PER
पहले	O
उनकी	O
मृत्यु	O
हो	O
गई,	O
जब	O
उन्हें	O
निदान	O
किया	O
गया	O
था।	O
भाई-बहनों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
ऑपरेशन	O
ने	O
उनकी	O
जान	O
बचाई	O
थी	O
और	O
जोखिम	O
को	O
समाप्त	O
कर	O
दिया	O
था।	O

<sentence_id "81">
सिद्दक	B-PER
सिंह	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
वाल्सॉल	B-LOC
में	O
अपने	O
बगीचे	O
में	O
जीवाश्म	O
खोजने	O
के	O
लिए	O
उत्साहित	O
थे।	O
उनके	O
पिता	O
फेसबुक	O
पर	B-ORG
एक	O
जीवाश्म	O
समूह	O
के	O
माध्यम	O
से	O
जीवाश्म	O
की	O
पहचान	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
थे।	O
जीवाश्म	O
के	O
निशान	O
का	O
मतलब	O
है	O
कि	O
यह	O
सबसे	O
अधिक	O
संभावना	O
एक	O
रूगोसा	O
कोरल	O
है,	O
जो	O
251	O
से	O
488	O
मिलियन	O
वर्ष	O
के	O
बीच	O
होने	O
का	O
अनुमान	O
है।	O

<sentence_id "82">
फ्रेडरिक	B-PER
डगलस:	I-PER
एक	O
उन्मूलनवादी	O
ब्रिस्टल	O
में	B-LOC
लौटता	O
है,	O
शहर	O
में	O
सात	O
स्थानों	O
पर	O
गुलामी	O
से	O
जुड़ा	O
हुआ	O
है।	O
डगलस	O
1838	O
में	O
भागने	B-PER
के	O
बाद	O
अपने	O
समय	O
के	O
सबसे	O
प्रमुख	O
उन्मूलनवादियों	O
में	O
से	O
एक	O
बन	O
गया।	O
फ्रेडरिक	O
डगलस:	O
एक	O
उन्मूलनवादी	O
ब्रिस्टल	B-PER
में	I-PER
लौटता	O
है	O
इतिहासकार	O
और	B-LOC
लेखक	O
एडसन	O
बर्टन	O
द्वारा	O
तैयार	O
किया	O
गया	B-PER
है।	I-PER

<sentence_id "83">
स्थानीय	O
दुकानदार	O
अब्दुल	B-PER
अरैन	I-PER
भी	O
प्रतिष्ठित	O
भूमिका	O
के	O
लिए	O
दौड़	O
रहे	O
हैं।	O
कुलपति	O
के	O
लिए	O
चुनाव	O
अब	O
एक	O
सीधा	O
हस्तांतरण	O
के	O
बजाय	O
एक	O
दौड़	O
है।	O
विश्वविद्यालय	O
को	O
केवल	O
एक	O
आधिकारिक	O
उम्मीदवार	O
नामित	O
करना	O
है	O
और	O
वह	O
लॉर्ड	O
सेन्सबरी	O
है।	O

<sentence_id "84">
क्लासिक	O
ऑफ-रोडर्स	O
में	O
से	O
अंतिम	O
2016	O
में	O
सोलिहॉल	O
उत्पादन	O
लाइन	B-ORG
से	O
बाहर	O
निकल	O
गया।	O
डर्बीशायर	O
कंपनी	O
बॉयलर	O
में	B-ORG
परिचित	O
आकार	O
के	O
साथ	O
नए	O
4x4	O
का	O
उत्पादन	O
शुरू	O
होने	O
वाला	O
है।	O
उत्साही	O
लोगों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वे	O
अब	O
तक	O
की	O
सबसे	O
अच्छी	O
डिफेंडर-शैली	O
की	O
कार	O
होगी।	O

<sentence_id "85">
इस	O
शिविर	O
में	O
उत्तरी	B-LOC
अमेरिका	I-LOC
और	O
सिंगापुर	B-LOC
के	O
बच्चों	O
ने	O
भाग	O
लिया।	O
इस	O
धनराशि	O
का	O
दान	O
उस	O
हॉस्पिटस	O
को	O
दिया	O
जाएगा,	O
जिसने	O
कैंसर	O
से	O
मरने	O
वाले	O
पड़ोसी	O
की	O
देखभाल	O
की	O
थी।	O
कई	O
बच्चों	O
ने	O
रात	O
भर	O
हवा	O
और	O
बारिश	O
का	O
सामना	O
किया,	O
जबकि	O
अन्य	O
लोगों	O
ने	O
रहने	O
वाले	O
कमरों	O
का	O
आनंद	O
लिया।	O

<sentence_id "86">
स्काउज़	B-ORG
पोर्की	O
लाइन	O
पूल	O
और	O
बोर्नमाउथ	B-LOC
में	O
क्लास	O
ए	O
ड्रग्स	O
का	O
एक	O
प्रसिद्ध	O
स्रोत	O
था।	O
ग्राहक	O
फोन	O
नंबर	O
पर	O
कॉल	O
करेंगे,	O
जो	O
लिवरपूल	O
में	O
सैकड़ों	B-LOC
मील	O
दूर	O
था।	O
दक्षिण	O
पश्चिम	O
क्षेत्रीय	O
संगठित	B-ORG
अपराध	I-ORG
इकाई	I-ORG
के	I-ORG
अधिकारियों	I-ORG
ने	I-ORG
महीनों	O
तक	O
सबूत	O
इकट्ठा	O
किया।	O
न्यायाधीश	O
जोनाथन	O
फुलर	O
क्यूसी	O
ने	O
कहा	I-PER
कि	I-PER
फोन	I-PER
लाइन	O
के	O
अस्तित्व	O
के	O
सबूत	O
2017	O
के	O
हैं।	O

<sentence_id "87">
योजना	O
का	O
विरोध	O
करने	O
वाले	O
कार्यकर्ताओं	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
शहर	O
को	O
एक	O
सुरक्षित	O
जगह	O
नहीं	O
होने	O
की	O
धारणा	O
पैदा	O
करेगा।	O
पीसीसी	O
साइमन	B-ORG
हेस	I-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
यह	O
एक	O
मिथक	O
को	O
पेडल	O
कर	O
रहा	O
था	O
कि	O
कवर	O
कम	O
हो	O
जाएगा।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
बंद	O
करना	O
पुलिसिंग	O
संपत्ति	O
को	O
आधुनिक	O
बनाने	O
के	O
प्रयासों	O
का	O
हिस्सा	O
था।	O

<sentence_id "88">
55	O
वर्षीय	O
यवोन	B-PER
बूथ	I-PER
को	O
टेम	B-LOC
नदी	O
के	O
पार	O
एक	O
पुल	O
के	O
पास	O
बाढ़	O
के	O
पानी	O
में	O
बह	O
गया,	O
जो	O
कि	O
टेनबरी	O
कुओं,	B-LOC
वर्सेस्टरशायर	I-LOC
के	O
पास	B-LOC
है।	O
उसका	O
शव	O
एक	O
खोज	O
और	O
बचाव	O
अभियान	O
के	O
दौरान	O
पाया	O
गया	O
था।	O
एक	O
व्यक्ति	O
जिसे	O
Ms	O
बूथ	O
के	O
गायब	O
होने	O
के	O
करीब	O
बचाया	O
गया	O
था,	O
उसे	O
हवाई	O
जहाज	O
से	O
अस्पताल	O
ले	O
जाया	O
गया	O
और	O
उसकी	O
स्थिति	O
स्थिर	O
बनी	O
हुई	O
है।	O

<sentence_id "89">
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
बुधवार	O
दोपहर	O
को	O
ग्रिम्सबी	B-LOC
डॉक्स	I-LOC
के	O
पास	O
एक	O
शव	O
की	O
खोज	O
की	O
गई	O
थी	O
लिबी	B-LOC
स्क्वायर	I-LOC
को	O
आखिरी	O
बार	O
1	O
फरवरी	O
की	O
सुबह	O
एक	O
रात	O
बाहर	O
रहने	O
के	O
बाद	O
देखा	O
गया	O
था	O
एक	O
24	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
अपहरण	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है,	O
उसकी	O
जांच	O
जारी	O
है।	O

<sentence_id "90">
एक	O
रिपोर्ट	O
में	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
रविवार	O
को	O
ट्रेनों	O
की	O
कमी	O
और	O
स्टाफिंग	O
के	O
मुद्दे	O
बदलावों	O
को	O
बाधित	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
ब्रैडफोर्ड	O
से	B-LOC
नॉटिंघम	O
के	B-LOC
लिए	O
शेफील्ड	O
के	B-LOC
माध्यम	O
से	O
सीधी	O
सेवाएं	O
और	O
लिवरपूल	O
और	B-LOC
मैनचेस्टर	O
हवाई	B-LOC
अड्डे	O
के	O
लिए	O
लिंक	O
दिसंबर	O
में	O
पेश	O
किए	O
जाने	O
थे।	O
पश्चिम	O
और	O
उत्तरी	B-LOC
यॉर्कशायर	O
चैंबर	B-ORG
ऑफ	I-ORG
कॉमर्स	I-ORG
ने	I-ORG
कहा	I-ORG
कि	O
यह	O
निराशाजनक	O
था।	O

<sentence_id "91">
31	O
मार्च	O
2019	O
तक	O
इंग्लैंड	B-LOC
में	O
54,870	O
बच्चे	O
पालक	O
देखभाल	O
में	O
थे।	O
76%	O
गोरे	O
थे,	O
23%	O
BAME	O
थे।	O
मुझे	O
लगा	O
कि	O
मेरे	O
साथ	O
कुछ	O
गलत	O
है,	O
मेरे	O
रंग	O
के	O
साथ	O
कुछ	O
गलत	O
है,	O
18	O
वर्षीय	O
शाज़	O
कहते	O
हैं।	O

<sentence_id "92">
बैटले	B-LOC
के	O
18	O
और	O
23	O
साल	O
के	O
दो	O
पुरुषों	O
और	O
हेकमंडविक	B-LOC
के	O
एक	O
18	O
वर्षीय	O
को	O
मंगलवार	O
सुबह	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया।	O
हत्या	O
के	O
संदेह	O
में	O
सोमवार	O
को	O
गिरफ्तार	O
किए	O
गए	O
एक	O
19	O
वर्षीय	O
को	O
हिरासत	O
में	O
रखा	O
गया	O
है।	O
एक	O
31	O
वर्षीय	O
को	O
झगड़े	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था,	O
जिसे	O
बिना	O
आरोप	O
के	O
रिहा	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "93">
गैरेथ	B-PER
हंटले,	I-PER
33,	O
27	O
मई	O
2014	O
को	O
टियॉमन	O
द्वीप	O
पर	B-LOC
लापता	I-LOC
हो	O
गए।	O
उनका	O
शव	O
4	O
जून	O
को	O
मिला	O
था।	O
कोरोनर	O
ने	O
कहा	O
कि	O
सड़न	B-PER
का	O
मतलब	O
था	O
कि	B-PER
उनकी	O
मृत्यु	O
का	O
कारण	O
स्पष्ट	O
नहीं	O
था।	O

<sentence_id "94">
पीटीए	B-ORG
आर्थर	B-PER
एडवर्ड	I-PER
डिग्गिन	I-PER
द्वारा	O
पेंसिल	O
में	O
लिखी	O
गई	O
डायरी	O
को	O
अगले	O
महीने	O
नीलामी	O
में	O
बेचा	O
जाएगा।	O
डायरी	O
को	O
डर्बीशायर	O
में	B-LOC
एक	O
मेडल	O
और	O
मिलिटेरिया	O
नीलामी	O
में	O
बेचा	O
जाना	O
है।	O
शोध	O
में	O
पाया	O
गया	O
कि	O
यह	O
इसलिए	O
था	O
क्योंकि	O
उन्हें	O
लिखने	O
के	O
लिए	O
एक	O
नई	O
डायरी	O
भेजी	O
गई	O
थी।	O

<sentence_id "95">
मौजूदा	O
लेबर	B-ORG
पीसीसी	B-ORG
लॉर्ड	O
विली	B-PER
बाख	I-PER
एक	O
कार्यकाल	O
के	O
बाद	O
पद	O
छोड़	O
रहे	O
हैं।	O
लिब	O
डेमोक्रेटिक	O
उम्मीदवार	O
जेम्स	O
मूर	B-PER
को	I-PER
मतदान	O
के	O
पहले	O
दौर	O
में	O
बाहर	O
कर	O
दिया	O
गया	O
था।	O
चुनाव	O
के	O
लिए	O
मतदान	O
30.2%	O
था,	O
जो	O
2016	O
में	O
पिछले	O
चुनाव	O
में	O
19.79%	O
मतदान	O
से	O
ऊपर	O
था।	O

<sentence_id "96">
स्विनशेड	B-LOC
में	O
बी1391	O
पर	O
एक	O
सफेद	O
ट्रक	O
और	O
एक	O
चांदी	O
की	O
टोयोटा	O
टकरा	O
गई।	O
कार	O
में	O
सवार	O
20	O
साल	O
के	O
एक	O
व्यक्ति	O
की	O
बाद	O
में	O
अपनी	O
चोटों	O
से	O
मौत	O
हो	O
गई।	O
अन्य	O
गंभीर	O
रूप	O
से	O
घायल	O
लोग	O
सभी	O
टोयोटा	O
में	O
थे।	O

<sentence_id "97">
अधिकारियों	O
ने	O
2017-18	O
के	O
मौसम	O
के	O
दौरान	O
76	O
कुत्तों	O
को	O
जब्त	O
किया,	O
जो	O
सितंबर	O
से	O
मार्च	O
तक	O
चलता	O
है,	O
गतिविधि	O
को	O
बाधित	O
करने	O
के	O
लिए	O
अभियानों	O
के	O
हिस्से	O
के	O
रूप	O
में।	O
कुत्तों	O
को	O
गोद	O
लेने	O
के	O
विचार	O
में	O
शुरू	O
में	O
जनता	O
के	O
सदस्य	O
शामिल	O
थे	O
लेकिन	O
बल	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
अब	B-ORG
पहले	O
कर्मचारियों	O
के	O
साथ	O
योजना	O
का	O
परीक्षण	O
करना	O
चाहता	O
था।	O

<sentence_id "98">
लिब	B-ORG
डेमोक्रेट	O
चाहते	O
हैं	O
कि	O
परिषदों	B-ORG
के	O
पास	O
कुछ	O
संपत्तियों	O
को	O
प्रतिबंधित	O
करने	O
की	O
शक्तियां	O
हों.	O
केवल	O
लेविशम	O
परिषद	B-ORG
ने	I-ORG
शक्तियों	O
का	O
उपयोग	O
करने	O
में	O
रुचि	O
व्यक्त	O
की	O
है.	O
वरिष्ठ	O
रूढ़िवादी	O
सूत्रों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
गठबंधन	O
नीति	O
बनने	O
की	O
कोई	O
संभावना	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "99">
टीएफएल	B-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
सभी	O
बस	O
यात्राओं	O
का	O
केवल	O
0.7%	O
नकद	O
के	O
साथ	O
भुगतान	O
किया	O
गया	O
था।	O
कैशलेस	O
स्विचओवर	O
04:30	O
बीएसटी	O
पर	O
लागू	O
हुआ।	O
ग्रीन	O
पार्टी	O
ने	O
कहा	O
कि	O
अधिक	O
टिकट	O
आउटलेट	B-ORG
की	I-ORG
आवश्यकता	O
थी।	O

<sentence_id "100">
26	O
वर्षीय	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
सेंट्रल	B-LOC
लंदन	I-LOC
पुलिस	I-LOC
स्टेशन	O
में	O
हिरासत	O
में	O
रखा	O
गया	O
है.	O
दो	O
अन्य	O
सुरक्षाकर्मियों	O
और	O
29	O
वर्षीय	O
एक	O
महिला	O
को	O
भी	O
चाकू	O
मारा	O
गया	O
था.	O
एक	O
महिला	O
जो	O
एक	O
अलग	O
चाकू	O
मारने	O
में	O
मारे	O
गए	O
थे,	O
का	O
नाम	O
पुलिस	O
ने	O
बताया	O
है.	O

<sentence_id "101">
चेस्टर	B-LOC
के	O
काउंटिस	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
में	O
17	O
नवजात	O
शिशुओं	O
की	O
मौत	O
की	O
जांच	O
कर	O
रही	O
पुलिस	O
जांच	O
में	O
क्षेत्र	O
के	O
परिवारों	O
से	O
जुड़े	O
15	O
गैर-घातक	O
पतन	O
को	O
भी	O
शामिल	O
किया	O
गया	O
है।	O
चेस्टर	O
के	O
काउंटिस	O
ने	B-LOC
इस	O
बात	O
पर	O
टिप्पणी	O
करने	O
से	O
इनकार	O
कर	O
दिया	O
कि	O
क्या	O
किसी	O
भी	O
कर्मचारी	O
को	O
निलंबित	O
कर	O
दिया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "102">
होटल	O
के	O
कमरों	O
पर	O
लगने	O
वाले	O
कर	O
से	O
शहर	O
के	O
लिए	O
सालाना	O
£2	O
मिलियन	O
जुटाए	O
जा	O
सकते	O
हैं,	O
काउंसिलर	O
कहते	O
हैं।	O
काउंसिल	O
एक	O
स्वैच्छिक	O
योजना	O
पर	O
भी	O
विचार	O
कर	O
रही	O
है।	O
इसी	O
तरह	O
का	O
कर	O
पहले	O
एडिनबर्ग,	O
हल	O
और	O
बाथ	B-LOC
सहित	O
शहरों	B-LOC
द्वारा	O
सुझाया	B-LOC
गया	O
था।	O

<sentence_id "103">
298	O
छात्रों	O
को	O
भेजे	O
गए	O
ईमेल	O
में	O
172	O
नामों	O
और	O
अप्रिय	O
परिस्थितियों	O
की	O
सूची	O
वाली	O
स्प्रेडशीट	O
थी।	O
यूईए	O
ने	B-ORG
बिना	O
शर्त	O
माफी	O
मांगी	O
और	O
कहा	O
कि	O
एक	O
जांच	O
शुरू	O
हो	O
गई	O
है।	O
23	O
वर्षीय	O
मेगन	O
बेन्स	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
कि	O
जब	O
उन्हें	O
एहसास	O
हुआ	O
कि	O
उनका	O
विवरण	O
साझा	O
किया	O
गया	O
है	O
तो	O
वह	O
बीमार	O
और	O
भयभीत	O
महसूस	O
करती	O
हैं।	O

<sentence_id "104">
रोलेस्टन	B-LOC
ड्राइव	I-LOC
और	O
कोप्पीस	B-LOC
रोड	I-LOC
के	O
कोने	O
पर	O
अधिकारियों	O
को	O
बुलाया	O
गया	O
था.	O
हथियार	O
के	O
साथ	O
एक	O
आदमी	O
की	O
रिपोर्टों	O
के	O
कारण	O
संपत्ति	O
को	O
खाली	O
कर	O
दिया	O
गया	O
था.	O
एक	O
25	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
मानसिक	O
स्वास्थ्य	O
अधिनियम	O
के	O
तहत	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
गया	O
था.	O

<sentence_id "105">
दोनों	O
ब्लैकबर्ड	B-LOC
लीज	I-LOC
अवकाश	O
केंद्र	O
और	O
विटनी	B-LOC
में	O
लैंगडेल	B-LOC
हॉल	I-LOC
स्टैंडबाय	O
पर	O
हैं।	O
पर्यावरण	O
एजेंसी	O
ने	O
टेम्स	O
नदी	B-LOC
और	I-LOC
नदी	O
विंड्रश	B-LOC
पर	O
बाढ़	O
की	O
चेतावनी	O
जारी	O
की	O
है।	O
यह	O
संभव	O
है	O
कि	O
कुछ	O
घर	O
मालिकों	O
को	O
अगले	O
24	O
घंटों	O
में	O
छोड़ने	O
की	O
सलाह	O
दी	O
जाएगी,	O
परिषद	O
का	O
कहना	O
है।	B-ORG

<sentence_id "106">
डैरेन	B-PER
मैककोर्मिक,	I-PER
44,	O
9	O
जनवरी	O
को	O
मेनडिप	O
हाइट्स,	O
डिडकोट	B-LOC
में	I-LOC
मारे	O
गए।	B-LOC
ब्रुकटन	O
लैगन,	O
19,	O
और	O
टायसन	B-PER
सिरिल,	I-PER
भी	O
19,	O
हत्या	O
के	O
दोषी	B-PER
पाए	I-PER
गए।	O
लैगन	O
ने	O
पहले	O
इरादे	O
से	O
चोट	O
पहुंचाने	O
के	O
दो	O
मामलों	O
में	O
दोषी	O
ठहराया	O
था।	O

<sentence_id "107">
यियोविल	B-LOC
जिला	I-LOC
अस्पताल	I-LOC
में	O
अभूतपूर्व	O
दबाव	O
का	O
मतलब	O
है	O
कि	O
दो	O
सप्ताह	O
में	O
80	O
ऑपरेशन	O
रद्द	O
कर	O
दिए	O
गए	O
हैं।	O
सर्दियों	O
के	O
दबाव	O
से	O
निपटने	O
के	O
लिए	O
फरवरी	O
में	O
24	O
अतिरिक्त	O
बिस्तरों	O
के	O
साथ	O
एक	O
अस्थायी	O
वार्ड	O
खोला	O
गया	O
था।	O
345	O
बिस्तरों	O
वाला	O
अस्पताल	O
लगभग	O
185,000	O
की	O
आबादी	O
की	O
सेवा	O
करता	O
है	O
-	O
ज्यादातर	O
दक्षिण	O
समरसेट,	O
उत्तर	O
और	O
पश्चिम	B-LOC
डोरसेट	I-LOC
और	O
मेनडिप	B-LOC
के	O
कुछ	B-LOC
हिस्सों	I-LOC
में।	O

<sentence_id "108">
समरसेट	B-LOC
में	O
तीन	O
दिवसीय	O
कार्यक्रम	O
के	O
अंतिम	O
टिकट	O
20	O
मिनट	O
पहले	O
ही	O
बिक	O
गए	O
थे।	O
कुछ	O
प्रशंसकों	O
ने	O
सोशल	O
मीडिया	O
पर	O
शिकायत	O
की,	O
साइट	O
को	O
ग्लास्टनबरी	O
टिकट	O
खरीदने	B-ORG
के	O
लिए	O
इतिहास	O
की	O
सबसे	O
खराब	O
वेबसाइट	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया,	O
पहले	O
पूर्व	O
पंजीकरण	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O
अक्टूबर	O
में	O
सामान्य	O
प्रवेश	O
टिकट	O
बिक	O
गए।	O

<sentence_id "109">
रोथरहम	B-LOC
में	O
बाल	O
यौन	O
शोषण	O
के	O
शिकार	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
परिषद	B-ORG
पूर्ण	O
मूर्खों	O
की	O
परिषद	O
माफी	O
मांगती	O
है	O
और	O
कहती	O
है	O
कि	O
यह	O
संचार	O
के	O
तरीके	O
की	O
समीक्षा	O
करेगी।	O
स्थल	O
के	O
यौन	O
मनोरंजन	O
लाइसेंस	O
को	O
नवीनीकृत	O
करने	O
या	O
नहीं	O
करने	O
पर	O
निर्णय	O
सोमवार	O
को	O
होना	O
है।	O

<sentence_id "110">
एक	O
चाकू	O
ब्लेड	O
परियोजना	O
पर	O
नाम	O
नई	O
कहानियों	O
और	O
शेफील्ड	O
में	O
निर्मित	O
अनारक्षित	O
चाकू	O
पाया।	O
केन	O
हॉली	B-LOC
संग्रह	I-LOC
में	O
अब	O
लगभग	O
1,500	O
स्टेनलेस	O
स्टील	O
चाकू	O
हैं	O
जो	O
लगभग	O
1,000	O
विभिन्न	O
निर्माताओं	O
द्वारा	O
बनाए	O
गए	O
हैं।	O
एक	O
व्यक्ति	O
ने	O
शेफील्ड-निर्मित	O
ब्लेड	O
के	O
अपने	O
व्यक्तिगत	O
संग्रह	O
को	O
भी	O
दान	O
किया।	O

<sentence_id "111">
20	O
वर्षीय	O
लुईस	B-PER
विलियम्स	I-PER
की	O
11	O
जनवरी	O
को	O
मेक्सबरो	B-LOC
में	O
गोलीबारी	O
के	O
घाव	O
से	O
मृत्यु	O
हो	O
गई।	O
उनकी	O
मृत्यु	O
के	O
संबंध	O
में	O
20	O
और	O
49	O
साल	O
के	O
दो	O
पुरुषों	O
को	O
शुक्रवार	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया।	O
16	O
और	O
17	O
साल	O
के	O
दो	O
लड़कों	O
पर	O
उनकी	O
हत्या	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है	O
और	O
उन्हें	O
1	O
फरवरी	O
को	O
अदालत	O
में	O
पेश	O
किया	O
जाना	O
है।	O

<sentence_id "112">
आईसीओ	B-ORG
जांच	O
कर	O
रहा	O
है	O
कि	O
क्या	O
लोगों	O
को	O
दोषी	O
ठहराए	O
जाने	O
से	O
पहले	O
नामित	O
किया	O
जाना	O
चाहिए	O
था.	O
वेस्ट	O
मिडलैंड्स	B-ORG
पुलिस,	I-ORG
जिसने	I-ORG
संदिग्धों	O
का	O
नाम	O
भी	O
रखा	O
है,	O
को	O
नहीं	O
देखा	O
जा	O
रहा	O
है.	O
दिसंबर	O
में,	O
वकील	O
निक	O
फ्रीमैन	O
-	O
मिस्टर	O
लूपहोल	O
उपनाम	B-PER
-	I-PER
ने	O
स्टैफोर्डशायर	O
के	B-PER
पुलिस	O
और	O
अपराध	O
आयुक्त	B-LOC
को	O
इस	O
नीति	O
के	O
लिए	O
इस्तीफा	O
देने	O
के	O
लिए	O
कहा।	O

<sentence_id "113">
महान	O
ब्लेकेनहम	B-LOC
में	O
स्नोआसिस	O
विकास	O
के	O
आगे	O
बढ़ने	O
की	O
संभावना	O
बहुत	O
कम	O
है	O
परिषद	B-ORG
के	O
नेता	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वैश्विक	O
आर्थिक	O
मंदी	O
ने	O
वित्तपोषण	O
प्राप्त	O
करना	O
मुश्किल	O
बना	O
दिया	O
है,	O
लेकिन	O
डेवलपर	O
गोडफ्रे	O
स्पैनर	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
वित्तपोषण	O
जगह	O
पर	O
है	O
और	O
काम	O
अगले	O
महीने	O
शुरू	O
हो	O
सकता	O
है	O

<sentence_id "114">
प्रदर्शनकारी	O
एक	O
फ्लैट	O
की	O
बालकनी	O
से	O
मेगाफोन	O
के	O
माध्यम	O
से	O
बोल	O
रहा	O
है।	O
वह	O
कहता	O
है	O
कि	O
क्लैरियन	O
कॉल	O
एक	O
मूर्तिपूजक	O
मंत्र	O
है	O
और	O
अपने	O
विचारों	O
को	O
ज्ञात	O
कर	O
रहा	O
है।	O
ध्वनि	O
कलाकृति	O
प्रथम	O
विश्व	O
युद्ध	O
के	O
अंत	O
की	O
शताब्दी	O
का	O
स्मरण	O
करती	O
है।	O

<sentence_id "115">
हेडलैंड	B-ORG
फ्यूचर	I-ORG
को	O
दी	O
गई	O
इस	O
धनराशि	O
से	O
परिवारों	O
को	O
विशेषज्ञ	O
वित्तीय	O
और	O
परामर्श	O
सहायता	O
मिलेगी।	O
इस	O
दान	O
का	O
अनुमान	O
है	O
कि	O
कम	O
से	O
कम	O
400	O
माता-पिता	O
और	O
बच्चे	O
अतिरिक्त	O
धनराशि	O
से	O
लाभान्वित	O
होंगे।	O
यह	O
अनुदान	O
पिछले	O
साल	O
शहर	O
में	O
एक	O
पायलट	O
योजना	O
के	O
बाद	O
दिया	O
गया	O
था,	O
जिसने	O
100	O
से	O
अधिक	O
परिवारों	O
की	O
मदद	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "116">
दो	O
साल	O
की	O
कैट्रीस	B-PER
ली	I-PER
1981	O
में	O
जर्मनी	B-LOC
के	O
पैडरबोर्न	B-LOC
के	O
पास	O
एक	O
सुपरमार्केट	O
से	O
लापता	O
हो	O
गई	O
थी।	O
रॉयल	O
मिलिट्री	B-ORG
पुलिस	I-ORG
ने	I-ORG
37	O
साल	O
पहले	O
जहां	O
वह	O
लापता	O
हो	O
गई	O
थी,	O
वहां	O
के	O
पास	O
एल्म	O
नदी	O
के	B-LOC
तट	I-LOC
पर	O
फोरेंसिक	O
खोज	O
पूरी	O
कर	O
ली	O
है।	O
पांच	O
सप्ताह	O
के	O
उत्खनन	O
में	O
100	O
से	O
अधिक	O
सैनिकों	O
ने	O
भाग	O
लिया,	O
जिसकी	O
लागत	O
£	O
100,000	O
थी।	O
माता-पिता	O
रिचर्ड	O
और	O
शेरोन	O
ली	O
ने	O
हमेशा	O
दावा	O
किया	O
है	O
कि	B-PER
उसका	O
अपहरण	B-PER
किया	I-PER
गया	O
था।	O

<sentence_id "117">
न्यूकैसल	B-ORG
को	O
प्रतिबंधों	O
के	O
तीसरे	O
स्तर	O
पर	O
रखा	O
गया	O
था	O
जब	O
इस	O
सप्ताह	O
लॉकडाउन	O
समाप्त	O
हो	O
गया	O
था।	O
थिएटर	O
के	O
मालिकों	O
ने	O
शो	O
को	O
अप्रैल	O
तक	O
स्थगित	O
कर	O
दिया	O
और	O
इसे	O
एक	O
बड़ी	O
निराशा	O
के	O
रूप	O
में	O
वर्णित	O
किया।	O
प्रदर्शन	O
शुरू	O
में	O
24	O
नवंबर	O
को	O
शुरू	O
होने	O
वाले	O
थे।	O

<sentence_id "118">
एक	O
सर्वेक्षण	O
में	O
लोगों	O
से	O
परियोजना	O
के	O
लिए	O
रचनात्मक	O
विचारों	O
की	O
पेशकश	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
जा	O
रहा	O
है.	O
इमारत	O
1980	O
के	O
दशक	O
से	O
उपेक्षित	O
है.	O
योजनाओं	O
में	O
केनेट	O
एवोन	O
नहर	B-LOC
के	I-LOC
सामने	I-LOC
एक	O
नया	O
विस्तार	O
शामिल	O
है।	O

<sentence_id "119">
19	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
कैटरिक,	B-LOC
नॉर्थ	O
यॉर्कशायर	B-LOC
में	I-LOC
मैकडॉनल्ड्स	O
में	B-LOC
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है.	O
चोरी	O
और	O
शराब	O
के	O
कारण	O
अयोग्य	O
होने	O
पर	O
ड्राइविंग	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है.	O
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
रात	O
की	O
सबसे	O
असामान्य	O
नौकरी	O
थी.	O

<sentence_id "120">
क्रॉस	O
का	O
स्वामित्व	O
कैथोलिक	O
पुजारी	O
फादर	O
एडवर्ड	B-PER
ओल्डकोर्न	I-PER
के	O
पास	O
था।	O
उन्हें	O
संसद	O
को	O
उड़ा	O
देने	O
के	O
असफल	O
प्रयास	O
के	O
बाद	O
1605	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था।	O
उन्हें	O
हत्या	O
के	O
प्रयास	O
से	O
जोड़ने	O
वाले	O
कोई	O
सबूत	O
नहीं	O
होने	O
के	O
बावजूद	O
उन्हें	O
मार	O
दिया	O
गया	O
था।	O
क्रॉस	O
अब	O
बार	O
कॉन्वेंट	O
लिविंग	O
हेरिटेज	B-ORG
सेंटर	I-ORG
में	I-ORG
प्रदर्शित	I-ORG
है।	O

<sentence_id "121">
मंत्री	O
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्होंने	O
आयरिश	O
समुद्री	O
हेरिंग	O
कोटा	O
में	O
वृद्धि	O
के	O
लिए	O
भी	O
दबाव	O
डाला	O
था।	O

<sentence_id "122">
न्यूरी,	B-LOC
काउंटी	O
डाउन	B-LOC
में	I-LOC
खेल	O
का	O
मैदान,	O
IRA	O
आतंकवादी	O
रेमंड	B-ORG
मैकक्रीश	O
के	B-PER
नाम	I-PER
पर	O
रखा	O
गया	O
है।	O
पिछले	O
साल,	O
एक	O
रिपोर्ट	O
ने	O
मैकक्रीश	O
को	O
1976	O
के	O
किंग्समिल	B-PER
नरसंहार	O
से	O
जोड़ा।	O
सिन	O
फेन	O
और	O
एसडीएलपी	O
ने	O
नाम	B-ORG
रखने	I-ORG
के	O
लिए	B-ORG
मतदान	O
किया,	O
जिससे	O
आलोचना	O
हुई।	O

<sentence_id "123">
2017	O
से	O
2020	O
तक	O
के	O
लिए	O
क्षेत्र	O
योजना	O
का	O
मसौदा	O
स्कूलों	O
की	O
संख्या	O
और	O
प्रकृति	O
में	O
बदलाव	O
के	O
लिए	O
एक	O
रणनीति	O
निर्धारित	O
करता	O
है।	O
शिक्षा	O
मंत्री,	O
पीटर	O
वीयर	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
कि	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
संख्या	O
अपने	O
छात्रों	O
के	O
लिए	O
सर्वश्रेष्ठ	O
प्रदान	O
करने	O
में	O
विफल	O
रही	O
थी।	O
लगभग	O
आधे	O
पोस्ट-प्राथमिक	O
स्कूलों	O
और	O
40%	O
प्राथमिक	O
स्कूलों	O
में	O
2018-19	O
तक	O
बजट	O
घाटे	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O

<sentence_id "124">
सरकार	O
के	O
पोजीशन	O
पेपर	O
में	O
कठोर	O
सीमा	O
से	O
बचने	O
की	O
आवश्यकता	O
पर	O
ध्यान	O
केंद्रित	O
किया	O
गया	O
है।	O
इसमें	O
सीसीटीवी	O
कैमरों	O
या	O
सीमा	O
पर	O
नंबर	O
प्लेट	O
मान्यता	O
तकनीक	O
की	O
परिकल्पना	O
नहीं	O
की	O
गई	O
है।	O
आलोचकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
प्रस्तावों	O
में	O
विश्वसनीय	O
विवरण	O
की	O
कमी	O
है,	O
जिसमें	O
श्रम	O
योजनाओं	O
का	O
उपहास	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "125">
एनआई	B-ORG
प्रोटोकॉल	O
ब्रेक्सिट	O
सौदे	O
का	O
हिस्सा	O
है	O
जिसने	O
आयरिश	B-LOC
सागर	I-LOC
सीमा	O
बनाई।	O
इसका	O
विरोध	O
उत्तरी	O
आयरलैंड	B-LOC
की	I-LOC
संघवादी	O
पार्टियों	O
द्वारा	O
किया	O
जाता	O
है	O
जिन्होंने	O
कहा	O
है	O
कि	O
यह	O
यूके	O
में	B-LOC
उनके	O
स्थान	O
को	O
कम	O
करता	O
है।	O
इसे	O
केवल	O
स्टोरमोंट	O
विधानसभा	O
के	B-LOC
बहुमत	I-ORG
के	O
वोट	O
से	O
हटाया	O
जा	O
सकता	O
है,	O
2024	O
में	O
मतदान	O
के	O
साथ।	O

<sentence_id "126">
हम	O
उद्यम	O
के	O
दुश्मनों	O
को	O
ले	O
रहे	O
हैं,	O
प्रधानमंत्री	O
कहते	O
हैं।	O
वह	O
23	O
मार्च	O
का	O
बजट	O
इस	O
देश	O
ने	O
देखा	O
है	O
सबसे	O
अधिक	O
विकास	O
समर्थक	O
होगा	O
कि	O
कसम	O
खाता	O
है	O
लेकिन	O
श्रम	O
गर्म	O
शब्दों	O
लेकिन	O
कोई	O
कार्रवाई	O
के	O
प्रधानमंत्री	O
का	O
आरोप	O
है	O

<sentence_id "127">
कुलपति	O
ने	O
सीमा	O
बढ़ा	O
दी	O
है	O
जिसके	O
बाद	O
लोग	O
£9,205	O
कर	O
का	O
भुगतान	O
करना	O
शुरू	O
कर	O
देंगे।	O
4.4	O
मिलियन	O
पेंशनभोगियों	O
की	O
स्थिति	O
अगले	O
साल	O
बदतर	O
होगी	O
जब	O
उम्र	O
से	O
संबंधित	O
कर	O
भत्ते	O
फ्रीज	O
हो	O
जाएंगे।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
कर	O
दर	O
जी20	O
देशों	O
में	O
सबसे	O
अधिक	O
थी	O
और	O
प्रतिस्पर्धात्मकता	O
को	O
नुकसान	O
पहुंचाया।	O
लेकिन	O
श्रम	O
नेता	O
एड	O
मिलिबैंड	O
ने	O
इसे	O
करोड़पति	O
का	O
बजट	O
करार	B-PER
दिया।	I-PER

<sentence_id "128">
सी4	B-ORG
न्यूज	I-ORG
ने	O
एक	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
पर	O
झूठे	O
दावे	O
के	O
साथ	O
आरोप	O
लगाया	O
कि	O
उसने	O
डाउनिंग	B-LOC
स्ट्रीट	I-LOC
की	O
रस्सी	O
देखी	O
है।	O
मेट्रोपॉलिटन	O
पुलिस	B-ORG
ने	O
बाद	O
में	O
एक	O
मंत्री	O
को	O
हटाने	O
की	O
किसी	O
भी	O
साजिश	O
से	O
दृढ़ता	O
से	O
इनकार	O
किया।	O
इस	O
घटना	O
के	O
लिए	O
शनिवार	O
को	O
एक	O
राजनयिक	O
सुरक्षा	O
दस्ते	O
के	O
अधिकारी	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "129">
विकी	B-PER
प्राइस	I-PER
को	O
न्याय	O
के	O
पाठ्यक्रम	O
को	O
विकृत	O
करने	O
का	O
दोषी	O
ठहराया	O
गया	O
था।	O
उसने	O
पुलिस	O
को	O
गलत	O
बताया	O
था	O
कि	O
वह	O
कार	O
का	O
चालक	O
था,	O
इसलिए	O
वह	O
अभियोजन	O
से	O
बच	O
जाएगा।	O
उसने	O
अदालत	O
में	O
तर्क	O
दिया	O
कि	O
उसने	O
उसे	O
उसके	O
लिए	O
अंक	O
लेने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
था।	O

<sentence_id "130">
कैबिनेट	B-ORG
कार्यालय	I-ORG
ने	O
कहा	O
कि	O
दस्तावेजों	O
पर	O
चर्चा	O
जल्द	O
ही	O
समाप्त	O
हो	O
जाएगी	O
जांच	O
जून	O
2009	O
में	O
स्थापित	O
की	O
गई	O
थी	O
और	O
फरवरी	O
2011	O
में	O
अंतिम	O
गवाहों	O
से	O
सुना	O
गया	O
था।	O
इसने	O
युद्ध	O
की	O
पृष्ठभूमि,	O
सैन्य	O
अभियानों	O
के	O
संचालन	O
और	O
युद्ध	O
के	O
बाद	O
की	O
योजना	O
की	O
जांच	O
की।	O

<sentence_id "131">
लेबर	B-ORG
सांसद	O
एमिली	B-PER
थॉर्नबेरी	I-PER
ने	O
ध्वज	O
से	O
ढके	O
घर	O
की	O
तस्वीर	O
ट्वीट	O
की।	O
ट्विटर	O
के	B-ORG
संस्थापक	O
जैक	O
डोरसी	B-PER
का	I-PER
कहना	O
है	O
कि	O
वह	O
माध्यम	O
की	O
शक्ति	O
से	O
डरते	O
नहीं	O
हैं।	O
टोरी	O
अपने	O
होंठों	B-PER
को	O
चाटते	O
हैंः	O
हमें	O
सेंट	O
जॉर्ज	O
के	B-LOC
क्रॉस	I-LOC
को	I-LOC
उड़ाने	I-LOC
में	O
गर्व	O
होना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "132">
पूर्व	O
मंत्री	O
ने	O
वामपंथी	O
जेरेमी	B-PER
कॉर्बिन	I-PER
की	O
नेतृत्व	O
की	O
दौड़	O
में	O
जीत	O
के	O
खिलाफ	O
चेतावनी	O
दी।	O
पूर्व	O
उप	O
प्रधान	O
मंत्री	O
लॉर्ड	O
प्रेस्कॉट	O
ने	B-PER
व्यापक	O
बहस	O
के	O
बीच	O
पार्टी	O
को	O
शांत	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहा।	O
सहायक	O
यवेट	O
कूपर	O
और	B-PER
एंडी	I-PER
बर्नहम	O
पर	B-PER
वापसी	I-PER
के	O
विचार	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
का	O
आरोप	O
लगाते	O
हैं।	O

<sentence_id "133">
नए	O
नियमों	O
में	O
संरक्षित	O
क्षेत्रों	O
के	O
बाहर	O
फ्रैकिंग	O
की	O
अनुमति	O
298	O
से	O
261	O
के	O
साथ	O
दी	O
गई	O
सरकार	O
ने	O
कहा	O
कि	O
योजना	O
हमारे	O
सबसे	O
कीमती	O
परिदृश्यों	O
की	O
रक्षा	O
करेगी	O
विपक्षी	O
दलों	O
और	O
अभियानकर्ताओं	O
ने	O
कमन्स	O
बहस	O
की	O
कमी	O
की	O
आलोचना	O
की।	O

<sentence_id "134">
सभी	O
सांसदों	O
को	O
स्वचालित	O
रूप	O
से	O
अतिरिक्त	O
सुरक्षा	O
प्रदान	O
की	O
जाएगी	O
-	O
जैसे	O
कि	O
घबराहट	O
बटन।	O
संसदीय	O
व्यय	O
निगरानी	O
संस्था	O
आईपीएसए	O
के	B-ORG
पास	O
सुरक्षा	O
निर्णयों	O
पर	O
अधिकार	O
है।	O
निगरानी	O
संस्था	O
के	O
अध्यक्ष	O
ने	O
अपनी	O
भूमिका	O
के	O
बारे	O
में	O
चिंताओं	O
के	O
जवाब	O
में	O
सांसदों	O
को	O
लिखा।	O

<sentence_id "135">
पड़ोसी	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
उन्होंने	O
बोरिस	B-PER
जॉनसन	I-PER
के	O
साथ	O
कथित	O
रूप	O
से	O
रंजिश	O
में	O
थप्पड़	O
मारते	O
और	O
मारते	O
सुना।	O
कंजर्वेटिव	O
नेता	O
के	O
प्रवक्ता	O
ने	O
कहाः	O
कोई	O
टिप्पणी	O
नहीं	O
आलोचकों	O
का	O
तर्क	O
है	O
कि	O
हमें	O
पार्टी	O
का	O
नेतृत्व	O
करने	O
के	O
लिए	O
अच्छे	O
चरित्र	O
वाले	O
किसी	O
व्यक्ति	O
की	O
आवश्यकता	O
है।	O
लेकिन	O
समर्थकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
जब	O
तक	O
कोई	O
शिकायत	O
नहीं	O
की	O
जाती	O
है,	O
तब	O
तक	O
रंजिश	O
को	O
कोई	O
मुद्दा	O
नहीं	O
होना	O
चाहिए।	O

<sentence_id "136">
स्कॉटलैंड	B-LOC
में	O
विटामिन	O
डी	O
की	O
कमी	O
और	O
एमएस	O
दोनों	O
के	O
उच्च	O
स्तर	O
हैं।	O
एमएस	O
सोसाइटी	B-ORG
अनुसंधान	I-ORG
करने	O
के	O
लिए	O
विशेषज्ञों	O
के	O
एक	O
अंतरराष्ट्रीय	O
समूह	O
की	O
स्थापना	O
करना	O
चाहती	O
है।	O
पिछले	O
साल,	O
एमएस	O
सोसाइटी	O
ने	O
ग्लासगो	B-ORG
में	I-ORG
विटामिन	O
डी	B-LOC
और	O
एमएस	O
पर	O
एक	O
शिखर	O
सम्मेलन	O
की	O
मेजबानी	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "137">
16	O
से	O
19	O
साल	O
के	O
बेरोजगार	O
पहले	O
से	O
ही	O
कई	O
वर्षों	O
के	O
लिए	O
अपने	O
सबसे	O
निचले	O
स्तर	O
पर	O
हैं।	O
सरकार	O
के	O
पास	O
इस	O
आयु	O
वर्ग	O
के	O
सभी	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
शिक्षा	O
या	O
प्रशिक्षण	O
में	O
एक	O
जगह	O
का	O
वादा	O
है	O
जिनके	O
पास	O
नौकरी	O
नहीं	O
है।	O
युवा	O
व्यक्ति	O
के	O
कौशल	O
जितना	O
अधिक	O
होगा,	O
उतनी	O
ही	O
बेरोजगारी	O
के	O
आंकड़े	O
बनने	O
की	O
संभावना	O
कम	O
होगी।	O

<sentence_id "138">
एसटीवी2	O
एसटीवी	O
के	O
ग्लासगो	B-LOC
और	O
एडिनबर्ग	B-LOC
स्टेशनों	O
का	O
एक	O
रीब्रांडेड	O
संस्करण	O
है।	O
इसमें	O
एबरडीन,	O
ऐर	B-ORG
और	O
डंडी	B-ORG
के	O
लिए	B-ORG
नए	O
लाइसेंस	O
शामिल	O
होंगे।	O
यह	O
फ्रीव्यू	O
के	O
साथ-साथ	O
स्काई	O
और	O
वर्जिन	O
चैनलों	O
पर	O
घड़ी	B-ORG
के	O
आसपास	B-ORG
प्रसारित	O
होगा।	O

<sentence_id "139">
सार्वजनिक	B-ORG
स्वास्थ्य	I-ORG
स्कॉटलैंड	I-ORG
उन	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
घटनाओं	O
और	O
सेटिंग्स	O
डेटा	O
प्रकाशित	O
करता	O
है,	O
जिन्होंने	O
सकारात्मक	O
परीक्षण	O
किया	O
है।	O
दुकानों	O
में	O
उन	O
स्थानों	O
का	O
20%	O
हिस्सा	O
है,	O
जहां	O
लोग	O
अपने	O
परीक्षण	O
से	O
पहले	O
सप्ताह	O
में	O
गए	O
थे।	O
दिसंबर	O
के	O
पहले	O
सप्ताह	O
में	O
सुपरमार्केट	O
और	O
शॉपिंग	O
सेंटरों	O
की	O
लगभग	O
1,500	O
यात्राएं	O
दर्ज	O
की	O
गईं।	O

<sentence_id "140">
विश्व	O
में	O
शनिवार	O
और	O
रविवार	O
को	O
ग्लासगो	B-LOC
ग्रीन	I-LOC
में	O
8,000	O
बांसुरी	O
बजाने	O
वालों	O
और	O
ड्रमरों	O
के	O
साथ	O
लगभग	O
225	O
बैंड	O
प्रतिस्पर्धा	O
करेंगे।	O
17	O
विभिन्न	O
देशों	O
के	O
बैंड	O
इस	O
आयोजन	O
में	O
भाग	O
ले	O
रहे	O
हैं,	O
जो	O
पहली	O
बार	O
दो	O
दिनों	O
में	O
आयोजित	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है।	O
बेलफास्ट	O
के	O
फील्ड	O
मार्शल	O
मोंटगोमरी	O
पाइप	B-LOC
बैंड	O
ने	O
पिछली	O
दो	B-ORG
चैंपियनशिप	I-ORG
जीती	O
थीं।	O

<sentence_id "141">
स्कॉटलैंड	B-LOC
के	O
उत्तर	O
पूर्व	O
में	O
लेंस	O
के	O
आकार	O
के	O
बादल	O
और	O
इंद्रधनुष	O
देखे	O
गए।	O
मौसम	O
की	O
प्रस्तुति	O
जूडिथ	O
रल्स्टन	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
वे	O
लेंस	O
के	O
आकार	O
के	O
लेंस	O
के	O
बादल	O
थे।	O
एक	O
ट्विटर	O
उपयोगकर्ता	O
ने	O
कहाः	O
यूएफओ	O
या	O
नहीं,	B-ORG
वे	O
तस्वीरें	O
शानदार	O
हैं!	O

<sentence_id "142">
पिटफोर	B-LOC
क्षेत्र	O
के	O
पूर्व	O
मेन्स	B-LOC
में	O
मिंटलॉ	B-LOC
के	O
पास	O
स्थित	O
जमीन	O
पर	O
लगी	O
आग	O
पर	O
आपातकालीन	O
सेवाओं	O
ने	O
फोन	O
किया।	O
77	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
का	O
शव	O
अंदर	O
से	O
मिला।	O
पुलिस	O
स्कॉटलैंड	O
ने	O
कहा	B-LOC
कि	O
पूरी	O
स्थिति	O
स्थापित	O
करने	O
के	O
लिए	O
जांच	O
चल	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "143">
मंत्रियों	O
ने	O
लोगों	O
को	O
किसी	O
प्रियजन	O
की	O
मृत्यु	O
से	O
गरीबी	O
में	O
धकेलने	O
से	O
रोकने	O
के	O
लिए	O
प्रस्ताव	O
रखे	O
हैं।	O
वे	O
2019	O
की	O
गर्मियों	O
तक	O
नए	O
अंतिम	O
संस्कार	O
व्यय	O
सहायता	O
लाभ	O
को	O
लॉन्च	O
करने	O
की	O
उम्मीद	O
करते	O
हैं।	O
अध्ययनों	O
से	O
पता	O
चला	O
है	O
कि	O
दफन	O
और	O
श्मशान	O
की	O
लागत	O
बढ़	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "144">
एसपीए	B-ORG
के	O
मुख्य	O
कार्यकारी	O
अधिकारी	O
जॉन	B-PER
फोली	I-PER
के	O
अक्टूबर	O
में	O
अपने	O
पद	O
छोड़ने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O
उन्हें	O
अपने	O
संविदात्मक	O
नोटिस	O
और	O
एक	O
प्रारंभिक	O
सेवानिवृत्ति	O
भुगतान	O
के	O
स्थान	O
पर	O
भुगतान	O
किया	O
जाएगा।	O
इस	O
साल	O
की	O
शुरुआत	O
में	O
एक	O
समीक्षा	O
ने	O
एसपीए	O
के	O
शीर्ष	B-ORG
पर	O
खराब	O
संबंधों	O
की	O
आलोचना	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "145">
वित्त	O
सचिव	O
ने	O
वर्तमान	O
आयकर	O
दरों	O
को	O
बनाए	O
रखने	O
का	O
निर्णय	O
लिया	O
है।	O
वह	O
मुद्रास्फीति	O
द्वारा	O
स्टार्टर	O
और	O
मूल	O
दर	O
सीमाओं	O
को	O
बढ़ाएगा।	O
स्कॉटलैंड	O
में	O
उच्च	B-LOC
दर	O
सीमा	O
को	O
फ्रीज	O
कर	O
दिया	O
गया	O
है	O
-	O
ब्रिटेन	O
के	O
बाकी	B-LOC
हिस्सों	O
के	O
विपरीत।	O

<sentence_id "146">
ड्यूक	B-PER
ऑफ	O
बक्लेच	B-LOC
और	O
क्वीन्सबेरी	B-PER
को	O
ऑर्डर	O
ऑफ	O
द	O
थिसल	O
में	O
नियुक्त	O
किया	O
गया	O
है।	O
यह	O
स्कॉटलैंड	O
में	B-LOC
सबसे	O
बड़ा	O
शूरवीरता	O
का	O
आदेश	O
है	O
और	O
उन	O
पुरुषों	O
और	O
महिलाओं	O
को	O
सम्मानित	O
करता	O
है	O
जिन्होंने	O
सार्वजनिक	O
पद	O
धारण	O
किया	O
है	O
या	O
सार्वजनिक	O
जीवन	O
में	O
एक	O
विशेष	O
तरीके	O
से	O
योगदान	O
दिया	O
है।	O
आदेश	O
के	O
भीतर	O
केवल	O
16	O
शूरवीर	O
हैं,	O
साथ	O
ही	O
शाही	O
परिवार	O
के	O
कुछ	O
सदस्यों	O
के	O
अलावा।	O

<sentence_id "147">
बीवर	O
को	O
पिछले	O
साल	O
मई	O
में	O
संरक्षित	O
दर्जा	O
मिला	O
था।	O
उन्हें	O
मारना	O
या	B-LOC
उनके	O
बांधों	O
को	O
हटाना	O
केवल	O
लाइसेंस	O
के	O
तहत	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O
फार्म	O
के	O
नेताओं	O
ने	O
कृषि	O
भूमि	O
को	O
हुए	O
नुकसान	O
के	O
बारे	O
में	O
चिंता	O
जताई	O
है।	O

<sentence_id "148">
लियोनी	B-PER
बेल	O
डंडी	O
में	O
वी	B-ORG
एंड	I-ORG
ए	I-ORG
के	O
नए	O
निदेशक	O
हैं।	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
महामारी	O
के	O
वित्तीय	O
प्रभाव	O
से	O
दूर	O
भागने	O
का	O
कोई	O
मतलब	O
नहीं	O
है।	O
संग्रहालय	O
सप्ताह	O
में	O
केवल	O
पांच	O
दिन	O
खुला	O
है,	O
इसकी	O
तुलना	O
में	O
सबसे	O
व्यस्त	O
दिन	O
पर	O
6,000	O
आगंतुक	O
आते	O
हैं।	O

<sentence_id "149">
वेल्श	B-LOC
सरकार	O
चाहती	O
है	O
कि	O
उपभोक्ताओं	O
को	O
यह	O
पता	O
चले	O
कि	O
वे	O
कहां	O
से	O
खाना	O
खाते	O
हैं	O
या	O
खरीदते	O
हैं।	O
इस	O
योजना	O
के	O
तहत,	O
वेल्स	O
में	O
लगभग	B-LOC
30,000	O
व्यवसायों	O
को	O
कवर	O
किया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "150">
रोर्क	B-LOC
के	I-LOC
ड्रिफ्ट	I-LOC
की	I-LOC
लड़ाई	O
के	O
बारे	O
में	O
फिल्म	O
लगभग	O
आधी	O
सदी	O
पहले	O
बनाई	O
गई	O
थी।	O
यह	O
1879	O
में	O
रोर्क	O
के	B-LOC
ड्रिफ्ट	I-LOC
की	I-LOC
लड़ाई	I-LOC
को	O
बताती	O
है	O
जब	O
लगभग	O
150	O
ब्रिटिश	O
सैनिकों	O
ने	O
लगभग	O
4,000	O
योद्धा	O
जनजातियों	O
को	O
रोक	O
दिया	O
था।	O
11	O
वीसी	O
से	O
सम्मानित	O
किया	O
गया	O
था,	O
जो	O
पहले	O
या	O
बाद	O
में	O
किसी	O
भी	O
एकल	O
लड़ाई	O
के	O
लिए	O
अधिक	O
था।	O
इसने	O
एक	O
पूरे	O
उद्योग	O
को	O
उकसाया	O
है	O
जो	O
अन्यथा	O
भुलाया	O
हुआ	O
औपनिवेशिक	O
युद्ध	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "151">
वेल्स	B-LOC
में	O
हर	O
साल	O
70,000	O
लोग	O
घरेलू	O
हिंसा	O
का	O
शिकार	O
होते	O
हैं,	O
चैरिटी	O
संस्था	O
लामाऊ	O
का	O
कहना	O
है।	B-ORG
यह	O
बहुत	O
युवा	O
लोगों	O
के	O
लिए	O
इस	O
मुद्दे	O
के	O
बारे	O
में	O
बात	O
करना	O
चाहता	O
है,	O
जो	O
प्राथमिक	O
विद्यालय	O
के	O
माध्यम	O
से	O
सही	O
रास्ते	O
पर	O
हैं।	O
सम्मेलन	O
वेल्श	O
सरकार	O
के	O
घरेलू	O
हिंसा	O
अभियान	O
के	B-PER
शुभारंभ	O
के	O
साथ	O
मेल	O
खाता	O
है।	O

<sentence_id "152">
वेल्स	B-LOC
में	O
लगभग	O
79%	O
परिसर	O
सुपर-फास्ट	O
इंटरनेट	O
प्राप्त	O
करने	O
में	O
सक्षम	O
हैं।	O
यह	O
77%	O
है	O
-	O
स्कॉटलैंड	O
की	O
तुलना	O
में	O
6%	O
अधिक	B-LOC
और	O
उत्तरी	O
आयरलैंड	O
से	O
8%	O
अधिक।	O
मई	O
2015	B-LOC
में	I-LOC
वेल्स	O
में	O
एक	O
चौथाई	O
से	O
भी	O
कम	O
(23%)	O
वयस्कों	B-LOC
के	O
पास	O
4	O
जी	O
सेवा	O
थी।	O

<sentence_id "153">
सुपरमार्केट	O
के	O
पास	O
यूके	B-LOC
सरकार	O
के	O
1.5	O
मिलियन	O
कमजोर	O
खरीदारों	O
के	O
डेटाबेस	O
तक	O
पहुंच	O
है।	O
यह	O
हास्यास्पद	O
है	O
कि	O
कमजोर	O
खरीदार	O
पंजीकरण	O
नहीं	O
कर	O
सकते	O
क्योंकि	O
वे	O
यूके	O
में	O
रहते	O
हैं।	B-LOC
वेल्श	O
सरकार	O
ने	O
कहा	O
कि	B-PER
वह	O
इस	O
मुद्दे	O
को	O
हल	O
करने	O
के	O
लिए	O
तत्काल	O
काम	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "154">
डॉ.	O
क्रिस	O
जोन्स	B-PER
कहते	I-PER
हैं	O
कि	O
अगर	O
प्रतिबंधों	O
में	O
बहुत	O
जल्दी	O
ढील	O
दी	O
जाती	O
है	O
तो	O
तीसरी	O
लहर	O
का	O
वास्तविक	O
खतरा	O
है।	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
स्कूलों	O
को	O
खोलने	O
से	O
इंग्लैंड	O
में	O
आर-रेट	B-LOC
पर	O
निश्चित	O
प्रभाव	O
पड़ता	O
है।	O
डॉ.	O
जोन्स	O
कहते	O
हैं	O
कि	O
जनता	O
को	O
संदेश	B-PER
देना	O
बहुत	O
महत्वपूर्ण	O
है।	O

<sentence_id "155">
115	O
लोगों	O
को	O
खानपान	O
कर्मचारियों	O
से	O
लेकर	O
कोचों	O
और	O
खिलाड़ियों	O
को	O
भुगतान	O
नहीं	O
किया	O
गया	O
है।	O
वेक्सहम	O
समर्थकों	B-ORG
का	O
विश्वास	O
क्लब	O
को	O
खरीदने	O
के	O
लिए	O
एक	O
लंबी	O
बोली	O
में	O
शामिल	O
रहा	O
है।	O
क्लब	O
क्रूसेडर्स	O
के	O
समान	O
मालिकों	O
और	O
रेसकोर्स	O
घर	O
को	O
साझा	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "156">
सुपरफास्ट	O
सिमरू	B-PER
का	O
लक्ष्य	O
2016	O
के	O
वसंत	O
तक	O
वेल्स	B-LOC
में	O
96%	O
घरों	O
को	O
सुपरफास्ट	O
ब्रॉडबैंड	O
देना	O
है।	O
बीटी	O
ने	O
कहा	B-ORG
कि	O
डेनबिघशायर	O
की	O
77%	B-ORG
संपत्तियों	O
को	O
पहुंच	O
थी	O
और	O
जून	O
2017	O
तक	O
42,000	O
और	O
घरों	O
को	O
जोड़ा	O
जाएगा।	O
बीटी	O
ने	O
पुष्टि	O
की	O
कि	O
डेनबिघशायर	O
की	B-ORG
5%	O
संपत्तियां	O
अपने	O
दूरस्थ	O
स्थान	B-ORG
के	O
कारण	O
सेवा	O
तक	O
पहुंचने	O
में	O
असमर्थ	O
थीं।	O

<sentence_id "157">
अगर	O
प्रतिबंध	O
हटा	O
दिया	O
जाता	O
है	O
तो	O
वह	O
क्षेत्रीय	O
सूची	O
में	O
अपना	O
नाम	O
बनाए	O
रखने	O
की	O
उम्मीद	O
है।	O
उसने	O
प्लेड	O
के	B-PER
नेतृत्व	O
में	O
अपने	O
पहले	O
वर्ष	O
को	O
चिह्नित	O
करने	O
के	O
लिए	O
एक	O
भाषण	O
में	O
घोषणा	O
की।	O
शिक्षा	O
मंत्री	O
लेइटन	O
एंड्रयूज	O
ने	B-PER
अपनी	I-PER
उम्मीदवारी	O
को	O
एक	O
स्टंट	O
कहा	O

<sentence_id "158">
पूर्व	O
खेल	O
मंत्री	O
ट्रेसी	B-PER
क्रॉच	I-PER
ने	O
अपने	O
सहयोगियों	O
द्वारा	O
योजनाओं	O
में	O
देरी	O
करने	O
का	O
दावा	O
करते	O
हुए	O
इस्तीफा	O
दे	O
दिया।	O
चांसलर	O
फिलिप	O
हैमंड	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
100	O
पाउंड	O
से	O
2	O
पाउंड	O
तक	O
की	O
कटौती	O
अक्टूबर	O
में	O
लागू	O
होगी।	O

<sentence_id "159">
एलुनेड	B-PER
मॉर्गन	I-PER
ने	O
स्वीकार	O
किया	O
कि	O
कानूनी	O
दृष्टिकोण	O
से	O
हमारे	O
लिए	O
इसे	O
रोकना	O
मुश्किल	O
होगा।	O
उनकी	O
टिप्पणियों	O
की	O
एक	O
लेबर	O
एएम	O
ने	B-ORG
आलोचना	O
की।	O
एलुनेड	O
डेविस	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
कि	O
कानूनी	O
कार्रवाई	O
की	O
धमकी	O
देना	O
पब	O
से	O
बाहर	O
फेंकने	O
से	O
पहले	O
अंतिम	O
सांस	O
की	O
तरह	O
लगता	O
है।	O

<sentence_id "160">
वेल्स	B-LOC
में	O
लोगों	O
को	O
न्यूपोर्ट	B-LOC
में	O
एक	O
पासपोर्ट	O
कार्यालय	O
तक	O
पहुंच	O
जारी	O
रहेगी,	O
चेरिल	O
गिलन	B-PER
ने	I-PER
कहा।	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
आईपीएस	O
से	O
एक	B-ORG
प्रतिबद्धता	O
मिली	O
थी	O
कि	O
एक	O
नया	O
कार्यालय	O
खोला	O
जाएगा।	O
यूनियनों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वर्तमान	O
में	O
न्यूपोर्ट	O
में	O
किए	O
गए	B-LOC
अधिकांश	O
काम	O
अभी	O
भी	O
खो	O
जाएंगे।	O

<sentence_id "161">
आधे	O
से	O
अधिक	O
घरों	O
को	O
व्हाइटहेड्स,	B-LOC
न्यूपोर्ट	O
में	B-LOC
एक	O
पूर्व	O
स्टीलवर्क	O
साइट	O
के	O
लिए	O
नियोजित	O
किया	O
गया	O
है।	O
बाकी	O
को	O
टोनीरेफाइल,	O
रोंडा	O
साइनोन	B-LOC
टैफ	O
में	B-LOC
एक	I-LOC
साइट	I-LOC
के	O
लिए	O
आवंटित	O
किया	O
गया	O
है।	O
एक	O
आवास	O
समूह	O
ने	O
चेतावनी	O
दी	O
है	O
कि	O
अभी	O
भी	O
सस्ती	O
घरों	O
की	O
भारी	O
कमी	O
है।	O

<sentence_id "162">
लैंडिलो	O
के	O
पास	O
फेयरफैच	B-ORG
के	O
ल्यूक	B-PER
सोमरफील्ड	I-PER
को	O
मॉरिस्टन	B-LOC
अस्पताल	I-LOC
ले	O
जाया	O
गया।	O
पुलिस	O
ने	O
कहा	O
कि	O
कोई	O
संदिग्ध	O
परिस्थिति	O
नहीं	O
थी।	O
खदान	O
के	O
मालिकों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
यह	O
एक	O
बंद	O
साइट	O
थी	O
जिसमें	O
ऊंची	O
दीवारें	O
और	O
आधार	O
पर	O
एक	O
झील	O
थी।	O

<sentence_id "163">
इतना	O
सामान	O
फेंक	O
दिया	O
गया	O
कि	O
कर्मचारी	O
दुकान	O
नहीं	O
खोल	O
सके	O
और	O
फर्नीचर	O
बारिश	O
में	O
बर्बाद	O
हो	O
गया।	O
काउंसिल	O
का	B-ORG
कहना	O
है	O
कि	O
इसी	O
तरह	O
की	O
घटनाओं	O
ने	O
पहले	O
ही	O
कुछ	O
चैरिटी	O
दुकानों	O
को	O
संकेत	O
देने	O
के	O
लिए	O
प्रेरित	O
किया	O
है	O
कि	O
वस्तुओं	O
को	O
मक्खी-ट्रिपिंग	O
माना	O
जाएगा।	O
47	O
वर्षीय	O
रोनी	O
जेम्स	O
कैरोल	O
ने	O
पर्यावरण	B-PER
संरक्षण	I-PER
अधिनियम	I-PER
1990	O
के	O
तहत	O
चार	O
अपराधों	O
को	O
स्वीकार	O
किया।	O

<sentence_id "164">
एक	O
संक्षिप्त	O
संदेश	O
में,	O
राष्ट्रपति	O
ने	O
कहा	O
कि	O
चिंता	O
का	O
कोई	O
कारण	O
नहीं	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
उपराष्ट्रपति	O
येमी	O
ओसीनबाजो	B-PER
को	I-PER
प्रभारी	O
छोड़	O
दिया	O
है,	O
जैसा	O
कि	O
उन्होंने	O
जनवरी	O
में	O
सात	O
सप्ताह	O
की	O
चिकित्सा	O
अवकाश	O
के	O
लिए	O
लंदन	O
के	O
लिए	B-LOC
रवाना	O
होने	O
पर	O
किया	O
था।	O
लंदन	O
जाने	O
से	O
पहले	B-LOC
उनका	O
अंतिम	O
आधिकारिक	O
कार्य	O
2014	O
में	O
चिबोक	O
में	O
अपहरण	O
की	B-LOC
गई	O
82	O
स्कूली	O
छात्राओं	O
से	O
मिलना	O
था।	O

<sentence_id "165">
चार	O
अंदरूनी	O
सूत्रों	O
ने	O
अपनी	O
अंतर्दृष्टि	O
प्रदान	O
की	O
कि	O
किम	B-PER
जोंग-उन	I-PER
अपने	O
देश	O
के	O
लिए	O
क्या	O
चाहते	O
हैं।	O
पत्रकार	O
जीन	O
ली	O
का	O
कहना	B-PER
है	I-PER
कि	O
जब	O
उन्हें	O
पहली	O
बार	O
लोगों	O
के	O
सामने	O
पेश	O
किया	O
गया	O
था	O
तो	O
उनमें	O
श्रद्धा	O
की	O
भावना	O
थी।	O
व्यवसायी	O
जेफ्री	O
देखें	O
का	O
कहना	O
है	B-PER
कि	I-PER
बहुत	O
से	O
विदेशी	O
निवेशक	O
शामिल	O
होने	O
के	O
लिए	O
तैयार	O
नहीं	O
हैं।	O

<sentence_id "166">
इस	O
तरह	O
के	O
उथले	O
अभियान	O
ने	O
लोकतंत्र	O
समर्थक	O
कार्यकर्ताओं	O
को	O
अपने	O
नेता	O
का	O
सीधे	O
चुनाव	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
है।	O
57	O
वर्षीय	O
लियूंग	O
को	B-PER
689	O
वोट	O
हासिल	O
करने	O
के	O
बाद	O
हांगकांग	O
का	B-LOC
नया	O
मुख्य	O
कार्यकारी	O
अधिकारी	O
घोषित	O
किया	O
गया।	O
अधिकांश	O
मतों	O
की	O
गिनती	O
के	O
साथ,	O
हेनरी	O
तांग	O
को	O
285	B-PER
और	I-PER
लोकतंत्र	O
समर्थक	O
उम्मीदवार	O
अल्बर्ट	O
हो	O
को	O
76	B-PER
वोट	I-PER
मिले।	O

<sentence_id "167">
परमाणु	O
हथियारों	O
से	O
लैस	O
पड़ोसियों	O
के	O
बीच	O
बढ़ते	O
बयानबाजी	O
के	O
बावजूद,	O
कुछ	O
लोगों	O
ने	O
इसकी	O
उम्मीद	O
की	O
थी।	O
दोनों	O
देशों	O
के	O
पास	O
अभी	O
भी	O
इस	O
क्षेत्र	O
में	O
एक	O
बड़ी	O
तैनाती	O
है	O
जहां	O
उनके	O
पास	O
ओवरलैपिंग	O
क्षेत्रीय	O
दावे	O
हैं।	O
जो	O
कुछ	O
भी	O
वृद्धि	O
का	O
कारण	O
बना	O
है	O
वह	O
यह	O
भी	O
निर्धारित	O
करेगा	O
कि	O
कितनी	O
जल्दी	O
विघटन	O
हो	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "168">
किर्ति	B-LOC
मठ	I-LOC
में	O
इस	O
वर्ष	O
की	O
घटनाओं	O
की	O
श्रृंखला	O
में	O
यह	O
नवीनतम	O
घटना	O
है।	O
निवासियों	O
और	O
सुरक्षा	O
बलों	O
के	O
बीच	O
गतिरोध	O
भी	O
हुआ	O
है।	O
चीन	O
ने	O
मठ	B-LOC
में	O
सुरक्षा	B-LOC
को	O
कड़ा	O
करके	O
प्रतिक्रिया	O
दी	O
है।	O
लेकिन	O
ऐसा	O
लगता	O
है	O
कि	O
कम	O
से	O
कम	O
एक	O
तिब्बती	O
क्षेत्र	O
में	O
अपना	O
अधिकार	O
स्थापित	O
करने	O
के	O
लिए	O
संघर्ष	O
कर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "169">
मार्टिरोस	B-PER
डेमरचियन	I-PER
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
गया	O
और	O
एक	O
कौवा-बार	O
के	O
साथ	O
यौन	O
उत्पीड़न	O
किया	O
गया।	O
उनके	O
भांजे	O
और	O
सहकर्मी	O
को	O
भी	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
गया	O
और	O
पीटा	O
गया,	O
लेकिन	O
कम	O
गंभीरता	O
से।	O
सोची	O
ओलंपिक	O
के	O
लिए	O
काला	O
सागर	O
क्षेत्र	O
में	O
एक	O
विशाल	B-LOC
निर्माण	I-LOC
परियोजना	O
चल	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "170">
ओलंपिक	O
से	O
पहले	O
पुतिन	B-PER
ने	O
संवेदनशीलता	O
का	O
प्रदर्शन	O
किया,	O
राजनीतिक	O
विश्लेषक	O
लियोनिद	O
डेविडोव	B-PER
कहते	I-PER
हैं।	O
सरकार	O
समर्थक	O
अखबार	O
इज़वेस्टिया	O
ने	O
रूसी	B-ORG
राजनीति	O
के	O
इतिहास	O
में	O
एक	O
मोड़	O
के	O
रूप	O
में	O
इस	O
कदम	O
का	O
स्वागत	O
किया।	O
कोमर्सेंट	O
का	O
कहना	O
है	B-PER
कि	O
पूर्व	O
तेल	O
टाइकून	O
को	O
दया	O
मांगने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "171">
टिप्पणीकारों	O
को	O
डोनाल्ड	B-PER
ट्रम्प	I-PER
के	O
प्रति	O
थेरेसा	O
मई	O
की	O
नीति	O
से	O
दिलचस्पी	O
है।	O
अधिकांश	O
एक	O
संभावित	O
ट्रांसअटलांटिक	O
गठबंधन	O
देखते	O
हैं	O
जो	O
यूरोपीय	O
संघ	B-ORG
के	O
लाभ	O
के	O
लिए	O
नहीं	O
हो	O
सकता	O
है।	O
कुछ	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
थेरेसा	O
को	O
ब्रेक्सिट	B-PER
के	O
साथ	O
मदद	O
करने	O
के	O
लिए	O
डोनाल्ड	O
ट्रम्प	O
पर	B-PER
भरोसा	I-PER
करने	O
में	O
एक	O
बिंदु	O
हो	O
सकता	O
है	O

<sentence_id "172">
एक	O
समय	O
से	O
पहले	O
चुनाव	O
चरम-दक्षिण	O
स्वतंत्रता	O
पार्टी	B-ORG
को	I-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
सरकार	O
में	O
प्रवेश	O
करने	O
का	O
एक	O
और	O
मौका	O
देगा।	O
गठबंधन	O
को	O
संदेह	O
में	O
डाल	O
दिया	O
गया	O
था	O
जब	O
पीपुल्स	O
पार्टी	O
के	O
तत्कालीन	B-ORG
नेता,	I-ORG
रेनहोल्ड	O
मिटरलेनर	O
ने	O
पिछले	O
हफ्ते	B-PER
इस्तीफा	I-PER
दे	O
दिया	O
था।	O
दोनों	O
पार्टियों	O
ने	O
दशकों	O
से	O
ऑस्ट्रिया	O
पर	O
शासन	O
किया	O
है,	O
या	B-LOC
तो	O
अकेले	O
या	O
गठबंधन	O
में।	O

<sentence_id "173">
वीडियो	O
में	O
रानी	O
लेटिसिया	B-PER
को	O
रानी	O
सोफिया	B-PER
और	O
उनकी	O
बेटियों	O
की	O
एक	O
तस्वीर	O
को	O
रोकते	O
हुए	O
दिखाया	O
गया	O
है।	O
फिर	O
वह	O
रानी	O
सोफिया	O
का	B-PER
हाथ	O
अपनी	O
बेटी	O
के	O
कंधे	O
से	O
हटा	O
देती	O
है।	O
यह	O
अजीब	O
क्षण	O
मेलोर्का	O
द्वीप	O
पर	B-LOC
ईस्टर	O
मास	O
के	O
दौरान	O
सामने	O
आता	O
है।	O

<sentence_id "174">
वीडियो	O
में	O
एक	O
व्यक्ति	O
को	O
बार	O
पर	O
खड़े	O
लोगों	O
के	O
मुंह	O
में	O
पेय	O
डालने	O
के	O
लिए	O
दिखाया	O
गया	O
है.	O
दिशानिर्देशों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
लोगों	O
को	O
ऐसे	O
स्थानों	O
पर	O
टेबल	O
पर	O
बैठना	O
चाहिए	O
जब	O
तक	O
कि	O
वे	O
भुगतान	O
नहीं	O
कर	O
रहे	O
हैं.	O
रेस्तरां	O
मालिक	O
जे	O
बर्क	O
ने	B-PER
कहा	I-PER
कि	O
वह	O
जो	O
हुआ	O
था	O
उससे	O
पूरी	O
तरह	O
से	O
शर्मिंदा	O
था।	O
स्वास्थ्य	O
मंत्री	O
स्टीफन	O
डोनेली	O
ने	O
कहा	B-PER
कि	I-PER
आयरिश	O
लोगों	O
के	O
विशाल	O
बहुमत	O
ने	O
बलिदान	O
दिया	O
था।	O

<sentence_id "175">
क्रिस्टिना	B-PER
पाज़्को	I-PER
की	O
नकली	O
ऑनलाइन	O
दुकान	O
कैमोमाइल	B-ORG
और	I-ORG
पैंसी	I-ORG
ने	O
10,000	O
यूरो	O
का	O
नागरिक	O
एकजुटता	O
पुरस्कार	O
जीता।	O
विचार	O
यह	O
है	O
कि	O
पीड़ित	O
अपने	O
उत्पीड़नकर्ता	O
से	O
घर	O
पर	O
मदद	O
के	O
अनुरोधों	O
को	O
छिपा	O
सकता	O
है।	O
अधिकांश	O
पीड़ित	O
युवा	O
हैं,	O
40	O
से	O
कम	O
उम्र	O
के	O
हैं,	O
और	O
लगभग	O
10%	O
पुरुष	O
हैं।	O

<sentence_id "176">
इस	O
इकाई	O
ने	O
लगभग	O
20	O
वर्षों	O
से	O
वायु	O
गुणवत्ता	O
की	O
निगरानी	O
की	O
है।	O
इसने	O
सेंट	O
पीटर	B-LOC
पोर्ट	I-LOC
में	I-LOC
फव्वारा	O
सड़क	B-LOC
के	I-LOC
नीचे	O
संभावित	O
समस्या	O
वाले	O
स्थानों	O
की	O
पहचान	O
की	O
है।	O
वर्ष	O
के	O
अंत	O
में	O
एक	O
रिपोर्ट	O
प्रस्तुत	O
की	O
जाएगी।	O

<sentence_id "177">
नियमों	O
में	O
बदलाव	O
से	O
हर	O
दिन	O
एक	O
सप्ताह	O
का	O
दिन	O
बन	O
जाएगा	O
और	O
लोगों	O
को	O
एक	O
दिन	O
आराम	O
करने	O
से	O
रोक	O
दिया	O
जाएगा।	O
वाणिज्य	O
और	B-ORG
रोजगार	I-ORG
विभाग	I-ORG
इस	I-ORG
साल	O
एक	O
परामर्श	O
शुरू	O
करने	O
की	O
योजना	O
बना	O
रहा	O
है।	O
यदि	O
जनता	O
की	O
प्रतिक्रिया	O
परिवर्तन	O
का	O
समर्थन	O
करती	O
है,	O
तो	O
कानून	O
को	O
12	O
महीनों	O
के	O
भीतर	O
अपडेट	O
किया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "178">
बिल	B-PER
डेल	I-PER
ने	O
पहली	O
बार	O
बल्लाउ	B-LOC
क्रोंक	I-LOC
में	O
सब्जियों	O
को	O
देखा	O
और	O
तब	O
से	O
द	B-LOC
लीन,	I-LOC
ब्लू	O
प्वाइंट	B-LOC
और	I-LOC
स्मेल	O
समुद्र	B-LOC
तटों	O
पर	O
और	O
अधिक	O
पाया	O
है।	O
संगठन	O
का	O
अनुमान	O
है	O
कि	O
अब	O
तक	O
लगभग	O
2,000	O
आलू	O
बहाए	O
जा	O
चुके	O
हैं।	O

<sentence_id "179">
सीआई	B-ORG
ने	O
कोरोनावायरस	O
महामारी	O
के	O
परिणामस्वरूप	O
वर्ष	O
11	O
और	O
13	O
के	O
छात्रों	O
के	O
लिए	O
परीक्षाएं	O
रद्द	O
कर	O
दी	O
हैं।	O
योग्यता	O
और	B-ORG
परीक्षा	I-ORG
विनियमन	I-ORG
कार्यालय	I-ORG
द्वारा	I-ORG
विनियमित	O
परीक्षाएं	O
पहले	O
ही	O
रद्द	O
कर	O
दी	O
गई	O
हैं।	O
यह	O
लगातार	O
दूसरा	O
वर्ष	O
होगा	O
जब	O
छात्रों	O
के	O
ग्रेड	O
का	O
मूल्यांकन	O
उनके	O
शिक्षकों	O
द्वारा	O
किया	O
जाएगा।	O

<sentence_id "180">
द्वीप	O
का	O
तीसरा	O
लॉकडाउन	O
पहले	O
ही	O
मार्च	O
के	O
अंत	O
तक	O
बढ़ा	O
दिया	O
गया	O
है।	O
वर्तमान	O
में	O
द्वीप	O
पर	O
वायरस	O
के	O
872	O
सक्रिय	O
मामले	O
हैं।	O
वर्तमान	O
में	O
नोबल	O
के	O
अस्पताल	B-LOC
में	O
19	O
लोग	O
इलाज	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O

<sentence_id "181">
सीनेटर	O
की	O
भूमिका	O
के	O
लिए	O
चार	O
सीटें	O
उपलब्ध	O
हैं,	O
जो	O
एक	O
द्वीप-व्यापी	O
जनादेश	O
के	O
साथ	O
आती	O
हैं।	O
उपलब्ध	O
34	O
सीटों	O
में	O
से	O
एक	O
के	O
लिए	O
82	O
उम्मीदवार	O
हैं।	O
11	O
राजनेता,	O
ज्यादातर	O
कांस्टेबल,	O
निर्विवाद	O
रूप	O
से	O
वापस	O
आ	O
गए	O
हैं।	O

<sentence_id "182">
सेंट	B-LOC
हेलियर	I-LOC
में	O
4%	O
दुकानें	O
वर्तमान	O
में	O
खाली	O
हैं,	O
जो	O
ब्रिटेन	O
की	O
हाई	B-LOC
स्ट्रीट	I-LOC
में	I-LOC
औसत	I-LOC
से	O
कम	O
है।	O
किराया	O
नियंत्रण	O
न्यायाधिकरण	O
किरायेदारों	B-ORG
को	I-ORG
उच्च	I-ORG
किराए	O
के	O
खिलाफ	O
अपील	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
देता	O
है,	O
लेकिन	O
वाणिज्यिक	O
संपत्तियों	O
पर	O
लागू	O
नहीं	O
होता	O
है।	O
स्वतंत्र	O
व्यापारी	O
अभी	O
भी	O
खरीदारी	O
के	O
अनुभव	O
का	O
एक	O
महत्वपूर्ण	O
हिस्सा	O
हैं।	O

<sentence_id "183">
देश	O
में	O
सैन्य	O
तख्तापलट	O
की	O
40वीं	O
वर्षगांठ	O
मनाई	O
जा	O
रही	O
है	O
जिसने	O
उन्हें	O
सत्ता	O
में	O
लाया	O
था।	O
अधिकांश	O
चिलीवासी	O
उनके	O
शासन	O
के	O
तहत	O
किए	O
गए	O
मानवाधिकारों	O
के	O
उल्लंघन	O
से	O
घृणा	O
करते	O
हैं।	O
लेकिन	O
दक्षिणपंथी	O
समर्थकों	O
का	O
एक	O
छोटा	O
लेकिन	O
उत्साही	O
समूह	O
है	O
जो	O
उन्हें	O
एक	O
नायक	O
के	O
रूप	O
में	O
मानते	O
हैं।	O

<sentence_id "184">
विशाल	O
अपतटीय	O
लिब्रा	O
तेल	O
क्षेत्र	O
को	O
विकसित	O
करने	O
के	O
अधिकारों	O
की	O
बिक्री	O
सामाजिक	O
उथल-पुथल	O
की	O
अवधि	O
के	O
बीच	O
में	O
निर्धारित	O
की	O
गई	O
है।	O
राज्य	O
तेल	O
कंपनी,	O
पेट्रोब्रास	O
के	O
कर्मचारी	O
बोली	O
प्रक्रिया	B-ORG
के	O
कारण	O
हड़ताल	O
पर	O
हैं।	O
विदेशी	O
लोगों	O
को	O
ब्राजील	O
के	O
तेल	O
को	O
बेचने	O
से	O
यह	O
बिल	O
काफी	O
अच्छी	O
तरह	O
से	O
फिट	O
बैठता	O
है	O
लेकिन	O
यह	O
बहुत	O
अधिक	O
जटिल	O
है।	O

<sentence_id "185">
इस	O
मुद्दे	O
पर	O
बातचीत	O
को	O
बढ़ावा	O
देने	O
के	O
लिए	O
यूरोपीय	B-ORG
संघ	I-ORG
ने	O
1996	O
में	O
क्यूबा	B-LOC
के	O
साथ	O
अपने	O
संबंधों	O
को	O
सीमित	O
कर	O
दिया	O
था।	O
यह	O
ब्लॉक	O
पहले	O
से	O
ही	O
वेनेजुएला	O
के	B-LOC
बाद	O
क्यूबा	O
का	B-LOC
दूसरा	O
सबसे	O
बड़ा	O
आर्थिक	O
साझेदार	O
है।	O
वार्ता	O
के	O
लिए	O
समय-सीमा	O
पर	O
अभी	O
तक	O
सहमति	O
नहीं	O
बनी	O
है।	O

<sentence_id "186">
ब्राजील	B-LOC
के	O
कुछ	O
हिस्सों	O
में	O
वनों	O
की	O
कटाई	O
की	O
दर	O
पिछले	O
साल	O
की	O
तुलना	O
में	O
लगभग	O
दोगुनी	O
हो	O
गई	O
है।	O
नए	O
मासिक	O
आंकड़े	O
बताते	O
हैं	O
कि	O
ब्राजील	O
के	B-LOC
कुछ	O
हिस्सों	O
में	O
वनों	O
की	O
कटाई	O
की	O
दर	O
पिछले	O
साल	O
की	O
तुलना	O
में	O
लगभग	O
दोगुनी	O
हो	O
गई	O
है।	O
कुछ	O
क्षेत्रों	O
में,	O
80%	O
तक	O
की	O
लकड़ी	O
काटे	O
जाने	O
का	O
काम	O
अवैध	O
रूप	O
से	O
किया	O
जाता	O
है	O
-	O
राज्य	O
या	O
स्वदेशी	O
भूमि	O
से।	O

<sentence_id "187">
पेरू	B-LOC
में	O
107	O
स्थानों	O
पर	O
तीन	O
मिलियन	O
लोग	O
रहते	O
हैं	O
जिन्हें	O
सरकार	O
ने	O
असुरक्षित	O
घोषित	O
किया	O
है	O
सरकार	O
ने	O
एल	O
नीनो	O
से	O
गिरने	O
के	O
लिए	O
तीन	O
अरब	O
पेरूवीयन	O
सोल	O
($	O
1bn;	O
Â	O
£	O
0.65bn)	O
अलग	O
कर	O
दिया	O
है।	O
मोयोपाम्पा	O
में	O
भूस्खलन	O
को	O
कई	O
लोगों	O
द्वारा	O
आने	O
वाली	O
चीजों	O
के	O
संकेत	O
के	O
रूप	O
में	O
देखा	O
जाता	O
है।	O

<sentence_id "188">
राज्य	O
के	O
अधिकारियों	O
ने	O
700	O
से	O
अधिक	O
पुलिसकर्मियों	O
पर	O
विद्रोह	O
का	O
आरोप	O
लगाने	O
की	O
धमकी	O
दी	O
है।	O
हड़ताल	O
ने	O
सुरक्षा	O
के	O
लिए	O
एक	O
वैक्यूम	O
छोड़	O
दिया	O
है,	O
जिससे	O
हिंसा	O
की	O
लहर	O
पैदा	O
हो	O
गई	O
है,	O
जिसमें	O
137	O
लोगों	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
है।	O
सैन्य	O
पुलिस,	O
जो	O
सड़क	O
पर	O
गश्त	O
करती	O
है,	O
कानून	O
द्वारा	O
हड़ताल	O
पर	O
जाने	O
से	O
रोक	O
दी	O
गई	O
है।	O

<sentence_id "189">
पूर्व	O
राष्ट्रपति	O
डिल्मा	B-PER
रूसेफ	I-PER
पर	O
सरकारी	O
बजट	O
में	O
हेरफेर	O
करने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
था।	O
फिर	O
उपराष्ट्रपति	O
टेमर	O
कार्यवाहक	B-PER
राष्ट्रपति	O
के	O
रूप	O
में	O
कदम	O
रखा।	O
वह	O
ब्राजील	O
के	O
इतिहास	O
में	O
पहले	O
राष्ट्रपति	O
थे	O
जिनके	O
खिलाफ	O
आरोप	O
लगाए	O
गए	O
थे,	O
जबकि	O
अभी	O
भी	O
शीर्ष	O
पद	O
पर	O
थे।	O

<sentence_id "190">
दोनों	O
पक्षों	O
को	O
गुरुवार	O
को	O
फिर	O
से	O
मिलने	O
की	O
उम्मीद	O
है	O
लेकिन	O
अभी	O
तक	O
वार्ता	O
में	O
बहुत	O
कम	O
प्रगति	O
हुई	O
है।	O
प्रदर्शनकारियों	O
का	O
प्रतिनिधित्व	O
करने	O
वाली	O
समिति	O
ने	O
राष्ट्रपति	O
ड्यूके	O
को	B-PER
13	O
मांगों	O
की	O
एक	O
सूची	O
सौंपी	O
है।	O
समिति	O
यह	O
भी	O
आश्वासन	O
चाहती	O
है	O
कि	O
पेंशन	O
की	O
आयु	O
नहीं	O
बढ़ाई	O
जाएगी।	O

<sentence_id "191">
प्रत्यक्षदर्शियों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वे	O
प्रधानमंत्री	O
शेख	O
नासिर	B-PER
अल-मोहम्मद	I-PER
अल-सबाह	I-PER
के	I-PER
पद	I-PER
छोड़ने	I-PER
की	I-PER
मांग	O
कर	O
रहे	O
थे।	O
प्रदर्शनकारी	O
कथित	O
भ्रष्टाचार	O
के	O
कारण	O
संसद	O
के	O
बाहर	O
साप्ताहिक	O
रूप	O
से	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
कुछ	O
रिपोर्टों	O
में	O
कहा	O
गया	O
है	O
कि	O
दंगा	O
पुलिस	O
ने	O
प्रदर्शनकारियों	O
को	O
लाठी	O
से	O
पीटा	O
था।	O

<sentence_id "192">
इस	O
फैसले	O
से	O
इस	O
बात	O
की	O
अटकलें	O
खत्म	O
हो	O
जाएंगी	O
कि	O
क्या	O
पूरी	O
सऊदी	O
टीम	O
को	O
लिंग	O
भेदभाव	O
के	O
आधार	O
पर	O
अयोग्य	O
ठहराया	O
जा	O
सकता	O
था।	O
खेलों	O
में	O
महिलाओं	O
की	O
सार्वजनिक	O
भागीदारी	O
का	O
कई	O
धार्मिक	O
रूढ़िवादी	O
अभी	O
भी	O
कड़ा	O
विरोध	O
करते	O
हैं।	O
रेगिस्तानी	O
राज्य	O
में	O
खेलों	O
में	O
महिलाओं	O
की	O
भागीदारी	O
की	O
लगभग	O
कोई	O
सार्वजनिक	O
परंपरा	O
नहीं	O
है।	O

<sentence_id "193">
बस्ती	O
समर्थकों	O
ने	O
रक्षा	B-ORG
और	I-ORG
आवास	I-ORG
मंत्रालयों	I-ORG
को	O
सुरक्षित	O
कर	O
लिया	O
है।	O
एक	O
दशक	O
में	O
पहली	O
बार	O
अति-रूढ़िवादी	O
यहूदी	O
गुटों	O
को	O
सरकार	O
से	O
बाहर	O
रखा	O
गया	O
है।	O
नए	O
लाइन-अप	O
में	O
बस्ती	O
समर्थक	O
मंत्रियों	O
का	O
एक	O
मजबूत	O
प्रदर्शन	O
शामिल	O
है।	O

<sentence_id "194">
ज़ाबोल	B-LOC
शहर	O
में	O
अभियोजक	O
की	O
कथित	O
तौर	O
पर	O
अज्ञात	O
हमलावरों	O
द्वारा	O
गोलीबारी	O
की	O
एक	O
बारिश	O
में	O
मृत्यु	O
हो	O
गई।	O
हमला	O
14	O
सीमा	O
रक्षकों	O
की	O
हत्या	O
के	O
दो	O
सप्ताह	O
से	O
भी	O
कम	O
समय	O
बाद	O
हुआ।	O
प्रतिशोध	O
में	O
16	O
कैदियों	O
को	O
मार	O
दिया	O
गया।	O

<sentence_id "195">
विस्फोटों	O
में	O
कम	O
से	O
कम	O
140	O
लोग	O
मारे	O
गए,	O
ज्यादातर	O
नागरिक,	O
और	O
500	O
से	O
अधिक	O
घायल	O
हुए।	O
विस्फोटों	O
को	O
व्यापक	O
रूप	O
से	O
सऊदी-नेतृत्व	O
वाले	O
गठबंधन	O
द्वारा	O
हवाई	O
हमले	O
के	O
रूप	O
में	O
बताया	O
गया	O
था।	O
अंतिम	O
संस्कार	O
हॉल	O
पर	O
बमबारी	O
को	O
व्यापक	O
रूप	B-LOC
से	I-LOC
हवाई	O
हमले	O
के	O
रूप	O
में	O
बताया	O
गया	O
था।	O
लेकिन	O
सऊदी	O
ने	O
अभी	O
तक	O
सार्वजनिक	O
रूप	O
से	O
हमले	O
की	O
जिम्मेदारी	O
स्वीकार	O
नहीं	O
की	O
है।	O

<sentence_id "196">
वाशिंगटन,	B-LOC
डीसी	I-LOC
से	I-LOC
सत्ता	O
हस्तांतरण,	O
और	O
यह	O
आप	O
को	O
वापस	O
दे	O
रही	O
है,	O
लोगों	O
को,	O
उन्होंने	O
कहा.	O
यह	O
एक	O
उद्घाटन	O
भाषण	O
के	O
लिए	O
एक	O
असामान्य	O
रूप	O
से	O
निराशाजनक	O
भाषण	O
था.	O
एक	O
लोकतांत्रिक	O
रणनीतिकार	O
यह	O
हैरान	O
गुस्से	O
में	O
कहा	O

<sentence_id "197">
लेखों	O
में	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
है	O
कि	O
वह	O
ट्रम्प	B-PER
अभियान	O
और	O
रूस	B-LOC
के	O
बीच	O
संभावित	O
संबंधों	O
के	O
बारे	O
में	O
विशेष	O
वकील	O
रॉबर्ट	B-PER
मुलर	I-PER
की	O
जांच	O
से	O
संबंधित	O
दस्तावेजों	O
के	O
अनुरोधों	O
का	O
अनुपालन	O
करने	O
में	O
विफल	O
रहे।	O

<sentence_id "198">
राष्ट्रपति	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
इस	O
बात	O
से	O
दुखी	O
हैं	O
कि	O
अति-अमीर	O
कॉलेज	O
को	O
प्रोत्साहन	O
राशि	O
मिली	O
है,	O
लेकिन	O
विश्वविद्यालय	O
ने	O
कहा	O
कि	O
यह	O
धन	O
तत्काल	O
वित्तीय	O
जरूरतों	O
का	O
सामना	O
करने	O
वाले	O
छात्रों	O
की	O
मदद	O
करेगा	O
हार्वर्ड	O
ने	O
स्वीकार	O
किया	B-ORG
कि	O
$2.2	O
ट्रिलियन	O
केयर	O
एक्ट	O
के	O
माध्यम	O
से	O
$8.6	O
मिलियन	O
प्राप्त	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "199">
तीन	O
महिलाओं	O
ने	O
गवर्नर	O
के	O
खिलाफ	O
यौन	O
उत्पीड़न	O
के	O
आरोपों	O
के	O
साथ	O
आगे	O
आए	O
हैं।	O
डेमोक्रेट	O
एंड्रयू	O
कुओमो	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
शर्मिंदा	O
महसूस	O
होता	O
है	O
कि	O
उनके	O
कार्यों	O
से	O
महिलाओं	O
को	O
असहज	O
महसूस	O
होता	O
है।	O
गवर्नर	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
इस्तीफा	O
नहीं	O
देंगे,	O
भले	O
ही	O
उनकी	O
अपनी	O
पार्टी	O
के	O
भीतर	O
से	O
उन्हें	O
इस्तीफा	O
देने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
गया	O
हो।	O

<sentence_id "200">
डेकोरा,	B-LOC
आयोवा	O
के	B-LOC
लोग	O
नई	O
ऊर्जा	O
के	O
साथ	O
नस्लवाद	O
से	O
लड़	O
रहे	O
हैं।	O
शहर	O
ने	O
ब्लैक	O
लाइव्स	O
मामले	O
मार्च	O
का	O
आयोजन	O
किया,	O
जो	O
अपनी	O
तरह	O
का	O
पहला	O
है।	O
फ्लॉयड	O
की	O
मौत	O
में	O
आरोपी	B-PER
पूर्व	O
पुलिस	O
अधिकारी	O
डेरेक	O
चौविन	O
का	O
मुकदमा	O
चल	B-PER
रहा	I-PER
है।	O

<sentence_id "201">
एलेक्स	B-PER
मैककेचनी	I-PER
16	O
साल	O
के	O
थे	O
जब	O
उन्होंने	O
पहली	O
बार	O
बीटल्स	O
को	O
लिवरपूल	B-LOC
के	O
केवर्न	O
में	O
देखा	O
था।	O
उनका	O
कहना	O
है	O
कि	O
बैंड	O
बेईमान	O
था	O
और	O
उनके	O
बारे	O
में	O
एक	O
दोस्ती	O
थी।	O
केवर्न	O
श्रद्धांजलि	O
की	B-LOC
घटनाओं	O
की	O
एक	O
श्रृंखला	O
के	O
साथ	O
वर्षगांठ	O
मना	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "202">
टायलर	B-PER
और	O
कैमरन	B-PER
विंकलवॉस	I-PER
ने	O
फेसबुक	B-ORG
पर	O
'जानबूझकर	O
या	O
अनजाने	O
में	O
सबूतों	O
को	O
दबाने'	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
है।	O
यह	O
मामला	O
2003	O
से	O
है	O
जब	O
जुड़वा	O
बच्चों	O
ने	O
उन्हें	O
अपनी	O
कनेक्टयू	O
साइट	O
के	O
लिए	O
कोड	O
लिखने	O
के	O
लिए	O
काम	O
पर	O
रखा	O
था।	O

<sentence_id "203">
संदिग्ध	O
ओल्ड	B-LOC
बेली	I-LOC
में	O
एक	O
निगरानी	O
कंपनी	O
से	O
संपर्क	O
करने	O
और	O
जनवरी	O
में	O
दो	O
बार	O
एक	O
पुलिस	O
स्टेशन	O
में	O
रिपोर्ट	O
करने	O
में	O
विफल	O
रहने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
गया	O
था।	O
टीपीआईएम	O
ने	B-ORG
जनवरी	O
2012	O
में	O
नियंत्रण	O
आदेशों	O
को	O
बदल	O
दिया।	O
टीपीआईएम	O
के	O
अधीन	B-ORG
लोगों	O
को	O
एक	O
निर्दिष्ट	O
पते	O
पर	O
रात	O
भर	O
रहने	O
का	O
आदेश	O
दिया	O
जा	O
सकता	O
है।	O

<sentence_id "204">
छोटे	O
से	O
गुरिल्ला	O
नेता	O
एक	O
ऊंची	O
आकृति	O
थे,	O
कबूतर-छेद	O
के	O
लिए	O
मुश्किल।	O
सामाजिक	O
न्याय	O
और	O
आधुनिकीकरण	O
के	O
उनके	O
संदेश	O
ने	O
मातृभूमि	O
में	O
कई	O
लोगों	O
के	O
साथ	O
प्रतिध्वनित	O
किया।	O
उन्होंने	O
सत्तारूढ़	O
पार्टी	O
और	O
प्रशासन	O
के	O
विवेकपूर्ण	O
शुद्धिकरण	O
का	O
आयोजन	O
किया।	O

<sentence_id "205">
रेस	B-ORG
हॉर्स	I-ORG
के	O
मालिक	O
मारवान	B-PER
कुकश	I-PER
तीन	O
से	O
चार	O
वर्षों	O
के	O
भीतर	O
देश	O
में	O
सैल्फोर्ड	B-ORG
रेड्स	I-ORG
को	O
सबसे	O
बड़ा	O
रग्बी	O
क्लब	O
बनाना	O
चाहते	O
हैं।	O
कुकश	O
खेल	B-PER
की	O
£1.8	O
मिलियन	O
वेतन	O
सीमा	O
को	O
£2.5	O
मिलियन	O
के	O
करीब	O
कुछ	O
बढ़ाने	O
के	O
लिए	O
पैरवी	O
कर	O
रहे	O
हैं।	O
कुकश	O
एक	O
खाई	O
में	O
लाना	O
चाहता	O
है	B-PER
ताकि	O
दो	O
या	O
तीन	O
स्टार	O
नाम	O
के	O
खिलाड़ियों	O
को	O
जितना	O
चाहें	O
उतना	O
भुगतान	O
किया	O
जा	O
सके।	O

<sentence_id "206">
प्रोस्टेट	O
कैंसर	O
को	O
लंबे	O
समय	O
से	O
सिंड्रेला	B-ORG
कैंसर	O
शोधकर्ताओं	O
ने	O
स्तन,	O
अंडाशय	O
और	O
प्रोस्टेट	O
कैंसर	O
के	O
लिए	O
80	O
नए	O
आनुवंशिक	O
मार्करों	O
की	O
खोज	O
की	O
है।	O
प्रोस्टेट	O
कैंसर	O
पुरुषों	O
में	O
कैंसर	O
से	O
होने	O
वाली	O
मौतों	O
का	O
चौथा	O
सबसे	O
आम	O
कारण	O
है।	O

<sentence_id "207">
किंग्स्टन	B-ORG
मौरवर्ड	I-ORG
कॉलेज	I-ORG
के	O
लिए	O
धन	O
£3.24	O
मिलियन	O
की	O
परियोजना	O
के	O
लिए	O
जाएगा।	O
इसमें	O
एक	O
नया	O
पशु	O
विज्ञान	O
भवन	O
शामिल	O
है।	O
वेमाउथ	O
कॉलेज	O
को	O
भी	O
£1.5	B-ORG
मिलियन	I-ORG
की	O
परियोजना	O
के	O
लिए	O
£0.5	O
मिलियन	O
का	O
पुरस्कार	O
दिया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "208">
ग्रामीण	B-ORG
इंग्लैंड	I-ORG
की	I-ORG
रक्षा	I-ORG
के	I-ORG
लिए	I-ORG
अभियान	I-ORG
23	O
अक्टूबर	O
को	O
एक	O
उच्च	B-ORG
न्यायालय	I-ORG
के	O
न्यायाधीश	O
के	O
समक्ष	O
अपना	O
मामला	O
रखेगा।	O
पांच	O
मंजिला	O
विश्वविद्यालय	O
ब्लॉक	O
439	O
आवास	O
इकाइयों	O
प्रदान	O
करते	O
हैं।	O
फ्लैट	O
विशेष	O
वैज्ञानिक	O
रुचि	O
की	O
साइट	O
और	O
एक	O
अनुसूचित	O
प्राचीन	O
स्मारक	O
को	O
अनदेखा	O
करते	O
हैं।	O
विश्वविद्यालय	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
इस	O
बात	O
पर	O
ध्यान	O
से	O
विचार	O
किया	O
गया	O
है	O
कि	O
इमारतों	O
के	O
प्रभाव	O
को	O
कम	O
करने	O
के	O
लिए	O
सबसे	O
अच्छा	O
कैसे	O
है।	O

<sentence_id "209">
स्कॉटिश	O
रग्बी	O
के	O
इतिहास	O
में	O
पहली	O
बार	O
सकारात्मक	O
स्टेरॉयड	O
परीक्षण.	O
यह	O
सुविधाजनक	O
अकेला	O
भेड़िया	O
सिद्धांत	O
के	O
बारे	O
में	O
है.	O
लेकिन	O
मैं	O
तर्क	O
है	O
कि	O
खिलाड़ियों	O
स्टेरॉयड	O
खरीदने	O
के	O
लिए	O
दबाव	O
में	O
हैं	O
नहीं	O
खरीदते.	O

<sentence_id "210">
इंस्टाग्राम	B-ORG
ने	O
कभी	O
भी	O
मुनाफा	O
नहीं	O
कमाया	O
है,	O
भले	O
ही	O
इसे	O
फेसबुक	O
द्वारा	B-ORG
$1	O
बिलियन	O
में	O
खरीदा	O
गया	O
हो।	O
कंपनी	O
द्वारा	O
राजस्व	O
उत्पन्न	O
करने	O
के	O
शुरुआती	O
प्रयासों	O
को	O
उपयोगकर्ता	O
की	O
प्रतिक्रिया	O
के	O
साथ	O
मिला।	O
सोशल	O
मीडिया	O
विज्ञापन	O
अमेरिका	O
में	O
एक	O
फलफूल	O
रहा	B-LOC
व्यवसाय	O
है।	O

<sentence_id "211">
स्वास्थ्य	O
सचिव	O
जेरेमी	B-PER
हंट	I-PER
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
जीपी	O
को	O
सीमा	O
रक्षकों	O
में	O
बदलना	O
नहीं	O
चाहते	O
हैं	O
लेकिन	O
विदेशी	O
आगंतुकों	O
को	O
एनएचएस	B-ORG
में	O
उचित	O
योगदान	O
देना	O
होगा।	O
गैर-यूरोपीय	O
अस्थायी	O
निवासियों	O
पर	O
एक	O
लेवी	O
4,000	O
अतिरिक्त	O
डॉक्टरों	O
के	O
लिए	O
भुगतान	O
कर	O
सकती	O
है।	O
सरकार	O
वर्तमान	O
में	O
इस	O
मुद्दे	O
से	O
निपटने	O
के	O
लिए	O
उठाए	O
जाने	O
वाले	O
उपायों	O
पर	O
परामर्श	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "212">
सात	O
बार	O
के	O
आयरिश	O
चैंपियन	O
मार्टिन	B-PER
आयरिश	I-PER
ने	O
वर्ष	O
के	O
खेल	O
व्यक्तित्व	O
पुरस्कार	O
जीता।	O
28	O
वर्षीय	O
ने	O
बेलारूस	O
में	B-LOC
विश्व	O
ट्रैक	O
खिताब	O
और	O
2013	O
में	O
विश्व	O
कप	O
स्वर्ण	O
जीता।	O
वह	O
117	O
वर्षों	O
में	O
विश्व	O
ट्रैक	O
खिताब	O
जीतने	O
वाले	O
पहले	O
आयरिश	O
साइकिल	O
चालक	O
हैं।	O

<sentence_id "213">
देखभाल	O
निरीक्षण	O
ने	O
निथ्सडेल	B-LOC
हाउस	I-LOC
को	O
एक	O
का	O
स्कोर	O
दिया	O
-	O
जो	O
सबसे	O
कम	O
संभव	O
है।	O
शहर	O
के	O
बार्गेडी	O
क्षेत्र	B-LOC
में	O
ड्रम्पेलियर	O
लॉज	O
में	O
भी	O
कमियां	O
पाई	O
गईं।	O
निरीक्षकों	O
ने	O
नोट	O
किया	O
कि	O
पहले	O
के	O
निरीक्षण	O
के	O
बाद	O
बहुत	O
कम	O
प्रगति	O
हुई	O
थी।	O

<sentence_id "214">
जुर्माना	O
पिछले	O
साल	O
धोखाधड़ी	O
के	O
लिए	O
पूर्व	O
व्यापारी,	O
शिरलिना	O
त्सांग	B-PER
के	I-PER
दोषी	O
ठहराए	O
जाने	O
के	O
बाद	O
आता	O
है।	O
उसे	O
रिकॉर्ड	O
बनाने	O
में	O
पकड़े	O
जाने	O
के	O
बाद	O
50	O
महीने	O
की	O
जेल	O
की	O
सजा	O
सुनाई	O
गई	O
थी।	O
नियामकों	O
ने	O
कहा	O
कि	O
इसकी	O
प्रक्रियाओं,	O
प्रबंधन	O
प्रणालियों	O
और	O
आंतरिक	O
नियंत्रण	O
में	O
महत्वपूर्ण	O
कमियां	O
थीं।	O

<sentence_id "215">
रक्षा	O
संवाददाता	O
हैरी	B-PER
पिंचर	I-PER
का	O
जन्म	O
29	O
मार्च	O
1914	O
को	O
भारत	B-LOC
में	O
हुआ	O
था।	O
उन्होंने	O
1940	O
में	O
रॉयल	O
आर्मर्ड	B-ORG
कोर	I-ORG
में	I-ORG
शामिल	O
होने	O
से	O
पहले	O
एक	O
शिक्षक	O
के	O
रूप	O
में	O
काम	O
किया।	O
पिंचर	O
की	O
सबसे	B-PER
विवादास्पद	O
पुस्तक	O
उनका	O
व्यापार	O
है	O
गद्दार,	O
जिसने	O
एमआई	O
5	O
के	O
प्रमुख	O
की	O
जांच	O
सोवियत	O
जासूस	O
के	O
रूप	O
में	O
की	O
थी।	O

<sentence_id "216">
पूर्वी	B-ORG
डनबर्टनशायर	I-ORG
परिषद	I-ORG
ने	O
सेंट	B-LOC
जोसेफ	I-LOC
के	O
प्राथमिक	O
को	O
पड़ोसी	O
बेयर्सडेन	B-LOC
में	O
सेंट	B-LOC
एंड्रयू	I-LOC
के	O
प्राथमिक	O
के	O
साथ	O
विलय	O
करने	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
है।	O
विलय	O
स्कूल	O
वर्तमान	O
सेंट	O
एंड्रयू	B-LOC
के	I-LOC
प्राथमिक	O
स्कूल	O
की	O
साइट	O
पर	O
एक	O
नई	O
इमारत	O
में	O
स्थित	O
होगा।	O
सेंट	O
जोसेफ	O
के	B-LOC
माता-पिता	I-LOC
और	O
कैथोलिक	O
चर्च	O
योजना	O
के	O
खिलाफ	O
हैं।	O

<sentence_id "217">
पूर्व	B-LOC
इंग्लैंड	I-LOC
और	O
वेस्ट	B-LOC
ब्रोम	I-PER
फॉरवर्ड	O
2002	O
में	O
मृत्यु	O
हो	O
गई।	O
एक	O
न्यूरोसर्जन	O
ने	O
कहा	O
कि	O
वह	O
अल्जाइमर	O
रोग	O
के	O
बजाय	O
मुक्केबाजों	O
से	O
जुड़ी	O
एक	O
मस्तिष्क	O
की	O
स्थिति	O
से	O
मर	O
गया	O
जैसा	O
कि	O
पहले	O
सोचा	O
गया	O
था।	O
एक	O
कोरोनर	O
ने	O
फैसला	O
किया	O
कि	O
उसके	O
मस्तिष्क	O
को	O
भारी	O
चमड़े	O
की	O
गेंदों	O
को	O
मारने	O
से	O
क्षतिग्रस्त	O
हो	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "218">
एवर्टन	B-ORG
ने	O
यूरोपा	O
लीग	O
में	O
वोल्फ्सबर्ग	B-ORG
को	O
2-0	O
से	O
हराया।	O
एक	O
रिकार्डो	O
रोड्रिगेज	O
के	O
स्वर्ण	B-PER
और	I-PER
एक	O
सीमस	O
कोलमैन	O
के	O
हेडर	B-PER
ने	I-PER
टोफी	O
को	O
बढ़त	O
दी।	O
लेइटन	O
बेन्स	O
ने	O
दूसरे	O
हाफ	B-ORG
में	I-ORG
पेनल्टी	O
लगाई।	O
एवर्टन	O
ग्रुप	O
एच	O
में	O
शीर्ष	O
पर	O
है।	O

<sentence_id "219">
33	O
वर्षीय	O
इस	O
सत्र	O
में	O
फॉक्स	B-ORG
के	O
लिए	O
केवल	O
दो	O
बार	O
दिखाया	O
गया	O
है।	O
उन्होंने	O
गर्मियों	O
में	O
प्रीमियर	O
लीग	O
के	O
नए	O
लोगों	O
के	O
साथ	O
एक	O
नए	O
एक	O
साल	O
के	O
सौदे	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए।	O
पूर्व	O
ब्लैकपूल	O
फॉरवर्ड	O
ने	B-ORG
पिछले	B-PER
सीज़न	O
में	O
23	O
मैचों	O
में	O
तीन	O
गोल	O
किए	O
थे।	O

<sentence_id "220">
यात्रा	O
लेखक,	O
युद्ध	O
नायक	O
और	O
साहसी	O
सर	O
पैट्रिक	O
ली	B-PER
फेर्मर	I-PER
का	I-PER
संग्रह	O
स्कॉटलैंड	O
के	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
पुस्तकालय	I-ORG
द्वारा	I-ORG
सूचीबद्ध	O
किया	O
गया	O
है।	O
संग्रह	O
में	O
राजकुमार	O
चार्ल्स	O
और	O
ट्रूमैन	B-PER
कैपोटे	O
के	B-PER
पत्र	I-PER
शामिल	O
हैं।	O
संग्रह	O
में	O
सबसे	O
मूल्यवान	O
वस्तुओं	O
में	O
से	O
एक	O
यूरोप	O
के	O
माध्यम	O
से	B-LOC
1933	O
की	O
यात्रा	O
से	O
एकमात्र	O
जीवित	O
नोटबुक	O
है।	O

<sentence_id "221">
पूर्व	O
निजी,	O
20	O
के	O
दशक	O
में,	O
एक	O
सार्वजनिक	O
कार्यालय	O
में	O
दुर्व्यवहार	O
के	O
लिए	O
एक	O
सशर्त	O
सावधानी	O
स्वीकार	O
की	O
है.	O
वह	O
एक	O
सशस्त्र	O
बल	O
दान	O
के	O
लिए	O
£	O
40	O
का	O
भुगतान	O
करने	O
के	O
लिए	O
सहमत	O
हुए	O
हैं.	O
वह	O
मेट्रोपॉलिटन	O
पुलिस	O
के	O
ऑपरेशन	O
एल्वेडेन	B-ORG
के	I-ORG
तहत	O
नॉटिंघमशायर	O
घर	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	B-LOC
गया	O
था.	O

<sentence_id "222">
मेलिंडो	B-LOC
के	O
गांव	O
के	O
ग्रामीणों	O
ने	O
लड़के	O
के	O
घर	O
के	O
पास	O
एक	O
पेड़	O
का	O
तना	O
पाया।	O
वैज्ञानिकों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
यह	O
चमगादड़ों	O
और	O
उनके	O
मल	O
के	O
संपर्क	O
में	O
आने	O
के	O
कारण	O
था।	O

<sentence_id "223">
दुनिया	O
के	O
शीर्ष	O
1%	O
और	O
बाकी	O
के	O
बीच	O
धन	O
अंतर	O
2008	O
के	O
वैश्विक	O
वित्तीय	O
संकट	O
के	O
बाद	O
से	O
बढ़	O
गया	O
है।	O
OECD	O
का	O
कहना	B-ORG
है	O
कि	O
आय	O
असमानता	O
को	O
कम	O
करके,	O
आप	O
आर्थिक	O
विकास	O
को	O
बढ़ावा	O
दे	O
सकते	O
हैं।	O
शीर्ष	O
10%	O
औसत	O
औद्योगिक	O
देश	O
में	O
निचले	O
10%	O
से	O
लगभग	O
पांच	O
गुना	O
अधिक	O
कमाते	O
हैं।	O

<sentence_id "224">
पीड़िता	O
ने	O
एक	O
टैक्सी	O
घर	O
बुक	O
करने	O
के	O
लिए	O
उबर	B-ORG
स्मार्टफोन	O
ऐप	O
का	O
इस्तेमाल	O
किया	O
था।	O
उसने	O
कहा	O
कि	O
उसे	O
एक	O
अलग	O
क्षेत्र	O
में	O
ले	O
जाया	O
गया	O
और	O
उसका	O
बलात्कार	O
किया	O
गया।	O
पुलिस	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
चालक	O
ने	O
अभी	O
तक	O
सार्वजनिक	O
रूप	O
से	O
बयान	O
नहीं	O
दिया	O
है।	O

<sentence_id "225">
सोलो	B-PER
8	O
और	O
13	O
फरवरी	O
को	O
फ्रांस	B-LOC
और	O
इंग्लैंड	B-LOC
के	O
खिलाफ	O
होने	O
वाले	O
मैचों	O
से	O
चूक	O
जाएंगे।	O
सोलो	O
के	B-PER
खिलाफ	O
घरेलू	O
हिंसा	O
के	O
आरोपों	O
को	O
इस	O
महीने	O
हटा	O
दिया	O
गया	O
था।	O
33	O
वर्षीय	O
पति	O
को	O
लॉस	O
एंजिल्स	O
में	B-LOC
प्रभाव	I-LOC
के	O
तहत	O
ड्राइविंग	O
के	O
संदेह	O
में	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
था।	O

<sentence_id "226">
नई	O
कृति	O
-	O
गो	O
सेट	O
ए	O
वॉचमैन	O
-	O
88	O
वर्षीय	O
लेखक	O
की	O
1960	O
के	O
दशक	O
के	O
बाद	O
से	O
पहली	O
रिलीज़	O
होगी।	O
कुछ	O
सुझावों	O
के	O
अनुसार,	O
दशकों	O
पुरानी	O
पांडुलिपि	O
को	O
प्रकाशित	O
करने	O
के	O
लिए	O
उनके	O
साथ	O
छेड़छाड़	O
की	O
गई	O
थी।	O
राज्य	O
ने	O
जांच	O
का	O
नेतृत्व	O
किया,	O
जो	O
बुजुर्गों	O
के	O
खिलाफ	O
वित्तीय	O
धोखाधड़ी	O
को	O
रोकने	O
में	O
मदद	O
करता	O
है।	O

<sentence_id "227">
अर्जेंटीना	B-LOC
के	O
स्ट्राइकर	O
जोनास	B-PER
गुटियरेज़	I-PER
ने	O
अपने	O
कैंसर	O
के	O
निदान	O
के	O
बारे	O
में	O
फुटबॉल	O
फोकस	O
से	O
बात	O
की।	O
31	O
वर्षीय	O
खिलाड़ी	O
ने	O
सितंबर	O
2014	O
में	O
अपने	O
बाएं	O
अंडकोष	O
को	O
हटाने	O
के	O
लिए	O
एक	O
ऑपरेशन	O
किया	O
था।	O
वह	O
4	O
मार्च	O
को	O
मैनचेस्टर	O
यूनाइटेड	O
द्वारा	B-ORG
1-0	I-ORG
से	O
हार	O
के	O
लिए	O
पहली	O
टीम	O
में	O
लौट	O
आए।	O

<sentence_id "228">
सिंड्रेला	O
डिज्नी	O
के	O
क्लासिक	O
1950	O
एनीमेशन	O
का	O
एक	O
लाइव-एक्शन	O
संस्करण	O
है।	O
फिल्म	O
ने	O
यूएस	O
में	O
अपने	O
शुरुआती	B-LOC
सप्ताहांत	O
में	O
$	O
70m	O
(£	O
43.1m)	O
लिया	O
है।	O
कैट	O
ब्लांचेट	O
सौतेली	O
माँ	O
और	O
हेलेना	O
बोनहम	O
कार्टर	O
परी	B-PER
गॉडमादर	I-PER
के	B-PER
रूप	O
में	O
खेलती	B-PER
है।	I-PER

<sentence_id "229">
हमले	O
में	O
मारे	O
गए	O
लोगों	O
में	O
से	O
ज्यादातर	O
विदेशी	O
पर्यटक	O
थे.	O
दो	O
हमलावरों	O
को	O
सुरक्षा	O
बलों	O
ने	O
मार	O
डाला.	O
रविवार	O
को	O
आतंकवाद	O
के	O
खिलाफ	O
एक	O
विशाल	O
मार्च	O
की	O
योजना	O
बनाई	O
गई	O
है.	O

<sentence_id "230">
शनिवार	O
को	O
15:30	O
GMT	O
पर	O
डर्बी	O
रोड,	O
एनफील्ड	B-LOC
में	I-LOC
बुलाए	O
गए	B-LOC
अधिकारियों	O
को	O
एक	O
कार	O
में	O
बंदूक	O
के	O
देखे	O
जाने	O
की	O
रिपोर्ट	O
16:00	O
GMT	O
पर	O
रोक	O
दी	O
गई	O
थी।	O
चार	O
लोगों	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
और	O
उन्हें	O
उत्तरी	O
लंदन	O
के	O
एक	O
पुलिस	O
स्टेशन	O
में	O
रखा	B-LOC
गया	O
है।	O

<sentence_id "231">
रीडिंग	B-LOC
और	O
लंदन	B-LOC
पैडिंगटन	I-LOC
के	O
बीच	O
लाइन	O
पर	O
बड़े	O
काम	O
किए	O
जा	O
रहे	O
हैं.	O
नेटवर्क	O
रेल	B-ORG
ने	I-ORG
कहा	O
कि	O
अगर	O
यह	O
ओवरराल	O
हो	O
जाता	O
है	O
तो	O
इसके	O
लिए	O
सैकड़ों	O
बसें	O
तैयार	O
हैं.	O
रीडिंग	O
स्टेशन	O
के	O
पुनर्विकास	O
की	O
अनुमति	O
देने	O
के	O
लिए	O
विघटन	O
की	O
आवश्यकता	O
थी.	O

<sentence_id "232">
26	O
वर्षीय	O
खिलाड़ी	O
पिछले	O
हफ्ते	O
एक्सेटर	B-ORG
के	O
खिलाफ	O
जीत	O
में	O
घायल	O
हो	O
गया	O
था।	O
स्क्रम	O
हाफ	O
सैम	O
हैरिसन,	B-PER
24,	I-PER
ने	O
एक	O
नए	O
सौदे	O
पर	O
हस्ताक्षर	O
किए	O
हैं।	O

<sentence_id "233">
इतालवी	O
विमान	O
के	O
संपर्क	O
में	O
आने	O
के	O
बाद	O
हवाई	O
अड्डे	O
पर	O
एक	O
बड़ी	O
आपात	O
स्थिति	O
घोषित	O
की	O
गई	O
थी।	O
इसे	O
एहतियाती	O
रूप	O
से	O
आरएएफ	O
टाइफून	B-ORG
द्वारा	O
प्रेस्टविक	O
तक	B-LOC
ले	O
जाया	O
गया	O
और	O
20:00	O
बजे	O
से	O
कुछ	O
समय	O
पहले	O
बिना	O
किसी	O
घटना	O
के	O
उतरा।	O
पुलिस	O
स्कॉटलैंड	O
ने	O
कहा	O
कि	O
सी-27	B-LOC
जे	O
आइसलैंड	O
से	O
इटली	O
के	O
लिए	O
उड़ान	O
भर	B-LOC
रहा	O
था।	B-LOC

<sentence_id "234">
हमले	O
शहर	O
में	O
लिन	B-LOC
रोड	I-LOC
पर	O
रविवार	O
को	O
लगभग	O
14:05	O
बीएसटी	O
पर	O
हुआ।	O
दोनों	O
पुरुषों	O
को	O
उनके	O
घावों	O
के	O
इलाज	O
के	O
लिए	O
अस्पताल	O
ले	O
जाया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "235">
स्नातक	O
पदों	O
में	O
कटौती	O
सितंबर	O
2015	O
से	O
प्रभावी	O
होगी।	O
नौकरी	O
के	O
नुकसान	O
अकादमिक	O
और	O
गैर-शैक्षणिक	O
कर्मचारियों	O
दोनों	O
के	O
बीच	O
होंगे।	O
वर्तमान	O
में	O
लगभग	O
17,000	O
पूर्णकालिक	O
स्नातक	O
और	O
स्नातकोत्तर	O
छात्र	O
हैं।	O

<sentence_id "236">
ईस्ट	B-ORG
ससेक्स	I-ORG
एनएचएस	I-ORG
ट्रस्ट	I-ORG
ने	O
एक	O
बाहरी	O
कंपनी	O
को	O
गलत	O
करार	O
दिया	O
जो	O
मुद्रित	O
सामग्री	O
वितरित	O
करती	O
है।	O
इसने	O
कहा	O
कि	O
मार्च	O
में	O
भेजे	O
गए	O
अस्पताल	O
के	O
अपॉइंटमेंट	O
पत्रों	O
में	O
गलत	O
रोगी	O
सूचना	O
पत्रक	O
जोड़े	O
गए	O
थे।	O
इसने	O
अब	O
सभी	O
प्रभावितों	O
से	O
संपर्क	O
करके	O
माफी	O
मांगी	O
है	O
और	O
समझाया	O
है	O
कि	O
क्या	O
गलत	O
हुआ।	O

<sentence_id "237">
राष्ट्रीय	B-ORG
ट्रस्ट	I-ORG
174	O
फीट	O
टावर	O
पर	O
जमीन-पैठ	O
रडार	O
का	O
उपयोग	O
कर	O
रहा	O
है	O
ताकि	O
इसके	O
पत्थर	O
के	O
आवरण	O
के	O
नीचे	O
देखा	O
जा	O
सके।	O
यह	O
स्थलचिह्न	O
1817	O
में	O
वाटरलू	O
की	O
लड़ाई	O
में	B-LOC
ड्यूक	I-LOC
ऑफ	I-LOC
वेलिंगटन	O
की	B-PER
सैन्य	O
उपलब्धियों	B-LOC
के	O
लिए	O
श्रद्धांजलि	O
के	O
रूप	O
में	O
बनाया	O
गया	O
था।	O
इसे	O
अपने	O
इतिहास	O
में	O
दो	O
बार	O
बिजली	O
से	O
मारा	O
गया	O
है	O
और	O
हर	O
10	O
से	O
15	O
साल	O
में	O
इस	O
स्थलचिह्न	O
का	O
नवीनीकरण	O
महंगा	O
और	O
अस्थिर	O
रहा	O
है।	O

<sentence_id "238">
सभी	O
10	O
संदिग्धों	O
के	O
पासपोर्ट	O
जब्त	O
कर	O
लिए	O
गए	O
थे	O
जब	O
उन्हें	O
सप्ताहांत	O
में	O
हिरासत	O
में	O
लिया	O
गया	O
था.	O
पुलिस	O
ने	O
एक	O
बयान	O
में	O
कहा	O
कि	O
किसी	O
भी	O
संदिग्ध	O
पर	O
आरोप	O
नहीं	O
लगाए	O
गए	O
थे.	O
उनके	O
परिवारों	O
को	O
सूचित	O
किया	O
गया	O
है।	O

<sentence_id "239">
प्रस्ताव	O
को	O
अमेरिका,	B-LOC
ब्रिटेन	O
और	B-LOC
कनाडा	O
ने	B-LOC
अवरुद्ध	O
कर	O
दिया	O
था.	O
इजरायल	O
न	O
तो	B-LOC
पुष्टि	O
करता	O
है	O
और	O
न	O
ही	O
यह	O
इनकार	O
करता	O
है	O
कि	O
उसके	O
पास	O
परमाणु	O
हथियारों	O
का	O
भंडार	O
है.	O
अगली	O
समीक्षा	O
2020	O
के	O
लिए	O
निर्धारित	O
है.	O

<sentence_id "240">
यूरोपीय	O
बाजारों	O
में	O
किए	O
गए	O
लेनदेन	O
पहले	O
लक्जमबर्ग	B-LOC
में	O
दर्ज	O
किए	O
गए	O
थे।	O
यूके,	O
जर्मनी,	B-LOC
स्पेन	O
और	B-LOC
इटली	O
में	B-LOC
सहायक	O
कंपनियों	B-LOC
के	O
माध्यम	O
से	O
की	O
गई	O
बिक्री	O
को	O
पंजीकृत	O
किया	O
जाएगा।	O
अमेज़ॅन	O
को	O
अपनी	O
कर	O
से	B-LOC
बचने	O
की	O
नीतियों	O
के	O
लिए	O
भारी	O
आलोचना	O
मिली	O
थी।	O

<sentence_id "241">
जनरल	O
पेट्रियस	B-PER
इराक	B-LOC
में	O
अधिक	O
सैनिकों	O
को	O
तैनात	O
करने	O
वाले	O
उछाल	O
के	O
वास्तुकार	O
थे।	O
उन्हें	O
2012	O
में	O
एक	O
विवाहेतर	O
संबंध	O
के	O
खुलासे	O
के	O
बाद	O
हटने	O
के	O
लिए	O
मजबूर	O
किया	O
गया	O
था।	O
अपने	O
निजी	O
जीवन	O
की	O
अशांति	O
के	O
बावजूद,	O
वह	O
अमेरिकी	O
सैन्य	O
अभियानों	O
के	B-LOC
नायकों	O
में	O
से	O
एक	O
बने	O
हुए	O
हैं।	O

<sentence_id "242">
29	O
वर्षीय	O
लंदन	B-LOC
2012	O
में	O
स्वर्ण	O
जीतने	O
के	O
बाद	O
से	O
अपने	O
पहले	O
हेप्टाथलॉन	O
में	O
प्रतिस्पर्धा	O
कर	O
रही	O
हैं।	O
शीर्ष-12	O
में	O
समाप्त	O
होने	O
और	O
6,075	O
अंक	O
के	O
स्कोर	O
से	O
इस	O
गर्मी	O
की	O
विश्व	O
चैंपियनशिप	O
के	O
लिए	O
क्वालीफिकेशन	O
भी	O
सुनिश्चित	O
होगा।	O
कनाडा	O
की	O
राष्ट्रमंडल	O
चैंपियन	O
और	O
विश्व	O
रजत	B-LOC
पदक	O
विजेता	O
ब्रायन	O
थेसेन-ईटन	O
फाइनल	O
इवेंट	O
से	O
पहले	O
अग्रणी	B-PER
हैं।	I-PER

<sentence_id "243">
500	O
मेहमानों	O
की	O
सूची	O
में	O
लॉबीस्ट,	B-ORG
सीईओ	O
और	O
हस्तियों	O
को	O
शामिल	O
किया	O
गया	O
था।	O
रेव	O
अल	O
शारप्टन	B-PER
ने	I-PER
प्रिंस	I-PER
और	O
स्टीव	B-PER
वंडर	O
के	B-PER
प्रदर्शन	I-PER
के	O
बारे	O
में	O
ट्वीट	O
किया।	O
ओबामा	O
ने	O
पार्टी	O
के	B-PER
लिए	O
अपने	O
पैसे	O
दिए,	O
लेकिन	O
यह	O
नहीं	O
बताया	O
कि	O
इसकी	O
लागत	O
कितनी	O
थी।	O

<sentence_id "244">
इस	O
मामले	O
के	O
संबंध	O
में	O
रैम्सी	B-PER
के	O
एक	O
64	O
वर्षीय	O
व्यक्ति	O
को	O
गिरफ्तार	O
किया	O
गया	O
है.	O
पुलिस	O
ने	O
अप्रैल	O
में	O
जांच	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
की,	O
यह	O
कहते	O
हुए	O
कि	O
उन्हें	O
विश्वास	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
गोली	O
मार	O
दी	O
गई	O
थी.	O
क्षेत्र	O
में	O
मानव	O
होने	O
के	O
अनुरूप	O
मानव	O
हड्डियां	O
पाई	O
गईं।	O

<sentence_id "245">
यह	O
उल्लंघन	O
10	O
दिन	O
पहले	O
हुआ	O
था	O
जब	O
परिषद	B-ORG
की	O
वेबसाइट	O
सेवा	O
प्रदाता	O
को	O
हैकर्स	O
द्वारा	O
लक्षित	O
किया	O
गया	O
था।	O
एडिनबर्ग	O
सिटी	B-ORG
काउंसिल	I-ORG
ने	I-ORG
प्रभावित	O
लोगों	O
को	O
आश्वासन	O
दिया	O
कि	O
कोई	O
अन्य	O
व्यक्तिगत	O
विवरण	O
नहीं	O
पहुंचा	O
गया	O
था।	O
अधिकारियों	O
ने	O
स्पैम	O
या	O
फ़िशिंग	O
ईमेल	O
में	O
संभावित	O
वृद्धि	O
की	O
चेतावनी	O
दी	O
है।	O

<sentence_id "246">
प्रदर्शनी	O
कलाकार	O
विक्टर	B-PER
नोबल	I-PER
रेनबर्ड	B-PER
के	O
काम	O
की	O
पड़ताल	O
करती	O
है,	O
जो	O
1887	O
में	O
नॉर्थ	O
शील्ड्स	B-LOC
में	I-LOC
पैदा	O
हुए	O
थे।	O
नॉर्थ	O
शील्ड्स	O
में	B-LOC
ओल्ड	I-LOC
लो	O
लाइट	B-LOC
हेरिटेज	I-LOC
सेंटर	I-LOC
में	I-LOC
प्रदर्शित	I-LOC
कई	O
टुकड़े	O
पहले	O
कभी	O
सार्वजनिक	O
रूप	O
से	O
नहीं	O
देखे	O
गए	O
हैं।	O
रेनबर्ड	O
1914	O
में	O
नॉर्थम्बरलैंड	B-PER
फ़्यूज़िलियर्स	O
में	O
शामिल	B-ORG
हो	I-ORG
गए	O
जब	O
वह	O
26	O
वर्ष	O
के	O
थे	O
और	O
पश्चिमी	O
मोर्चे	O
पर	O
सेवा	O
की।	O

<sentence_id "247">
ग्वेनेड	B-LOC
के	O
टालिसारन	B-LOC
में	O
एक	O
चांदी	O
के	O
पारगमन	O
ट्रक	O
से	O
संबंधित	O
घटना।	O
महिला	O
को	O
बैंगोर	O
में	B-LOC
Ysbyty	O
Gwynedd	B-LOC
के	I-LOC
लिए	O
उड़ान	O
भरी	O
गई,	O
लेकिन	O
बाद	O
में	O
उसकी	O
मृत्यु	O
हो	O
गई।	O
पुलिस	O
घटना	O
के	O
गवाहों	O
के	O
लिए	O
अपील	O
कर	O
रही	O
है।	O

<sentence_id "248">
न्याय	O
मंत्री	O
ने	O
कहा	O
कि	O
जांच	O
से	O
विश्वसनीय	O
और	O
बदनाम	O
व्यवहार,	O
प्रथा	O
और	O
प्रबंधन	O
दोनों	O
का	O
पर्दाफाश	O
होगा।	O
जांच	O
गृह	O
सचिव	O
को	O
रिपोर्ट	O
करेगी	O
और	O
भविष्य	O
में	O
उपयोग	O
के	O
लिए	O
सिफारिशें	O
करेगी।	O
वकीलों	O
ने	O
80	O
से	O
अधिक	O
संभावित	O
न्यायिक	O
गर्भपात	O
का	O
खुलासा	O
किया	O
है	O
जो	O
गुप्त	O
पुलिस	O
से	O
संबंधित	O
है।	O

<sentence_id "249">
पश्चिम	B-LOC
लंदन	I-LOC
के	O
हाउंसलो	O
के	O
56	O
वर्षीय	O
गुरपाल	B-PER
विर्दी	I-PER
को	O
जूरी	O
ने	O
बरी	O
कर	O
दिया	O
था।	O
उन्होंने	O
एक	O
पुरुष	O
कैदी	O
पर	O
अभद्रतापूर्ण	O
हमले	O
और	O
सार्वजनिक	O
कार्यालय	O
में	O
दुर्व्यवहार	O
से	O
इनकार	O
किया	O
था।	O
आरोप	O
7	O
नवंबर	O
1986	O
को	O
या	O
उससे	O
पहले	O
के	O
हैं।	O

<sentence_id "250">
संडरलैंड	B-LOC
के	O
वेस	O
ब्राउन	B-PER
के	O
23	O
वर्षीय	O
छोटे	O
भाई	O
पर	O
मुकदमा	O
चलाया	O
गया	O
था.	O
ब्राउन	O
ने	O
ब्रैडफोर्ड,	O
डोनकास्टर,	B-LOC
ओल्डहम,	O
कोवेंट्री,	B-LOC
इप्सविच,	O
वाटफोर्ड	B-LOC
और	O
कार्लाइल	B-LOC
में	O
भी	B-LOC
जादू	O
किया	B-LOC
है.	O

<sentence_id "251">
प्राकृतिक	O
संसाधन	O
मंत्री	O
कार्ल	B-PER
सरजेंट	I-PER
ने	O
काउंसिल	B-ORG
को	O
वेल्स	B-LOC
में	O
फ्रैकिंग	O
पर	O
अस्थायी	O
प्रतिबंध	O
की	O
याद	O
दिलाते	O
हुए	O
लिखा	O
है।	O
फ्रैकिंग	O
गैस	O
को	O
सतह	O
पर	O
लाने	O
के	O
लिए	O
गहरे	O
भूमिगत	O
चट्टानों	O
को	O
तोड़ने	O
और	O
पाइप	O
करने	O
की	O
एक	O
प्रक्रिया	O
है।	O
ग्लैमॉर्गन	O
और	O
रेक्सहम	B-LOC
दोनों	O
घाटी	B-LOC
में	O
गैस	O
के	O
लिए	O
परीक्षण	O
ड्रिलिंग	O
के	O
आवेदनों	O
के	O
खिलाफ	O
विरोध।	O

<sentence_id "252">
एक	O
सर्वेक्षण	O
कर	O
रहे	O
श्रमिकों	O
द्वारा	O
M54	B-LOC
स्लिप	I-LOC
रोड	I-LOC
के	O
किनारे	O
खोपड़ी	O
मिली।	O
पुलिस	O
ने	O
पुष्टि	O
की	O
कि	O
खोपड़ी	O
एक	O
वयस्क	O
पुरुष	O
की	O
थी	O
और	O
कम	O
से	O
कम	O
दो	O
साल	O
से	O
वहां	O
थी।	O
खोपड़ी	O
के	O
पास	O
और	O
कंकाल	O
के	O
अवशेष	O
पाए	O
गए	O
थे।	O

<sentence_id "253">
वेल्स	B-LOC
में	O
निर्णय	O
लेने	O
की	O
शक्तियों	O
के	O
हस्तांतरण	O
तक	O
फ्रैकिंग	O
पर	O
अस्थायी	O
प्रतिबंध	O
है।	O
परमिट	O
कंपनी	O
को	O
किसी	O
भी	O
तेल	O
या	O
गैस	O
को	O
निकालने	O
के	O
लिए	O
फ्रैकिंग	O
करने	O
की	O
अनुमति	O
नहीं	O
देता	O
है।	O
भूमि	O
की	O
बहाली	O
सहित	O
सभी	O
कार्य	O
12	O
महीनों	O
के	O
भीतर	O
पूरा	O
किए	O
जाने	O
चाहिए।	O

<sentence_id "254">
11	O
लोग	O
मारे	O
गए	O
जब	O
एक	O
विंटेज	O
हॉकर	O
हंटर	O
जेट	O
A27	O
पर	O
यातायात	O
में	O
दुर्घटनाग्रस्त	O
हो	O
गया।	O
पश्चिम	O
ससेक्स	B-ORG
के	I-ORG
मुख्य	O
अग्निशमन	O
अधिकारी	O
सीन	O
रूथ	B-PER
ने	I-PER
कहा	O
कि	O
रिकवरी	O
ऑपरेशन	O
बेहद	O
चुनौतीपूर्ण	O
था	O
उन्होंने	O
अनुमान	O
लगाया	O
कि	O
शुक्रवार	O
उनके	O
चालक	O
दल	O
के	O
लिए	O
घटनास्थल	O
पर	O
काम	O
करने	O
का	O
आखिरी	O
दिन	O
होगा।	O
